<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">

<channel>

<title>Hi-Tech новости, игры, наука, интернет в отражении на imagoz.ru</title>

<link>https://imagoz.ru/</link>

<description>

Портал IMAGOZ. Место где мы рассматриваем мир Hi-Tech, игровую индустрию, науку и технику в оригинальном авторском отражении!

</description>
<image>
     <url>https://imagoz.ru/logomain.jpg</url>
</image>

<language>ru</language><item>

<title>Анонс игры Mayhem in Single Valley</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=283</link>

<pubDate>Mon, 17 Feb 2020 19:32:52 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1581939046.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Студия <strong>«Fluxscopic Ltd.»</strong> анонсировала свою новую игру под названием <strong>Mayhem in Single Valley</strong>. </p>

<p>Парень по имени Джек решил уйти из дома, но оказалось что это не самая лучшая идея, ведь перед ним встанет большое количество проблем. Игра представляет собой приключенческую ролевую игру с насыщенными боями и решением головоломок. </p>

<p>Разработчики обещают интересный сюжет и детально проработанный мир, множества взаимодействий с окружающим миром, людьми или животными. Например, вы сможете использовать одних врагов чтобы справиться с другими. Ваша сумка это отдельный предмет, который можно снять, дабы облегчить перемещения. 
Выход <strong>Mayhem in Single Valley</strong> назначен на 2020 год на ПК.</p>

<p>Страница игры в <a href="https://store.steampowered.com/app/622680/Mayhem_in_Single_Valley/?snr=1_5_1100__1100" rel="nofollow">Steam</a>.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Трейлер игры Outrides</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=282</link>

<pubDate>Sun, 16 Feb 2020 0:11:54 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1581765415.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Игровая студия <strong>«People Can Fly»</strong>, известная по шутерам <strong>«Painkiller»</strong> и <strong>«Bulletstorm»</strong>, 11 февраля презентовала кинематографический трейлер своей новой игры <strong>«Outriders»</strong>, а 13 февраля показала её геймплей. Изначально анонс игры состоялся на выставке <strong>Electronic Entertainment Expo 2019</strong>.</p>

<p><strong>Outriders</strong> представляет собой шутер с элементами ролевой системы, с возможность одиночного или кооперативного прохождения на четверых человек. Действие игры  происходит в мрачном научно-фантастическом сеттинге. Разработчики обещают разнообразные локации, интересный сюжет и проработанную вселенную, а также богатый арсенал вооружения.</p>

<p>Выход игры назначен на 2020 год на <em>персональных компьютерах</em>, а также на консолях <em>PlayStation 4</em> и <em>5</em>, <em>Xbox Series X</em> и <em>One</em>.</p>

<p>Больше об игре можно узнать из этой <a href="https://www.youtube.com/watch?v=a5dQw2-9WWs" rel="nofollow">трансляции</a>. </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Что можно ожидать от GTA VI. Несколько слухов</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=274</link>

<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 11:06:12 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1581508777.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><strong>Grand Theft Auto</strong> - это игра, которая у всех на слуху. Ребята из <strong>Rockstar Games</strong> не заставят себя долго ждать и выпустят новую часть игры под названием <strong>GTA VI</strong>.</p>

<p>Не все серии игр удерживают свою популярность так долго, ведь первая часть <strong>GTA</strong> была выпущена 8 ноября 1997 года. И каждая новая серия всегда набирает обороты в плане популярности и качества. Официальных заявлений от компании о шестой части не было, но можно предугадать или довериться слухам.</p>

<h3>Ожидаемые особенности новой части GTA</h3>

<ul>
<li>Детальное разрушение объектов.</li>
<li>Проживание в отелях.</li>
<li>Проход в любые здания.</li>
</ul>

<p>Что касается графики, начиная с 4 части создатели внедряют в игру <strong>RAGE</strong>, и развивают его с выходом каждой новой части, поэтому за реалистичность можно не переживать, скорее всего графика будет в <em>4К разрешении</em>.</p>

<p>Затронем тему автопарка. В новой VI части он превзойдёт все ожидания и будет очень разнообразен, ожидается дальнейшее развитие системы тюнинга.</p>

<p>Действие перенесут в новые города, разработчики присматриваются к таким городам, как Париж, Лондон и Лас-Вегас. (<strong>Прим. ред.</strong> многие фанаты ждут нового <strong>Vice City</strong>).</p>

<p>Впрочем, у разработчиков огромное поле для творчества. Изменение коснётся и  онлайн мира.</p>

<p>Точная дата выхода игры еще неизвестна.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Невидимая клавиатура SelfieType от Samsung</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=280</link>

<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 20:08:39 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1581521593.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>На выставке <strong>CES 2020</strong> компания <strong>Samsung</strong> показала свою технологию невидимой клавиатуры для смартфонов, и называется она <strong>SelfieType</strong>. Она разработана в ходе программы <em>Samsung C-Lab</em>.</p>

<p>Смартфон с помощью камеры считывает движения рук по столу и отображает набранный таким образом текст, так же как всеми привычная клавиатура. Со временем чёткость и скорость работы устройства должна в разы увеличиться, ведь аксессуар ещё дорабатывается. Данный гаджет напоминает лазерные клавиатуры, только в разы практичней. Для распознавания нажатия <strong>SelfieType</strong> достаточно фронтальной камеры, остальное сделает искусственный интеллект.</p>

<p>Такая клавиатура - неплохой и уникальный подарок. Пока сложно сказать насколько хороша будет данная клавиатура. Возможно она прийдётся не всем по вкусу, но может наберёт популярность и будет незаменимой вещью. </p>

<p>О планах по выпуску <strong>SelfieType</strong> на широкий рынок <strong>Samsung</strong> не сообщили.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Neon - "виртуальные люди" от Samsung </title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=279</link>

<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 14:18:02 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1581512099.png" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Компания <strong>Samsung</strong> представила свой невероятный проект на выставке <strong>CES 2020</strong> под названием <strong>Neon</strong>. В его основе лежит <em>искусственный интеллект</em> и <em>видеосимуляция</em>. Благодаря этим технологиям модель человека сможет максимально приближённо к реальности выражать эмоции и разговаривать. </p>

<p><strong>Neon</strong> - это более продвинутая версия помощника вроде той же <em>Алисы</em> от Яндекса. Но компания заявила, что это не будет просто голосовой или видео-чат. Они пойдут дальше и постараются сделать виртуального ассистента, максимально приближённого к настоящим людям. Эта технология может заменить специалистов-консультантов, создавая реалистичные аватары. </p>

<p><strong>Neon</strong> создана в <strong>Star Labs</strong> и отличается от других методов создания 3d моделей людей. В будущем <strong>Samsung</strong> планирует продавать автаров как помощников или даже актёров. Компания надеется на успех проекта и на то, что этим заинтересуются крупные фирмы и массы людей.</p>

<p>Ходят слухи, что раньше этот проект был в секрете, но и сейчас о нём известна некоторая информация. Открыт <a href="https://www.neon.life" rel="nofollow">официальный сайт</a> технологии, но он пока содержит крайне мало информации. </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Новый компьютер Mac Pro от Apple - цена шок!</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=276</link>

<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 21:09:37 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1581504522.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Компания <strong>Apple</strong> недавно выпустила очередную, редкую для себя новинку - компьютер <strong>Mac Pro</strong>. Дизайн этого &quot;зверя&quot; абсолютно новый, можно сказать, что это другой взгляд на <strong>Mac</strong>. Корпус выполнен из нержавеющей стали. В конфигураторе можно выбрать простые ножки для системника, либо переплатить и купить колёсики. На устройстве можно легко снять корпус и получить вид внутренних компонентов на все 360 градусов, безусловно удобная вещь, при подключении комплектующих. Но это ещё не всё. У <strong>Mac Pro</strong> двусторонняя плата, что также упрощает  установку дополнительных модулей.</p>

<h3>Цена и характеристики</h3>

<p><strong>Mac Pro</strong> в минимальной комплектации: </p>

<ul>
<li>Процессор 3.5 ГГц 8‑ядровый Intel Xeon B, с возможностью разгона до 4 ГГц.</li>
<li>32GB (4x8GB) памяти DDR4 ECC.</li>
<li>Radeon Pro 580X с 8 ГБ памяти GDDR5.</li>
<li>256 ГБ SSD-накопитель.</li>
</ul>

<p>Такая конфигурация Обойдётся вам в <em>$5,999.00</em>.</p>

<p>Ну в если вам необходима максимальная комплектация устройства, такая как:</p>

<ul>
<li>Процессор Intel Xeon W 28‑core 2.5 GHz, с разгоном до 4.4 GHz</li>
<li>1.5 TB (12x128GB) памяти DDR4 ECC</li>
<li>Два Radeon Pro Vega II Duo с 2x32gb памяти HBM2 каждый</li>
<li>8 ТБ SSD-накопитель</li>
</ul>

<p>То такой набор обойдётся вам, не поверите, в <em>$54,447.98!</em></p>

<p>Для всей этой конструкции нужно хорошее охлаждение и <strong>Apple</strong> над этим поработали, подробнее можете посмотреть на их официальном сайте.</p>

<p>Но как и все подобные вещи у &quot;яблочной&quot; компании, <strong>Mac Pro</strong> предназначен для своих целей и покупатели таких серьёзных вещей должны это понимать.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Состоялся релиз игры Darksburg </title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=278</link>

<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 20:24:10 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1581500133.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>12 февраля состоялся релиз игры <strong>Darksburg</strong> от студии <strong>Shiro Games</strong>, ранее выпустившей две части <strong>Evoland</strong> и стратегию <strong>Northgard</strong>.</p>

<p>Игра представляет собой мультяшный экшен в средневековом стиле с уничтожением полчищ зомби. Присутствует кооператив на четырех человек, либо противостояние 4 на 4.</p>

<p>Всего есть восемь героев – 4 выживших и 4 суперзомби, с уникальным стилем боя и открываемыми талантами. На каждой из карт будут различные задания – поиск лекарств, сопровождение целей и другие, а также добыча ресурсов. </p>

<p>Страничка <strong>Darksburg</strong> в <a href="https://store.steampowered.com/app/939100/Darksburg/" rel="nofollow">Steam</a>. </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Aнонс игры Dead Static Drive </title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=275</link>

<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 16:43:33 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1581420457.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Любители ли вы классическую <strong>GTA</strong> с видом сверху? А любите творчество <em>Лавкрафта</em> и мифы <em>Ктулху</em>? Вот игровой разработчик <em>Майк Блэкни</em> точно любит, ведь новая игра <strong>Dead Static Drive</strong>, его производства, является смесью обоих компонентов. </p>

<p>Игра будет посвящена путешествиям и выживанию в Соединенных Штатах Америки, которые населяют разные чудовища. Как и в <strong>GTA</strong> нас ждет богатый выбор автомобилей, оружия и прочих припасов для противостояния нечисти. Также будет возможность повстречаться с выжившими людьми и завести дружбу с ними. А еще автор обещает в игре умеренное количество насилия и элементы психологического хоррора. </p>

<p>Игру успело поддержать правительство Австралии в качестве программы по поддержке начинающих разработчиков. Выход <strong>Dead Static Drive</strong> состоится на персональных компьютерах и консоли <strong>Xbox One</strong> в 2020 году. </p>

<p>Страница игры в <a href="https://store.steampowered.com/app/1166940/Dead_Static_Drive" rel="nofollow">Steam</a>. </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Слухи и догадки по поводу iPhone 12</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=273</link>

<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 22:15:50 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1581337856.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Сейчас ходят слухи о грядущей новинке от <strong>Apple</strong> - <strong>iPhone 12</strong>. Что-то из них - миф, что-то правда. Соберём в кучу все имеющиеся данные и попытаемся понять каким же будет новый <strong>iPhone</strong>.</p>

<h3>Дата выхода и цена</h3>

<p>Точная стоимость пока неизвестна, но компания сообщила, что они пытаются сократить стоимость технологии <em>5G</em>. Неужели компания начала задумываться о невероятно большой цене на свои гаджеты? Осенью мы сможем увидеть новую модель телефона. <strong>Apple</strong> не изменяет своим традициям и выпускает новые смартфоны в сентябре.</p>

<h3>Улучшенная батарея</h3>

<p>Ещё в 2019 году стало известно что новинка получит улучшенную батарею. Как известно, <strong>iPhone 11 Pro Max</strong> имеет самый мощный аккумулятор за всю историю смартфонов от <strong>Apple</strong>. Что будет в 12 модели я даже не представляю.</p>

<h3>Дисплей и ультразвуковой сканер</h3>

<p>Дисплей у <strong>iPhone 12</strong> будет с технологией <strong>OLED</strong>, но установлены они будут только на дорогие модели, на дешёвых же будет установлен <strong>LCD</strong>. Самая большая модель будет иметь диагональ 6,7 дюйма
встроенные сканеры отпечатков пальцев, поставляются тайваньскими разработчиками. Ультразвуковые модули будут испускать высокочастотный звук, после будет составляться 3D модель подушечки пальца.</p>

<h3>Дизайн</h3>

<p>Цветовая палитра нового смартфона пока неизвестна. Дизайн будет на похож на предыдущую модель. Скорее всего, также останется чёлка, так как там находится множество датчиков. В интернете можно найти большое количество фейковых фото этого телефона, потому что сейчас эта тема, как и каждый год актуальна.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Сходство скорости эволюций культуры и живых организмов</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=272</link>

<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 22:02:12 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1581328026.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>При поверхностном взгляде на развитии культуры человечества кажется что она развивается с невероятной скоростью, тогда как эволюционное развитие живых существ происходит куда более медленно. Исследователи из <em>Имперского колледжа Лондона</em> решили проверить сходство между ними.  </p>

<p>Проведя анализ различных произведений культуры, ученые определили темпы их развития. Было проанализирована музыка – семнадцать тысяч треков с 1960 по 2010 год, литература - 2200 произведений английских и ирландских авторов, научные статьи - 170 тысяч публикаций из журнала <strong>«British Medical Journal»</strong>, а также шестнадцать параметров дизайна и производительности автомобилей. </p>

<p>Также была изучена скорость эволюции живых организмов у галапагосских вьюрков и мотыльков. У первых форма клюва может меняться в зависимости от потребляемой ими пищи, а у вторых крылья могут менять свой окрас на более темный или светлый, чтобы маскироваться под окружающую местность.  </p>

<p>Анализ показал, что эти скорости довольно близки, практически одинаковы. Данное исследование опровергает наблюдение <em>Чарльза Пероля</em> от 2012 года, в котором сообщалось, что развитие культуры опережает эволюцию живых существ на 50 процентов.</p>

<p>Ссылка на научную статью в журнале <a href="https://www.nature.com/articles/s41562-019-0802-4" rel="nofollow">«Nature Human Behaviour»</a>. </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Лекарство от малярии оказалось эффективным против коронавируса</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=271</link>

<pubDate>Thu, 6 Feb 2020 23:45:50 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1581021271.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Новый опасный <strong>коронавирус</strong> всё больше распространяется по планете (смотрите одну из <a href="https://www.imagoz.ru/viewnews/?id=255" rel="nofollow">предыдущих</a> заметок). Тем временем учёные упорно ищут лекарство чтобы побороть его. В Китае числятся больными <em>больше 28 000</em>, а погибли от данной болезни уже минимум <em>565 человек</em>.</p>

<p>Местные учёные доказали, что препарат от малярии <strong>хлорохин</strong> довольно качественно ингибирует эту инфекцию вне человека. Это лекарство блокирует вирус, изменяя уровень внутриклеточной кислотности.</p>

<p>Было проведено множество опытов на зелёных обезьянах - это самые распространённые животные, близкие человеку, которые чаще всего используются для опытов. Оказалось что <strong>коронавирус</strong> схож на 80% с <em>респираторным синдромом (SARS),</em> его распространение было в 2003 году.</p>

<p><em>Каждый день исследуется множество препаратов, над которыми ведутся кропотливые исследования. Улицы Китая обрабатываются, но пока эффективного средства для этого не найдено и вирус движется по всему миру.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Кофеин - эффективный способ похудения. Доказано пока что на мышах.</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=270</link>

<pubDate>Thu, 6 Feb 2020 23:01:17 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1580978468.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Множество людей мучаются с различными видами диет и экстренными способами похудания. Ожирение и лишний вес часто приводят к проблемам, в том числе и <a href="https://www.imagoz.ru/viewnews/?id=47" rel="nofollow">сердечным болезням</a>. Ученые из <em>Иллинойсского университета</em> решили поискать средства для решения этой проблемы и  проверить насколько эффективен кофеин для похудения. Эксперименты проводились на лабораторных мышах.</p>

<p>На протяжении месяца грызунам давали разную вредную пищу. Это углеводы до 45 процентов и 15 процентов белка, весь остальной  рацион составляли жиры. Одной группе грызунов давали особый синтетический кофеин, другая группа принимала кофеин, выделенный из кофе. Объема этого кофеина хватило бы на четыре чашки обычного напитка.  В зависимости от вида кофеина у мышей начиналось снижение жиров от 20 до 40 процентов. </p>

<p>Причиной такого похудания называется воздействие этого психостимулятора на ген <strong>«Fasn»</strong>, который ответственен за синтезирование жирных кислот. Пока не известно насколько эффективен такой способ для человека. </p>

<p>Ссылка на <a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1756464619305705?via%3Dihub" rel="nofollow">исследования</a> кофеина для похудания.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Фильмы по играм 2020</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=269</link>

<pubDate>Wed, 5 Feb 2020 22:51:04 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1580901017.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Довольно часто фильмы по играм, как и игры по фильмам получаются довольно ужасными и имеют мало общего с оригиналом. Несмотря на это киноделы продолжают пытаться перенести сюжеты видеоигр на большой экран. В данной статье мы расскажем о том, какие экранизации игр, а также фильмы по игровой тематике выйдут в этом году.</p>

<h3>«Пушки Акимбо»</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0205/2c/34cc6e1cbf1f8275b306065148b31b2c.jpg" alt="Пушки Акимбо" /></p>

<p>Главный герой фильма, сыгранный <em>Дэниелом Рэдклиффом</em>, – бывший видеоигровой разработчик, к которому вломились незнакомцы, приделали к рукам пушки и заставили сражаться с разными психами, а также похитили его любимую. </p>

<p>Этот фильм вышел еще в 2019 году, но премьера в России состоится только 27 февраля поэтому он попал в эту новость. </p>

<p>Ссылка на <a href="https://www.youtube.com/watch?v=l6Dgq2OGx4Y" rel="nofollow">трейлер</a>.</p>

<h3>«Соник в кино»</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0205/26/5ec5f96c39f656590aeed14963060426.jpg" alt="Соник" /></p>

<p>Самый популярный символ консоли <strong>SEGA</strong> – суперскоростной синий ежик по имени Соник отправляется на большие экраны в виде компьютерной анимации и с озвучкой от <em>Бена Шварца</em>, а его противника Доктора Эггмана сыграет <em>Джим Керри</em>. </p>

<p>До просмотра останется неясным какое получится кино, однако оно запомнится отношением к фанатам игр про Соника – после первого трейлера все решили что сам ёж изображен ужасно и тогда <strong>Universal</strong> решила поменять образ главного героя, чтобы он приблизился к первоисточнику.</p>

<p><strong>Премьера состоится:</strong> 20 февраля. </p>

<p>Ссылка на <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QXcXTcGMz7g" rel="nofollow">трейлер</a>.</p>

<h3>«Главный Герой»</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0205/2e/66fc18e022f0679bac813a42edcb462e.jpg" alt="Главный Герой" /></p>

<p>Мы уже рассказывали об этом фильме в этой <a href="https://www.imagoz.ru/viewnews/?id=207" rel="nofollow">новости</a>. Если кратко то герой фильма, сыгранный <em>Райаном Рейльнодсом</em>, понимает что является всего лишь неигровым персонажем или НПС в видеоигре и только он может спасти эту игру от разрушения. Этот фильм не является экранизацией какой-то конкретной игры, хотя очень напоминает мультиплеер <strong>GTA V</strong>. </p>

<p><strong>Премьера состоится:</strong> 2 июля.</p>

<p>Ссылка на <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wnS4A5-vtFA" rel="nofollow">трейлер</a>.</p>

<h3>«Охотники на монстров»</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0205/3a/f33aa41dae484db4ee12fff2548e643a.jpg" alt="Охотники на монстров" /></p>

<p>Экранизация игры <strong>«Monster Hunter»</strong> с <em>Милой Йовович</em> и <em>Роном Перманом</em> в главных ролях. Отряд бойцов с Земли попадает в параллельный мир, кишащий чудовищами, с которыми им предстоит сразится. </p>

<p><strong>Премьера состоится:</strong> 3 сентября. </p>

<p>Трейлера пока нет.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Кикстартер-кампания игры Cyber Knights: Flashpoint </title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=268</link>

<pubDate>Wed, 5 Feb 2020 19:27:02 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1580897889.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Началась кампания по сбору средств на сайте <em>Kickstarter</em> на игру <strong>Cyber Knights: Flashpoint</strong> от компании <strong>Trese Brothers Games</strong>, которая до этого выпустила мобильные ролевые игры <strong>Heroes of Steel RPG</strong>, <strong>Star Traders RPG</strong> и <strong>Cyber Knights</strong>. Как раз её идейным продолжением и является новая игра.</p>

<p>Игра позиционируется как <em>РПГ</em> в стиле <em>антиутопического киберпанка</em>, с трехмерной графикой и боевой пошаговой системой в стиле игровой серии <strong>«Xcom»</strong>.
Действие игры происходит в Нью-Бостоне в 2231 году, а вам предстоит взять под свой контроль банду наемников Кибер-Рыцарей.</p>

<p>В игре ожидается проработанный мир и персонажи, тонкая настройка вооружения и прокачки наемников, возможность стелса и хакерство, создание и прокачка базы, напряженные тактические бои и налаживание контактов с окружающими. Ваши герои будут меняться в зависимости от принятых решений во время миссий и получать уникальные черты. Разработчики обещают сотни часов геймплея.</p>

<p>Выход игры состоится на персональных компьютерах, а также на мобильных устройствах на базе <strong>Android</strong> и <strong>iOS</strong> в 2021 году.</p>

<p>Ссылка на <a href="https://www.kickstarter.com/projects/tresebrothers/cyber-knights" rel="nofollow">кикстертер игры</a> <strong>Cyber Knights: Flashpoint</strong>. В данный момент она собрала 73 тысячи долларов из пятидесяти требуемых. Чем больше будет сумма в конце сбора, тем больше контента окажется в релизной версии. </p>

<p>Страница игры в <a href="https://store.steampowered.com/app/1021210/Cyber_Knights_Flashpoint/" rel="nofollow">Steam</a> уже доступна. </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Первая робот-женщина в космосе</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=266</link>

<pubDate>Tue, 4 Feb 2020 17:10:21 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1580817553.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Много людей, разных животных и роботов уже побывало в космосе. Совсем скоро список пополнится еще одним – робоженщиной по имени <em>Виом Митра</em> (космический друг с индийского). </p>

<p>Эта женщина-робот владеет сразу двумя языками – индийским и английским. Может копировать деятельность космонавтов, разговаривать с собеседником, а также отвечать на его вопросы. Главной задачей Виом Митры будет проведение разных экспериментов в космосе, а также поддержка связи с командным центром на Земле.</p>

<p>Запуском её в космос занимается Индия в рамках программы беспилотного космического корабля <strong>«Gaganyaan»</strong> в конце 2020 года. Второй полет состоится в июне 2021 года. Если запуски окажутся успешными, дальше в космос отправятся люди еще до начала 2022.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Анонс ремастера Kingpin: Life of Crime </title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=265</link>

<pubDate>Tue, 4 Feb 2020 16:48:36 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1580815982.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><strong>Kingpin: Life of Crime</strong> была разработана студией <strong>Xatrix Entertainment</strong> на движке <strong>Quake 2</strong> под крылом издательства <strong>Interplay Entertainment</strong> и была выпущена в 1999 году. </p>

<p>Игра позиционировалась как криминальный шутер в стиле 1930 годов и современности. Действие происходило в городе <strong>«Poisonville»</strong>, а главный герой искал способ отомстить местному преступному боссу. </p>

<p>В январе компанией <strong>3D Realms</strong> анонсирован ремастер этой игры под названием <strong>Kingpin: Reloaded</strong>.  Разработкой займется <strong>Slipgate Ironworks</strong>. В новой версии нас ожидают поддержка 4К и 60 FPS, улучшенная графика, новая система квестов и разговоров, поддержка контроллеров, а также возможность переключения на старую версию игры.</p>

<p>Ссылка на страницу ремастера в <a href="https://store.steampowered.com/app/1224700/Kingpin_Reloaded/" rel="nofollow">Steam</a>. Дата выхода назначена второй квартал 2020 года. Также игра появится на консолях <em>PlayStation 4</em>, <em>Xbox One</em> и <em>Nintendo Switch</em>. </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Самый полезный вид спорта</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=264</link>

<pubDate>Mon, 3 Feb 2020 18:45:26 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1580652592.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>Существует множество различных видов спорта, каждый по-своему хорош. А вы не задавались вопросом, а какой же из них самый полезный для жизни человека? Американские учёные смогли дать ответ.</em></p>

<p>Были проведены исследования в которых приняло участие более 40 000 мужчин в разном возрасте (от 20 до 90 лет). Наблюдение за ними шло в течении более чем 30 лет, в результате этого выявлено, что смертность у тех  кто занимался плаванием была в 2 раза ниже, чем у тех кто предпочитал другие виды активности. Учёные считают, что посещение бассейна способно значительно продлить жизнь. Плавание – прекрасный способ тренировки, которую рекомендуют всем.</p>

<h3>Чем полезно плавание</h3>

<p>В процессе плавания напрягается одна группа мышц, а другие наоборот расслабляются, это способно продлить их работоспособность. Вода разгружает позвоночник, и влияет на правильное формирование осанки. Регулярные занятия плаванием улучшает работу сердечно-сосудистой системы и кровообращения. А ещё это помогает сбросить лишний вес, за 30 минут занятий можно сжечь от 260 калорий (100 грамм халвы). Всё потому, что плавание ускоряет обменные процессы.</p>

<p>Многие люди ощущают страх перед водой, но благодаря частым занятиям можно от него избавиться и чувствовать себя в ней даже намного лучше, чем на суше. Это улучшает адаптивность организма и развивает в человеке силу воли.</p>

<p>А вы знали, что воздействие воды на тело, которое напоминает эффект массажа, способно снять психическое напряжение? Да, да, а ещё люди становятся эмоционально устойчивыми.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Бензин из воздуха? Теперь это реальность</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=263</link>

<pubDate>Mon, 3 Feb 2020 0:38:34 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1580642037.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Работники научного центра, под названием <em>&quot;Air Fuel Synthesis&quot;</em>, который расположен в городе Стоктон-на-Тисе в Англии после 2 лет исследований, успешно открыли новый способ получения чистого бензина из окружающего воздуха. Стоимость разработки 1,3 млн. евро.</p>

<p><strong>Цель исследования:</strong> сделать устройство, берущее углекислый газ из воздуха и соединяющее его с водородом, полученным из водяного пара. В результате чего должен получаться бензин, идентичный настоящему.</p>

<p>Вообще нефтепроизводители должны быть в шоке от этой новости, но пока у этой технологии множество недостатков и наибольший из них - это значительное потребление электроэнергии. Данный бензин можно использовать в уже существующих двигателях без каких либо переделок и добавок.</p>

<p>Система произвела <em>5 литров бензина за 3 месяца работы</em>, результаты пока не самые лучшие, но кто мог подумать что вообще можно получать бензин практически не из ничего.В наше время производство тонны такого бензина из воздуха стоит примерно <em>493 евро</em>.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Программируемые биороботы Xenobots</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=262</link>

<pubDate>Sun, 2 Feb 2020 22:43:11 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1580627507.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Довольно часто в фантастике описывают нанороботов – крошечных машин, направленных на выполнения различных задач на молекулярном уровне. Однако, что если такие роботы будут состоять не из электроники и металлов, а из живых тканей? К такому же выводу пришли ученые из <em>университета Вермонта</em> и <em>университета Тафтса</em>. </p>

<p>Эти исследователи создали роботов <strong>Xenobots</strong>, состоящих из тканей кожи сердечной мыщцы, взятых у лягушачьих эмбрионов вида <em>Xenopus laevis</em>. Ткани кожи выполняют роль оболочки роботов, а сердечная мыщца, благодаря сокращению отвечает за их передвижение в жидкой среде и выполнение необходимых работ, которые запрограммированы при создании. </p>

<p>Размер данных роботов составляет один миллиметр. Период жизни может составлять до пары недель. За все это время роботами расходуется только изначальная эмбриональная энергия.</p>

<p>Строение биороботов было определено при помощи суперкомпьютерного кластера <em>Deep Green</em>, который создал множество вариантов, а после выбрал наиболее оптимальный для выполнения поставленных задач. Инженеры тоже создали несколько структур биоробота, выбрав в конце наиболее успешный. Также оказалось, что после ручной сборки под микроскопом <strong>Xenobots</strong> самостоятельно исправил некоторые ошибки, показав возможности регенерации, прямо как живой организм. После выполнения задачи, роботы умирают, разлагаясь естественным путем. </p>

<p>В данный момент это достаточно простой робот, но ученые надеются что в будущем функционал <strong>Xenobots</strong> увеличится. Например, это будет лечение болезней или очистка окружающей среды. </p>

<p>Ссылка на научное <a href="https://www.uvm.edu/uvmnews/news/team-builds-first-living-robots?&amp;utm_source=YouTube.com&amp;utm_medium=video&amp;utm_campaign=UVM_YT_general" rel="nofollow">исследование</a>. </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Умный дом от Apple - Home Kit</title>

<link>https://imagoz.ru/viewnews/?id=260</link>

<pubDate>Sun, 2 Feb 2020 13:54:24 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1580631398.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Мечты о доме, который слушается каждой голосовой команды, сейчас становятся обыденной реальностью. Множество компаний делают комплекты интеллектуальной техники для управления оборудованием в быту - умный дом. Так и всем известная компания <strong>Apple</strong> совместно с <strong>Google</strong> и <strong>Amazon</strong>, решили создать свой набор <strong>HomeKit</strong>. Он был представлен на <strong>CES&#039;2020</strong>.</p>

<p>В него входит управление такими аксессуара как:</p>

<ul>
<li>Аудио-видео системы;</li>
<li>Бытовые электроприборы;</li>
<li>Освещение;</li>
<li>Гаражные двери; </li>
<li>Звонки;</li>
<li>Замки;</li>
<li>Видеонаблюдение;</li>
<li>Системы кондиционирования;</li>
<li>Маршрутизаторы.</li>
</ul>

<p>А также множество других приборов, которые вы можете посмотреть на официальном сайте <strong>Apple</strong>.</p>

<p>Скачав на свой смартфон программу <em>&quot;Home&quot;</em>, можно управлять этими аксессуарами. Предустановлены такие сценарии как: утро, я ушёл, я дома, кино, ночь. Приборы будут сами подстраиваться под вас, например ночью закрываются двери, а свет переходит в режим ночника. Забыли выключить утюг? Не проблема. Можно осуществлять управление приборами из любой точки мира.</p>

<p>В Америке некоторые строительные компании устанавливают <strong>HomeKit</strong> в новые дома. К сожалению в России такие комплекты популярностью ещё не пользуются. Хотя это очень удобное решение. Да забыл сказать, что эта система работает от команд <strong>Siri</strong>.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Xiaomi Mi Note 10 - достойный флагман!</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=52</link>

<pubDate>Wed, 5 Feb 2020 0:35:26 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1580838127.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Компания <strong>Xiaomi</strong> славится своей удивительной способностью, а именно за небольшие деньги сделать товар максимально мощным и современным. Это касается всех выпускаемых ими устройств. Сегодня поговорим о смартфоне <strong>Xiaomi Mi Note 10.</strong></p>

<h3>Дизайн</h3>

<p>Новый флагман выпущен в стандартном дизайне с фронтальной камерой-капелькой. Говоря о внешнем виде всё лицевое пространство занимает дисплей, с закруглёнными границами. Задняя панель смотрится красиво благодаря зеркальной поверхности, но в целом смартфон ничем не выделяется, как всегда сзади расположены камеры и фирменные надписи.</p>

<h3>Экран</h3>

<p>Над дисплеем неплохо поработали. Здесь установлен <em>SuperAMOLED</em> с интегрированным дактилоскопическим датчиком. Разрешение <em>FullHD+</em>. Защитное покрытие <em>Gorilla Glass</em> новейшего поколения.</p>

<h3>Камеры</h3>

<p>В качестве основной камеры работает новый сенсор от <strong>Samsung</strong>, который позволяет получать <em>108-мегапиксельные</em> снимки. Помимо этого всего, стоят ещё 2 камеры: широкоугольная <em>13 Мп</em> и вспомогательная на <em>8 Мп</em> для <em>эффекта размытия</em> в портретном режиме. Фронтальная камера с искусственным интеллектом на <em>32 Мп</em>. Запись видео по-прежнему, не является сильной стороной <em>Xiaomi</em>.</p>

<h3>Техническая составляющая</h3>

<p>Смартфон оснащён довольно неплохим процессором <strong>Qualcomm Snapdragon 730G</strong>. Что касается памяти: минимальная комплектация - <em>6/128</em>, максимальная комплектация - <em>8/256</em>. Операционная система <em>Android 9</em>, в сочетании с оболочкой <em>MIUI 11</em>. Батарея на <em>5260 мА·ч</em>, в комплекте лежит зарядка на 30 Вт. Флагман поддерживает <em>5G</em> сети и функцию <em>NFC</em>.</p>

<p><strong>Xiaomi Mi Note 10</strong> стоит в районе от 549 до 649 долларов.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Nike Adapt Huarache - умные кроссовки</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=51</link>

<pubDate>Fri, 31 Jan 2020 18:50:00 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1580486880.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>Прим. ред.</em> Прости Марти мы всё прое... Рассмотрим подробнее футуристические умные кроссовки <strong>Nike Adapt Huarache</strong>, <a href="https://www.imagoz.ru/viewnews/?id=160" rel="nofollow">вышедшие</a> осенью 2019 года. </p>

<p>Сейчас я бы хотел рассказать об умных кроссовках <strong>Nike Adapt Huarache</strong>. Можно сказать что это попытка номер два компании <strong>Nike</strong> сделать умные кроссовки. Первая модель была <strong>Nike Adapt bb</strong> и мягко говори были они не очень. Но видимо компания поработала над ошибками и сделала по-настоящему хорошие кроссовки.</p>

<p>Новинка синхронизируется с техникой <strong>Apple</strong>. Через смартфон или часы можно ослабить натяжение шнурков или наоборот затянуть потуже. Чтобы не рисковать портом для зарядного устройства компания решила сделать док станцию в виде стильного коврика, это безусловно хорошее и удобное решение. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/nice_h_1.jpg" alt="Nike Adapt Huarache" /></p>

<p>В приложении <strong>Nike Adapt</strong> можно настроить несколько режимов посадки и быстро переключаться между ними. Программа также поддерживает быстрые команды <strong>Siri</strong>.Особенность кроссовок заключается в том, что вам больше не нужно постоянно наклоняться и завязывать шнурки кроссовки сделают это сами, только нажмите на кнопку. <strong>Adapt Huarache</strong> действительно имеют очень стильный вид.</p>

<p>Модель можно приобрести в официальных магазинах Nike и найти в интернет-магазинах. Их цена в пределах <em>40 000 - 50 000 руб.</em></p>

<p><em>Ниже видео youtube-канала  Wylsacom</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Кроме Need For Speed: Underground... Вспомним другие игры про street racing!</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=49</link>

<pubDate>Fri, 24 Jan 2020 23:51:44 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1579898261.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Популярность темы нелегальных уличных гонок в первой половине 2000-х годов, которой способствовал в немалой степени успех первого фильма <strong>&quot;Форсаж&quot;</strong>,наложило свой отпечаток на игровую индустрию. Подогрел эту тему релиз <strong><a href="https://www.imagoz.ru/viewpromotion/?id=3" rel="nofollow">первой</a></strong> и <strong><a href="https://www.imagoz.ru/viewpromotion/?id=4" rel="nofollow">второй</a></strong> частей <strong>Need For Speed: Underground</strong> от <strong>EA</strong>, ставших мегапопулярными. Множество других разработчиков хотели повторить их успех используя похожую формулу. Об их проектах и пойдёт речь в этой статье.</p>

<h3>Midnight Club: Street Racing</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/stras_1.jpg" alt="Midnight Club: Street Racing" /></p>

<p>На самом деле не <strong>Need For Speed: Underground</strong> 2003 года выпуска открыл тему уличных гонок в играх. Одной из первых ласточк была игра  <strong>Midnight Club: Street Racing</strong> 2000 года выпуска. Её разработчики - одно из подразделений той самой <strong>Rockstar Games</strong>, подарившей нам серию <strong>GTA</strong>! В нашем распоряжении было два города - Лондон и Нью-Йорк, с возможностью свободного перемещения по ним. Мы участвуем в нелегальных соревнованиях и убегаем от полиции. Была возможность перекраски и улучшения характеристик нашего автомобиля. <strong>Midnight Club: Street Racing</strong> стал первой игрой в сериале длившемся 9 лет и завершившегося пока игрой <strong>Midnight Club: Los Angeles</strong>, 2009 года.</p>

<h3>Juiced</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/stras_2.jpeg" alt="Juiced" /></p>

<p><strong>Juiced</strong> - эдакая попытка <em>Juice Games</em> и <em>THQ</em> сделать свой первый <em>Underground</em> с блекджеком и сопутствующими развлечениями! Например в ней можно нанимать гонщиков в собственную команду и устраивать свои чемпионаты. Также в отличие от <strong>Need For Speed: Underground</strong> в игру была добавлена модель повреждений и теперь по ходу гонки можно сильно ушатать свой автомобиль так, что он уже не сможет полноценно продолжать соревнование. А в остальном в <strong>Juiced</strong> всё тоже самое в соответствии с канонами жанра. Это большой выбор машин, внешний и внутренний тюнинг, неплохой саундтрек.</p>

<h3>Street racing Syndicate</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/stras_3.jpg" alt="Street racing Syndicate" /></p>

<p>В отличие от предыдущей игры, <strong>Street racing Syndicate</strong> - является клоном уже <strong>Need For Speed: Underground 2</strong>. Тут тоже есть свободное перемещение по мегаполису и в отличие от оригинальной игры  присутствуют полицейские погони. Также из нововведений - возможность выбрать соперника для гонки а также много девушек, готовых станцевать для Вас приватный танец в случае успехов. Также сложность игры выше чем у знаменитого творения EA. Ну и количество авто и всяких плюшек для их тюнинга в <strong>Street racing Syndicate</strong> просто огромное количество.</p>

<h3>L.A. Rush</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/stras_4.jpg" alt="L.A. Rush" /></p>

<p><strong>L.A. Rush</strong> вышла в 2006 году и в своё время подавала большие надежды. Она отличалась от всех подобных игр <em>&quot;гангстерским&quot;</em> колоритом, атмосферой реалистично реализованного Лос-Анжелеса, вездесущей полицией, а также присутствием героев популярной в те времена передачи <em>Pimp My Ride</em>, мастерские которых присутствовали в игровом мире. Но к сожалению, <strong>L.A. Rush</strong> вышла крайне неудачной. Недостатки были в отсутствие полноценного тюнинга, &quot;деревянной&quot; графике и неудачных режимах игры.</p>

<h3>LADA Racing Club</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/stras_5.jpg" alt="LADA Racing Club" /></p>

<p>В подобной статье никуда не деться от <em>&quot;нашего ответа загнивающему Западу&quot;</em>. Это естественно сверх распиаренная в своё время <strong>LADA Racing Club</strong>, которая вышла одним из самых больших разочарований и попросту надувательств в отечественной игровой индустрии. Легенданрное искусственное удорожание игры в виде продажи на 4-х дисках пустого файла уже говорит о многом! В <strong>LADA Racing Club</strong> было плохо по-просту всё. Тупой искусственный интеллект, жалкая графика и физическая модель. Немного вытягивала игру из болота неплохая система тюнинга и возможность прокатиться на дорогих сердцу поделках российского автопрома для его поклонников.</p>

<h3>Flatout 2</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/stras_6.jpg" alt="Flatout 2" /></p>

<p><em>Ниже речь пойдёт о проектах не совсем в стилистике <strong>Need For Speed: Underground</strong>, но на которые выход этой игры оказал ощутимое влияние.</em></p>

<p><strong>Flatout 2</strong> - потрясающее продолжение крутых гонок на выживание. Фирменная разрушаемость окружения трассы и модель повреждения авто - одна из главных фишек серии. Также радовали безбашенные мини-игры с возможностью выбросить водителя из транспортного средства в длину, высоту, сыграть им в боулинг или дартс. Во <strong>Flatout 2</strong> как дань моде был добавлен целый класс авто для уличных гонок &quot;оттюненых&quot; в соответствующей стилистике.</p>

<h3>Crashday</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/stras_7.jpg" alt="Crashday" /></p>

<p>Ещё один представитель жанра гонок на выживание. <strong>Crashday</strong> - настоящий долгострой, который был в разработке почти 10 лет. За время производства игра вобрала в себя элементы многих игр. Те же мини-игры были подсмотрены во <strong>Flatout</strong>. От <strong>Need For Speed: Underground</strong> в игре очень похожий интерфейс и тюнинг авто. Довольно приятная возможность в подобной игре прикрутить модный бампер или спойлер.</p>

<h3>GTA: San Andreas</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/stras_8.jpg" alt="GTA: San Andreas" /></p>

<p>И на последок, нельзя не вспомнить шедевр от <strong>RockStar</strong>. Мода на нелегальный уличные гонки не могла пройти мимо разработчиков. В <strong>GTA: San Andreas</strong> было много миссий связанных с ними, а также мастерские, где можно было &quot;прокачать&quot; свою тачку.</p>

<p><strong>Прим. ред.</strong> немного о <strong>GTA: San Andreas</strong> читайте в <strong><a href="https://www.imagoz.ru/viewpost/?id=33" rel="nofollow">этой</a></strong> статье</p>

<p><em>Как видно релиз <strong>Need For Speed: Underground</strong> оказал заметное влияние на игровую индустрию первой половины 2000-х годов. Многие разработчики с разным успехом старались &quot;выехать&quot; на подобной формуле и поэтому любой геймер может выбрать тайтл себе по вкусу.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Электронная настольная игра Star Wars (1979)</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=48</link>

<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 22:38:57 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1579348591.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><strong>Звездные Войны</strong> - одна из крупнейших франшиз в истории кино, помимо самих фильмов, включающая в себя множество сопутствующих материалов – книг, комиксов и разных игрушек, в том числе и электронных. В этом материале будет рассказано про одну из таких игр - <strong>Star Wars Electronic Battle Command Game</strong>, которая вышла в 1979 году, на заре развития &quot;Далекой-далекой Галактики&quot;. </p>

<p>Производителем этой и многих других игрушек и фигурок по Лицензии Звездных войн является компания <strong>«Kenner»</strong> из Цинцината, штата Огайо. Одними из первых её игрушек стали картонные фигурки главных героев первого фильма с тематической подставкой, выпущенные в 1978 году. Компания была закрыта в 2000 году, все её производственные мощности принадлежат <strong>«Hasbro»</strong>.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0118/8d/69c83f00150eb9292fe33c29c74de58d.jpg" alt="StarWarsToy" /></p>

<p><em>«Электронная битва»</em> представляет собой настольную игру, в которую можно играть самостоятельно или против трех противников. По сути это версия игры Морской Бой, только в стиле Звездных Войн. </p>

<p>Экран игры показывает координаты звездной системы и представляет собой светодиодную сетку, размером четыре на четыре. На координатах можно увидеть расположение других игроков, противников, искать артефакты и даже черные дыры. Также на экране показывается местоположение вашего космического истребителя – <strong>«Starfighter X-wing»</strong>. </p>

<p>Также в <strong>Star Wars Electronic Battle Command Game</strong> присутствуют различные звуковые эффекты, которые делают исследование космоса и бои более захватывающими. Всего у неё есть три уровня сложности. </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Подробности выставки CES 2020, часть 2</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=47</link>

<pubDate>Mon, 13 Jan 2020 23:29:43 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1578923262.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Это вторая часть нашего материала, в которой будут рассказаны некоторые подробности о разных новинках, концептах и разработках для дома, бизнеса и других областей с выставки <strong>«Consumer Electronics Show 2020» (CES 2020)</strong>. Первую часть про компьютерное и игровое железо можно прочесть <a href="https://www.imagoz.ru/viewpost/?id=46" rel="nofollow">здесь</a>. </p>

<h3>Смартфоны</h3>

<p><strong>Hisense</strong> показала смартфон с дисплеем на базе технологии электронных чернил, который начнут выпускать в 2020 году. Других подробностей пока нет. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/01/be41394038b21962da8d8708505aae01.jpg" alt="Hisense" /></p>

<p><strong>Samsung</strong> представила _Galaxy Fold 2 – смартфон с гибким 6 дм экраном, при нажатии увеличивающимся до 8 дм. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/1c/56c1597d4ac281af4c9706d7c67df11c.jpg" alt="Galaxy Fold 2" /></p>

<h3>Технологии для дома</h3>

<p>Телевизор <em>Q950TS</em> от <strong>Samsung</strong> практически не имеет рамки, ее толщина составляет 15 миллиметров. Он поддерживает разрешение до 8К.</p>

<p>Также <strong>Samsung</strong> рассказала о безрамочных <em>MicroLED</em> телевизорах для домашнего использования, которые можно комбинировать в любую форму и размер. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/0b/8d84728a7db7d1f25e74e1c3561ecb0b.jpg" alt="Samsung MicroLED" /></p>

<p>Телевизоры модели <em>The Sero</em> от <strong>Samsung</strong>, могут стоять вертикально и предназначены для показа контента из социальных сетей. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/67/13303355726a6352a9c355c202db4167.jpg" alt="Samsung The Sero" /></p>

<p><strong>Samsung</strong> представила круглого робота <em>Ballie</em>, чем то напоминающего <em>BB8</em> из Звездных Войн. Предназначен этот робот как спутник и помощник, умеет включать телевизор, отправлять видео хозяину, открывать умные шторы, говорить роботу пылесосу чтобы тот убирался и многое другое, список функций будет расти со временем. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/b9/4fe37fa33274707d226815e3de73f6b9.jpg" alt="Samsung Ballie" /></p>

<p><strong>Oral-B</strong> представила новую зубную щетку <em>Oral-B iO</em> с магнитным приводом, который распределяет энергию по всем щетинкам для более плавной чистки зубов. Также Oral-B iO умеет подключаться к айфону для отслеживания всего процесса и получения рекомендаций от искусственного интеллекта. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/29/e5b75a4e73a7be71fcde5a94a3352f29.jpg" alt="Oral-B iO" /></p>

<p><strong>Colgate</strong> рассказала о своей щетке под названием <em>Plaqless Pro</em>, которая может передавать на смартфон карту чистки зубов, для просмотра зон, которым нужно уделить внимание.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/bf/6759c425933d176ce03130ea4ec3c0bf.jpg" alt="Colgate Plaqless Pro" /></p>

<h3>Технологии для бизнеса</h3>

<p><strong>Samsung</strong> представила <em>NEON</em> технологию виртуальных людей, для использования их в качестве помощников, например, для использования на сайтах разными компаниями, а в будущем даже на телевидении и многих других областях. Посмотреть на технологию можно <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Q6f6EXX-79w" rel="nofollow">здесь</a>.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/8b/389bb64be1acdb3a1b0b59327b67828b.jpg" alt="Samsung NEON" /> </p>

<p>Еще <strong>Samsung</strong> представила робота повара <em>Bot Chef</em>, выглядит как две роборуки, умеет доставать ингредиенты с полок, резать и смешивать их. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/5f/5a549ec6ff786a137e9dc58fa8a8d35f.jpg" alt="Samsung Bot Chef" /> </p>

<p>Компания <strong>PuduTech</strong> представила робота официанта <em>BellaBot</em>, напоминающего кошку. BellaBot может возить по четыре подноса, мяукает когда приносит заказ и разрешает себя гладить, но недолго. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/83/4464f167b416f09683bdb6bfe5615983.jpg" alt="Samsung PuduTech" /> </p>

<p>Компании <strong>Hyundai</strong> и <strong>Uber Technologies</strong> представили летательный аппарат <strong>S-A1</strong>, для использования его в качестве такси. Планируется выпустить данное такси в 2023 года. <strong>S-A1</strong> может подняться в воздух на высоту до 600 метров, летать со скоростью почти 300 километров в час и работать на электричестве.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/44/168cbdc7e639c21a1928bb59ec507e44.jpg" alt="Hyundai S-A1" /> </p>

<h3>Другие технологии</h3>

<p>Компания <strong>Haumi</strong> показала беговую дорожку с интерактивным зеркалом в наборе <em>Amazfit HomeStudio</em>. В зеркало встроено множество упражнений, а также камера для проверки правильного их выполнения. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/b7/e4c83d204493e5d6ea5a7e2189272ab7.jpg" alt="Amazfit HomeStudio" /></p>

<p>Компания <strong>Xenoma</strong> разработала умную пижаму, которая может следить за здоровьем – давлением, дыханием, пульсом, проверять дневную активность и качество сна, посылать сигналы родственникам или медсестре.</p>

<h3>Также</h3>

<p><strong>Sony</strong> представила автомобиль <strong>Vision S</strong> с технологиями от партнеров - <strong>NVIDIA, BlackBerry, Bosch, Qualcomm</strong>. На корпусе находится 33 датчика, которые следят за другими машинами и помехами при движении. Внутри автомобиля установлен дисплей, есть объемный звук. Скорость автомобиль достигает до 230 километров в час. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/25/ba01e8fa55da335e6ee464cc11f14625.jpg" alt="подпись" /></p>

<p>Компания <strong>Bosch</strong> представила концепт умного автомобильного козырька <em>Virtual Visor</em>, затемняющегося в зависимости от положения головы водителя.</p>

<p>Компания <strong>OrCam</strong> рассказала о слуховом аппарате <em>The Hear</em>, умеющим отсекать лишние шумы при разговоре, определять человека который обращается к его владельцу, понимать жесты. </p>

<p>Компания <strong>Huami</strong> показала умные часы <em>Amazfit Bip S</em> с дисплеем разрешением 176 * 176, могут работать сорок дней без зарядки, толщина корпуса меньше на 1 мм по сравнению с предыдущей моделью. Могут показывать сообщения с вашего телефона, считывать физическую активность и сердцебиение владельца. Устройство появится на прилавках в феврале 2020 года.</p>

<p><em>Amazfit T-Rex</em> – еще одни часы от <strong>Huami</strong>, разработаны по военному образцу <em>MIL-STD-810G</em>, выдерживают падения с высоты, высокие и низкие температуры, перепады давления. Имеют защиту от влаги и пыли. Дисплей размера 1,3 дюйма, стекло <em>Corning Gorilla Glass 3</em>. Функции такие же как у Amazfit Bip S. </p>

<p>Беспроводные наушники <em>AmazfitPowerBuds</em> от <strong>Huami</strong> имеют систему подавления шумов, защиту от пота и дождя, считывают сердцебиение, могут управляться жестами. Работают до восьми часов без зарядки. </p>

<p>Еще одни наушники от <strong>Huami</strong> - <em>AmazfitZenBuds</em> скрывают посторонние шумы, считывают качество сна, а также удобно прячутся в ушах. </p>

<p>Беспроводные колонки <em>Boombox 2</em> от <strong>JBL</strong> можно объединять в одну систему, а также через них можно заряжать разные устройства через USB. </p>

<p>Компания <strong>Robosen</strong> показала игрушечного робота <em>T9</em>, умеющего самостоятельно трансформироваться в автомобиль и обратно, а также передвигаться, танцевать и отжиматься. Трансформер <em>Т9</em> управляется голосом. Стоимость составит около тридцати тысяч рублей.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0113/18/0c799c2fd7b36914df6e8ec559520318.jpg" alt="подпись" /></p>

<h3>Итог</h3>

<p><em>На <strong>CES 2020</strong> было представлено большоее количество невероятных устройств, но и цены на эти гаджеты тоже невероятны. Остается надеяться, что на каждый товар найдется свой покупатель. В целом, явная тенденция на всё большее проникновение интеллектуальных устройств в нашу жизнь. Будущее наступило, сложно представить, какой технологический бум ждёт нас в скором времени.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Подробности выставки CES 2020, часть 1</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=46</link>

<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 20:56:29 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1578851877.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>С седьмого по десятое января в наиболее развлекательном месте Америки в центре пустыни Мохаве – в Лас-Вегасе проходила крупная технологическая конференция <strong>«Consumer Electronics Show 2020»</strong>. Первая часть статьи будет посвящена новинкам компьютерного и игрового железа.</p>

<p>В одном из первых анонсов компания <strong>Sony</strong> рассказала о давно ожидаемой геймерами, приставке <strong>Playstation 5</strong> и представила ее логотип. Консоль сможет поддерживать трассировку лучей и трехмерный звук для игр, а внутри будет SSD-накопитель. Посмотреть презентацию можно <a href="https://www.youtube.com/watch?v=yxQYSR8D56Y&amp;feature=emb_logo" rel="nofollow">здесь</a>. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/e1/c64eb3ace15f706dd70eb236bab0ede1.jpg" alt="Playstation 5" /></p>

<p>Компания <strong>Alienware</strong> рассказа о своем портативном компьютере <strong>«Concept UFO»</strong> с 8-дм дисплеем. Компьютер можно подключать к монитору, а к нему самому контроллеры. На нем стоит операционная система Windows 10, внутри микропроцессор Intel 10-го поколения. Данный компьютер позиционируется как конкурент портативной консоли <strong>Switch</strong> от <strong>Nintendo</strong>.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/4f/d5a2cc8fbe0c1d4685592c8a2d56454f.jpg" alt="«Concept UFO»" /></p>

<p>Фирма <strong>Asus</strong> презентовала публике парочку своих новинок. Это геймерский монитор 24.5-дм <strong>«ASUS ROG Swift 360»</strong>, с частотой обновления 360 Гц и поддержкой специальной технологии <em>Nvidia G-SYNC VRR</em>. Презентацию гаджета можно посмотреть <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wT8oK_pEpd8" rel="nofollow">здесь</a>.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/46/21f6245dcddbb95988a76f7afae69946.jpg" alt="«ASUS ROG Swift 360»" /></p>

<p>В <strong>«Vivo Book»</strong>, серии ноутбуков от <strong>Asus</strong>, появились новые модели под номерами <em>S333</em>, <em>S433</em> и <em>S533</em> со светящейся клавишей Enter и более крупной клавиатурой. Будет доступно десять вариантов окраски корпусов. Ноутбуки оснащены процессорами <em>IntelCore</em> с 10-нм технологией, видеокарточками <strong>«Nvidia GeForce MX250»</strong>, SSD объемом 1 терабайт и 16 гигабайтами оперативной памяти.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/7c/2c10943cc37994b9fb942d408e80717c.jpg" alt="Vivo Book" /></p>

<p><strong>«ZenBookDuo»</strong>, еще одна линейка ноутбуков от <strong>Asus</strong>, подверглась некоторым изменениям. Появился образец с 14-дм монитором, 4K заменили на Full HD, с мощностями <strong>Nvidia GeForce MX250</strong>, <strong>IntelCore</strong> 10 поколения и 16 Гб ОЗУ.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/d3/64ad6cdc0487d30a80d109cb4c28d3d3.jpg" alt="ZenBookDuo" /></p>

<p><strong>«ROG Strix GT35»</strong> и <strong>«Strix GA35»</strong> - геймерские персональные компьютеры от <strong>Asus</strong>, вмещают в себя микропроцессоры <strong>«AMD Ryzen 9 3950X»</strong> либо <strong>«Ryzen 7 3700X»</strong>, видео <strong>«GeForce 2080Ti RTX»</strong> с одиннадцатью Гб либо <strong>«2060RTX»</strong> с шестью Гб, до шестидесяти четырех Гб ОЗУ и один терабайт <em>PCIe SSD</em>, а также тремя кулерами и охлаждением на жидкостной основе. </p>

<p><strong>«Zephyrus»</strong>, линейка геймерских ноутбуков от <strong>ASUS</strong>, имеет 14 дм экран, с видеокарточкой <strong>«2060RTX»</strong> с шестью гигабайтами, микропроцессором <strong>«AMD Ryzen 7 4800HS»</strong> и с 32 гигабайтами оперативной памяти. Крышка имеет тысячу светодиодов, благодаря чему на неё можно транслировать различную графику.</p>

<p>Представлены новые микропроцессоры <strong>«Tiger Lake»</strong>. Они сделаны на 10-нм техпроцессе с TDP до 25 ватт. Больше о новинке пока ничего не известно.</p>

<p>На микропроцессорах <strong>«Comet Lake»</strong> будут стоять до 8 ядер с 16 потоками, с возможностью разгоняться до 5 ГГц. Производиться будут на 14-нм техпроцессе.</p>

<p>Компания <strong>NVIDIA</strong> рассказала о выпуске телевизоров от <strong>LG</strong> с поддержкой технологии <em>G-Sync</em> для работы с их фирменными видеочипами.</p>

<p>Микропроцессоры <strong>«AMD Ryzen 4000»</strong> будут производиться на 7-нм техпроцессе, поддерживать графику <em>Vega</em>, мощность повышена на двадцать процентов, производительность на количество ватт больше в два раза.</p>

<p><strong>«AMD Epyc 7H12»</strong>, еще один микропроцессор от <strong>AMD</strong>. Он будет включать 64 ядра, работающих на частоте от 2,6 ГГц с возможностью разогнать до 3,3, поддерживается многозадачность. Предназначаются для серверов с охлаждением на жидкостной основе. </p>

<p>Видеоплата <strong>«Radeon RX 5600XT»</strong> основана на графическом микропроцессоре <em>Navi</em>, содержит GDDR6 с шестью Гб ОЗУ, с частотой 12 ГГц и шиной 192 бита. Цена предположительно составит 280 $.</p>

<p>Компания <strong>MSI</strong> сообщила подробности о линейках своих продуктов. Новая видеоплата <strong>«MSI RTX 2080Ti Lightning 10ti Anniversary Edition»</strong> имеет охлаждение типа <em>«TRIFROZR»</em> и кулеры <em>«TORX 3»</em>. Подробной информации пока нет.</p>

<p><strong>«GE66 Raider»</strong> - ноутбук от <strong>MSI</strong>, имеет 15.6 дм дисплей с 300 Гц частотой обновления, с 1080 разрешением, микропроцессор <strong>i9 H-series</strong> 10-го поколения, видео <strong>Nvidia RTX</strong> и до тридцати двух Гб ОЗУ.</p>

<p><strong>«MEG Aegis Ti»</strong> - персональный компьютер от <strong>MSI</strong>, комплектуется видеоплатой <strong>RTX 2080Ti</strong> и микропроцессором <strong>Intel Core i9</strong> 10-го поколения, поддерживает технологию <em>5G</em>.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/d9/fcebda67e175aa46d62acbbdecf3dad9.jpg" alt="MEG Aegis Ti" /></p>

<p><strong>«Optix MEG381CQR»</strong>, монитор от <strong>MSI</strong>, имеет изогнутый 38 дм дисплей с 3840 * 1600 разрешением, 144 Гц частотой обновления, яркостью 600 кд/м и встроенную камеру.</p>

<p>Монитор <strong>«Optix MAG251RX»</strong> для киберспорта, имеет 240 Гц  частоту обновления с разрешением 1080, а время отклика 1 мс. </p>

<p>Еще один игровой монитор от <strong>MSI</strong> - <strong>«Optix MAG342CQR»</strong> имеет изогнутый 31,5 дм экран с разрешением 3440 * 1440 и 144 Гц частотой обновления. </p>

<p>Фирма <strong>Lenovo</strong> также презентовала свои разработки. Ноутбуки <strong>Yoga 5G</strong> на сегодняшний день - единственные подобные устройства, поддерживающие связь <em>5G</em> и скорость передачи данных до четырех гигабайт в секунду. Данный ноутбук имеет 14дм дисплей, микропроцессор <strong>«Snapdragon 8cx»</strong> и графический микропроцессор <strong>«Adreno 680»</strong>. Правда придется подождать распространения 5G сетей.</p>

<p><strong>«ThinkPad X1 Fold»</strong>, ноутбук от <strong>Lenovo</strong>, имеет складной 13,3-дм дисплей с разрешением 2048 * 1536 и операционную систему <em>Windows 10 Pro</em>. Данный ноутбук можно использовать как планшет.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/a8/2547a527940bd583bceefcbebf2914a8.jpg" alt="ThinkPad X1 Fold" /></p>

<p>Появились новые модели безрамочных мониторов. Устройство <strong>Y25-25</strong> имеет частоту обновления 240 Гц и дисплей 24.5 дм. Образец <strong>G32qc</strong> имеет 31.5-дм <em>QHD</em> дисплей, время отклика 4 мс. Образец <strong>G27c</strong> имеет 65 Гц частоту обновления и время отклика 4 мс. Все три модели поддерживают технологию <em>Radeon FreeSync</em>.</p>

<p><strong>«Legion Y740S»</strong>, геймерский ультрабук, в толщину 14,7 миллиметров, внутри микропроцессор <strong>Intel Core i9-9889H</strong> и до 32 гигабайт оперативной памяти, накопитель NVMe объемом один терабайт, экран поддерживающий <em>Full HD</em> и <em>4K</em>. </p>

<p>Компания <strong>Razer</strong> представила несколько своих игровых новинок. Во-первых, это геймпад <strong>«Razer Kishi»</strong>, поддерживающий подключение через <em>Apple Lightning</em> и <em>USB-C</em> и поддержкой сервиса <em>Nvidia GeForce Now</em>.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/d6/74f398de6b19f1522c5e8e6af8ef2ad6.jpg" alt="Razer Kishi" /></p>

<p>Во-вторых - это гоночная система-симулятор <strong>«Razer&#039;s Eracing Simulator»</strong> со 128-дм монитором, гоночным креслом с гидравликой и специальной системой управления. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/e0/3321c43aff58174a0687c8ba4e6101e0.jpg" alt="«Razer&#039;s Eracing Simulator»" /></p>

<p>Обновился ультрабук <strong>«XPS 113»</strong> от компании <strong>Dell</strong> - 13,4 дм дисплей, поддержка 10-битного цвет стандарта <em>Dolby Vision</em>, <em>Full HD</em> и <em>4K</em>, микропроцессоры <em>Intel</em> 10-го поколения <em>Ice Lake</em>, с оперативной памятью от четырех до шестнадцати гигабайт, SSD от 128 до 2 терабайт, время без заряда до 19 часов. </p>

<p><strong>«Latitude 9510»</strong>, еще один ноутбук от <strong>Dell</strong>, работает до тридцати часов без дополнительной подзарядки, может превратиться в планшет с 15 дм экраном. В данном ноутбуке есть ИИ, которой может регулировать параметры работы ноутбука для долгого сохранения заряда. Также есть сканер отпечатков пальцев и считыватель идентификационных карточек.</p>

<p><strong>Samsung</strong> представила линейку геймерских мониторов с изогнутым дисплеем с искривлением в тысячу миллиметров, размером экрана до 49 дм и диагональю до 5120*1440 разрешением, временем отклика 1 мс, 240 Гц частотой обновления, поддержкой технологий _G-Sync_ и _FreeSync_.</p>

<p><strong>Origin PC</strong>, фирма по производству кастомизированных компьютеров, представила впечатляющую систему объединяющую мощности ПК, а также консолей <strong>Xbox OneX</strong>, <strong>PS4 Pro</strong> и <strong>Switch</strong> с возможностью переключения между ними, а также функцией установки карты видеозахвата. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/ce/7b9d31567d83ebff64b1afd67ff4cece.jpg" alt="Origin PC" /></p>

<p><strong>NextMind</strong> представила особый нейроинтерфейс для соединения с компьютером или телевизором. Устройство считывает сигналы от зрительной области коры мозга и преобразует их в цифровые команды для управления некоторыми параметрами. </p>

<p>Компания <strong>Panasonic</strong> представила свои беспроводные очки для виртуальной реальности с поддержкой 4К разрешения, 10-битного цвета по образцу <em>HDR</em>, наушниками с динамическими излучателями от <strong>Technics</strong>.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/42/73027fa38c3aed32cd2051f52d608f42.jpg" alt="Panasonic" /> </p>

<p>Игровые наушники <strong>Quantum</strong> от компании <strong>JLB</strong> имеют технологию <em>QuantumSOUND</em> – виртуализации объемного звука. Серия наушников <strong>JBL Club</strong> предназначена для прослушивания музыки, имеет графеновые динамики и систему подавления шумов, поддержку голосовых ассистентов от <strong>Google</strong> и <strong>Amazon</strong>, могут работать до 45 часов без подзарядки.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2020/0112/55/b841161cbce5c1285536cccee4967b55.jpg" alt="JLB" /> </p>

<p><em>Ждите продолжение во второй части где мы расскажем о многих других технологиях и концептах для дома и бизнеса.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Побег из чёрной дыры.</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=43</link>

<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 17:29:08 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1576160930.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<h3>Предпосылки к научной революции.</h3>

<p><em>10 апреля 2019 года</em> человечества впервые увидела чёрную дыру. Команда <a href="https://eventhorizontelescope.org/" rel="nofollow">Телескопа Горизонта событий</a> (<strong>EHT</strong>) , которая использует сеть радиообсерваторий по всей Земле, поделилась снимками, сделанными из видимой чёрной дыры с массой в 6.7 миллиард раз больше, чем у нашего Солнца. Такой массивный объект обнаружили в <strong>галактике М87</strong>. Это поистине потрясающее достижение, во-первых, мы увидели то, о чём могли только говорить, а во-вторых, изображения и последующие наблюдения начинают давать свои плоды в решении главной физической загадки.</p>

<p>Эта загадка является «парадоксом» того, <em>что происходит с информацией в черной дыре</em>. Исследуя этот вопрос, физики обнаружили, что само существование черных дыр несовместимо с квантово-механическими законами, которые до сих пор описывают все остальное в нашей вселенной. Устранение этой несогласованности может потребовать очень серьёзной и глубокой концептуальной революции.</p>

<h3>Проблема информации.</h3>

<p>Черные дыры, хотя и являются очень загадочными объектами, в космосе встречаются <em>повсеместно</em>. Наблюдения <strong>EHT</strong> и измерения гравитационных волн являются лишь последним и наиболее убедительным доказательством того, что черные дыры, действительно существуют. И все же само их наличие угрожает существующим основам физики. Считается, что основные принципы квантовой механики <em>управляют всеми другими законами природы</em>, но когда они применяются к черным дырам, <em>происходит противоречие</em>, выявляющее недостаток в нынешней форме этих законов.</p>

<p>Проблема возникает из одного из самых простых вопросов, которые мы можем задать о черных дырах: что происходит с вещами, которые попадают в них? Стоит отметить, что согласно нашим нынешним квантово-механическим законам, материя и энергия могут изменяться между различными формами. Но единственное, что является священным и никогда не разрушается, это квантовая информация. И, следовательно, вопрос звучит так: <em>что происходит с квантовой информацией, которая попадает в чёрную дыру?</em></p>

<h3>Что мы знаем?</h3>

<p>Наше понимание чёрных дыр исходит из общей <em>теории относительности Альберта Эйнштейна</em>, которая описывает гравитацию, как явление возникающее из искривления пространства и времени. Эта деформация пространства-времени вызывает изгиб траекторий массивных тел и света, и мы называем это гравитацией. Если большая масса сконцентрирована в маленькой области, то  деформация пространства-времени поблизости настолько сильна, что сам свет не может покинуть область внутри того, что мы называем горизонтом событий. Это и есть чёрные дыры. И если ничто не может путешествовать быстрее света, включая информацию, все должно застрять внутри этой границы. Черные дыры превращаются в космические воронки, улавливающие информацию вместе со светом.</p>

<h3>Открытие Стивена Хокинга.</h3>

<p><em>Открытие Стивена Хокинга  1974 года</em> вызвало большой кризис в физике. Суть заключается в том, что Хокинг <em>открыл явление испарения чёрных дыр</em>. Если сильно упростить его работу, то после разрушения чёрной дыры мы обнаружим частицы, которые несли в себе какую-то информацию, а после разрушения, по существу не несут никакой информации. Подробнее Вы можете ознакомиться с данной темой перейдя по <a href="https://hi-news.ru/research-development/predskazanie-xokinga-o-chernyx-dyrax-poluchilo-dokazatelstvo.html" rel="nofollow">ссылке</a>.</p>

<p>Существует большое количество альтернатив, так называемые - <em>квантовые альтернативы</em>, их суть в том, что они даю дополнительные сценарии для анализа Хокинга. В качестве альтернативы, более поздней версией остаточного сценария является предложение о том, что вместо черной дыры с горизонтом событий образуется массивный остаток с поверхностным «огненным барьером» из высокоэнергетических частиц там, где будет горизонт. Этот брандмауэр сожжет все, что с ним соприкоснётся, превратив его в чистую энергию, которая дополнит его (брандмауэр).</p>

<p><em>Наши представления о пространстве и времени, лежащие в основе остальной науки, по-видимому, требуют значительного пересмотра.</em></p>

<p><strong>EHT</strong> уже исключил самые дикие альтернативы, которые можно было бы рассмотреть в попытке дать логически непротиворечивое описание черных дыр.Чтобы узнать больше, важно расширить и улучшить измерения как <strong>EHT</strong>, так и гравитационных волн. Для <strong>EHT</strong> было бы полезно иметь более длительные наблюдения, а также изображения других объектов, таких как центральная черная дыра нашей галактики. Для гравитационных волн было бы полезно больше наблюдений с повышенной чувствительностью, и это станет возможным, когда в Японии и Индии появятся дополнительные детекторы, которые добавятся к существующим аппаратам в США и Европе. </p>

<p>Независимо от того, как разрешится кризис, черные дыры содержат <em>важные подсказки</em> для базовой квантовой физики, а также для самой природы пространства и времени. Как и в случае с атомом и квантовой механикой, лучшее понимание черных дыр, вероятно, поможет совершить следующую концептуальную революцию в физике. <strong>EHT</strong> и наблюдения гравитационных волн могут предоставить нам <strong><em>ключевую информацию</em></strong>, либо исключив сценарии квантовой черной дыры, либо обнаружив новые явления, связанные с ними.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Мультивселенная: главная загадка человечества.</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=42</link>

<pubDate>Thu, 5 Dec 2019 20:02:33 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1575565328.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<h3>Немного о зарождении теории.</h3>

<p><em>В далёком 1895 году психолог Уильям Джеймс</em> дал понятие пластичности восприятия действительности, для этого он придумал термин <strong>«мультивселенная»</strong>, но на самом деле он даже не осознавал, о чём идёт речь. Первым же человеком, который употребил это слово для объяснения наличия бесконечного множества параллельных миров стал довольно известный английский писатель-фантаст, <em>Майкл Муркок</em>. В произведении «Вечный воитель» он описал мультивселенную в привычном для нас виде. Не стоит забывать, что до Муркока многие фантасты также описывали идею об альтернативных мирах, но именно сага Майкла дала жизнь и огромную популярность данной теории. Действительно, в 20-м веке все поголовно начали писать о мультивселенных и путешествиях в другие миры. Но начиная с 1970-х годов теорией заинтересовались учёные. Тут то всё и началось.</p>

<h3>Что это такое?</h3>

<p><strong>Мультивселенной</strong> называют научную концепцию, подразумевающую существование  множества вселенных, которые находятся в непосредственном взаимодействии  (наша вселенная также относится к этому множеству). Такое определение не является полным, оно упрощённое. Если вы хотите подробнее изучить этот термин, то статья из <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Мультивселенная" rel="nofollow">Wikipedia</a> должна полностью удовлетворить ваш запрос. Несмотря на это, многие физики до сих пор спорят о правильности такого определения.</p>

<h3>Последователи теории мультивселенной.</h3>

<p>Многочисленные споры разделили учёных на «два лагеря», последователей и противников соответсвенно. К числу первых относятся довольно многих  «великих умов» современности. Это астрофизик <strong>Нил Деграсс</strong> из США, британский физик-теоретик <strong>Брайн Грин</strong>, но самым ярым поклонником этой теории является <strong>Мичио Каку</strong>, написавший множество трудов на эту тему, самой популярной книгой является «Параллельные миры», в которой доктор физических наук описывает устройство Вселенной и объясняет современную физику простым языком. Книга получила огромное признание не только в научном мире, люди далёкие от физики также высказали благодарность за популяризацию такой интересной и актуальной теории. Главной проблемой, встающей на пути всех сторонников теории об альтернативных мирах, является невозможность доказать или опровергнуть гипотезу. Однако, нужно отдать должное величайшему физику современности, <strong>Стивену Хокингу</strong>, именно благодаря его работам человечество приблизилось к тому, чтобы узнать правду.</p>

<h3>Гипотеза Стивена Хокинга.</h3>

<p><strong>Хокинг</strong> и его напарник, <strong>Томас Хертог</strong>, предложили запустить специальный космический аппарат, зонд, для исследования самых далёких уголков нашей вселенной. Как известно после <strong>Большого Взрыва</strong>, теории которого и придерживаются физики, Вселенная всё время бесконечно расширяется. Главной задачей зонда ставился поиск так называемого <strong>реликтового излучения</strong>, в котором, по исследованиям Хокинга, должен находиться «след» мультивселенной. Это реликтовое излучение (или же <em>микроволновое фоновое излучение</em>) возникло в течении первых секунд после <strong>Большого Взрыва</strong> и до сих пор всюду пронизывает Вселенную. Если же «золотое» излучение не будет найдено, то это означает, что ничего подобного не существует, но если же зонд всё-таки обнаружит его, то это будет главное достижения, если не за всё время существования человечества, то за последние 2000 лет, это точно.</p>

<p>Не менее интересным представляется то, как Хокинг и Хертог видели мультивселенную, изначально учёные считали, что существующие параллельно миры имеют сильные отличия друг от друга, но в результате кропотливой работы пришлой к заключению, что с большей вероятностью во всех альтернативных мирах действуют <em>одинаковые</em> законы физики, следовательно, отличия между ними минимальные. Допустим, в нашей Вселенной Вы поехали на работу на чёрной машине, то в альтернативном мире она будет белой. Ничего сверхъестественного в другом мире не существует, только другой Вы и белая машина. Но это всё теория.</p>

<h3>Чего же нам ждать?</h3>

<p><em>Во-первых</em>, нужно запустить такой зонд с соответствующим оборудованием. <em>Во-вторых</em>, нужно найти реликтовое излучение, которое является ключом к грандиознейшему открытию человечества. Теория о параллельных мирах будоражит умы многих учёных, что неудивительно! Просто подумайте, какой спектр развития науки открывается с открытием мультивселенной. Единственным барьером в этой гипотезе является только фантазия человека.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Взаимодействие между религией и видеоиграми</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=41</link>

<pubDate>Tue, 3 Dec 2019 17:44:41 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1575377050.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>За свою историю видеоигры постоянно сталкиваются с различными общественными институтами или организациями по разным причинам. Кого-то волнует жестокость, кого-то обнаженка, кто-то недоволен отсутствием толерантности. В этой статье мы расскажем о случаях конфликтов и даже дружбы между индустрией игр и религией, а также её последователями.</p>

<p>Еще в 1991 году начали выходить игры на религиозную тематику - <strong>Bible Adventures</strong> от <strong>WisdomTree</strong>, а купить её можно было в специальных христианских магазинах. Правда игра абсолютно не понравилась критикам за скучный и однообразный геймплей. </p>

<p>В 2001 году <em>Верховный комитет научных исследований и исламского закона Саудовской Аравии</em> решил запретить игры серии <strong>Pokemon</strong>. Причиной называется пропаганда сионизма и азартных игр.</p>

<p><strong>Postal 2</strong>, вышедшая в 2003 году и являющейся одной из самых оскорбительных игр всех времен, разумеется оскорбила и верующих из-за карикатурного изображения мусульман. 
На игру <strong>Resistance: Fall of Man</strong>, вышедшую в 2007 году, напала Англиканская церковь за использования образа Манчестерского кафедрального собора, и собиралась засудить Sony. Последняя отделалась всего лишь извинениями. </p>

<p>Из игры <strong>LittleBigPlanet</strong>, вышедшей в 2008, году вырезали песню, содержащую слова из Корана, из-за чего некоторые мусульмане обиделись увидев в этом цензуру, хотя делалось это как раз для того чтобы никто не оскорбился.</p>

<p>Также в 2008 году <strong>Fallout 3</strong> не появился в Индии из-за появления в игре двухголовых коров - браминов. В индуизме коровы являются священными животными. </p>

<p>В 2010 году вышла игра <strong>Dante&#039;s Inferno</strong>, игронизация Божественной Комедии. В качестве рекламы она использовала несуществующую игру «Mass: We Pray» - симулятора обрядов поклонения. При заходе на сайт этой игры пользователя упрекали в ереси и демонстрировали трейлер Dante&#039;s Inferno. К сожалению, данный сайт уже недоступен. Также на <strong>E3 2009</strong> по местности ходили люди с лозунгами «Играя в Dante&#039;s Inferno попадешь в Ад» и обвиняющих EA в связях с антихристом. Маловероятно, что это были настоящие верующие, а не часть рекламной компании.</p>

<p>Игру <strong>Call of Duty: Black Ops</strong>, вышедшую в 2010 году запретили в Арабских Эмиратах из-за того что в одной из локаций можно найти Коран и повредить его.</p>

<p>В 2011 году бывший адвокат <em>Джек Томпсон</em>, известный по борьбе с жестокостью в видеоиграх, после его отстранения от адвокатской практики, вступил в <em>«Реформаторскую богословскую семинарию»</em> чтобы стать священником. Вероятно для того чтобы бороться с играми с помощью слова божьего. </p>

<p><strong>The Binding of Isaac</strong>, вышедшая в 2011 году в Германии получила рейтинг 16+ из-за «богохульного содержания».</p>

<p>В 2013 году один из верующих разработчиков игры <strong>Bioshock Infinite</strong> обиделся на религиозные мотивы в игре и обратился к главному дизайнеру <em>Кену Левину</em>. После общения Кен решил изменить одного из персонажей. Еще один из христиан <em>Брин Малбор</em> оскорбился этой игрой, так как в ней главному герою необходимо принять баптизм.</p>

<p>Также вышедшая в 2013 году игра <strong>Injustice: Gods Among Us</strong> оскорбила мусульман и чуть не попала под запрет. Все из-за использования слова «God» в названии, а также из-за предположения что Богов может быть несколько. Запрет обошли сменой названия. </p>

<p>В 2014 году группа друзей натолкнулась на пустующую церковь в Швейцарии и исполнила там заглавную тему из игры <strong>Halo</strong> от <strong>Microsoft</strong>. Посмотреть можно <a href="https://www.youtube.com/watch?time_continue=35&amp;v=nEun9I2VfP0&amp;feature=emb_logo" rel="nofollow">здесь</a>.</p>

<p>В 2017 году состоялись <em>XXV Международные образовательные Рождественские чтения</em>, на которые были приглашены представители РПЦ и игровой индустрии. На чтениях ставился вопрос о создании православных игр. </p>

<p>В 2018 году певец <em>Джон Аро</em> подарил своей бабуле консоль <strong>Xbox One</strong>. Бабушке подарок настолько понравился, что она стала прогуливать церковь, засиживаясь в <strong>Minecraft</strong>.</p>

<p>В 2019 году священник католической церкви по имени <em>Роберт Баллесер</em>, ранее работавший айтишником, решил запустить сервер Ватикана для игры <strong>Minecraft</strong>. Делает он это для того чтобы игроки находились в менее токсичной атмосфере и объединения людей. Данный сервер можно найти по <a href="minecraft.digitaljesuit.com" rel="nofollow">ссылке</a>.</p>

<p>Довольно часто в видеоиграх религию преподносят как нечто связанное насилием, например в сериях <strong>Dead Space</strong> или <strong>Far Cry 5</strong>. Скорее всего, это одна из причин церкви не любить видеоигры.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>6 любопытных фактов о видеоиграх.</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=40</link>

<pubDate>Mon, 2 Dec 2019 19:41:15 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1577219310.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Представляю вниманию небольшую подборку с 6 интересными фактами о видеоиграх!.</p>

<p>1.Марио получил своё имя в честь первого арендодателя склада <strong>Nintendo</strong>(Марио Сигейла). Так-же известно что этот персонаж есть в 120 играх как минимум</p>

<p>2.Во время перекуса пиццей <em>Тору Иватани</em>(дизайнер видеоигр) в голову пришла идея разработки игры <strong>Pac-Man</strong>.</p>

<p>3.Игру под названием <strong>Golden Axe</strong> озвучивали люди которые сидели в камере смертников.</p>

<p>4.Благодаря известности игры <strong>“Super Mario”</strong> одно из самых популярных имен новорожденных детей в 1983 году было Марио.</p>

<p>5.Самая первая геймерская консоль у которой была внутренняя память - это <strong>SEGA Saturn</strong>. Она имела память объемом 1 Мбайт.</p>

<p>6.Доказано исследованиями что те, кто любит поиграть в видеоигры, намного быстрее могут принимают верные решения, чем те, кто в них не играет.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Обзор книги «Кровь, пот и пиксели». Изнанка игровой индустрии.</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=38</link>

<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 12:34:44 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1574834203.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Индустрия электронных развлечений довольно молодая по сравнению с другими, но, однако, является довольно крупной, а игры могут приносить своим создателям денег не меньше чем кино. В тоже время разработка этих игр является довольно тяжелым занятием, включающим в себя множество различных аспектов. В своей книге «Кровь, пот и пиксели» <em>Джейсон Шрейер</em>, редактор журнала <strong>Kotaku</strong>, попытался приоткрыть завесу тайны над индустрией, рассказав несколько историй о разработке видеоигр. При написании книги Шрейер активно сотрудничал со многими разработчиками, которые с радостью делились своими впечатлениями о создании видеоигр.</p>

<p>«Кровь, пот и пиксели» вышла в 2017 году, а на русский рынок попала в 2018, правда с непрофессиональным переводом. В 2019 году книга была официально переиздана с более качественным переводом, использованием жаргонизмов и словарем от <em>Александры Голубевой</em>. </p>

<p>Всего в книге десять глав, каждая из которых посвящена отдельной игре и освящению всех проблем при её разработке. Набор игр варьируется от небольших, создаваемых мелкими индии-студиями, так и хитами ААА класса, которые куются в жерлах гигантских компаний. Жанры тоже разнообразны это и 2D-платформер <strong>Shovel Knight</strong> и ММО шутер <strong>Destiny</strong> и изометрическая RPG <strong>Pillars of Eternity</strong> и консольная стратегия <strong>Halo Wars</strong>. В главах автор старается весьма подробно рассказать обо всех неурядицах и переживаниях разработчиков возникших как во время производства, так до её начала и уже после выхода игры.  </p>

<p><em>Игры это очень многогранный продукт, выпущенный на стыке множества видов искусства, программирования, а также бизнеса. Автор великолепно показывает, с каким трудом они создаются. Книга рекомендуется всем геймерам, интересующимся индустрией и созданием их любимых игр, а также будет полезна начинающим, и даже профессиональным разработчикам.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Ужасы в жизни геймера 2000-х.</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=37</link>

<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 20:13:10 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1574772412.unk" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Именно в 90-х многие познакомились с игровой индустрией, это было просто потрясающе, но однако именно эти годы и таили в себе много ужасных моментов. И вот наступили Нулевые, в которых так и не смогли до конца избавиться от всех кошмаров геймеров. Итак, представляем вам рубрику 3 кошмара геймера.</p>

<h3>Кошмар 1. Посекундный интернет.</h3>

<p>Кто из вас помнит какие звуки издают <em>Dial-Up-модемы</em>? Трудно представить но были времена когда интернет измерялся часами! Ведь в те времена выход в интернет был чем-то очень необычным. И если решишь поиграть в браузерную игру с таким интернетом, то нужно иметь очень крепкие нервы.</p>

<h3>Кошмар 2. Торрентов просто нет.</h3>

<p>В те времена <em>торрентов</em> не было. Даже слова такого не существовало.
Если хотел приобрести игру, то тебе нужно было идти в магазин и даже если ты покупал пиратку, то все равно должен был за неё заплатить!</p>

<h3>Кошмар 3. Пиратские диски.</h3>

<p>Но вот ты все же насобирал денежек и идешь радостный в магазин за игрой, которую хотел приобрести долгое время. При покупке так-же нужно было быть внимательным, ведь очень часто случалось такое что при покупке игры диск мог оказаться поцарапанным и не рабочим, так-же мог быть с вирусами. В прочем бывало и такое что в коробке могла оказаться другая игра, так-же самое интересное что попадались и пустые коробки без диска.</p>

<p><em>На этом предлагаю закончить наш топ-3 кошмара геймера из 2000-х.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Рецензия Indiana Jones and the Emperor's Tomb </title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=36</link>

<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:48:47 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1573642562.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Первый фильм про <em>Индиану Джонса</em> от режиссера Стивена Спилберга вышел в 1981 году, стал одним из самых кассовых фильмов в истории, а главный герой одним из самых узнаваемых персонажей. Разумеется, после такого успеха, нашлись те, кто захотел сделать игры про приключения харизматичного археолога.</p>

<p>Всего на сегодняшний день вышло семь игр по этой кинофраншизе. Они выходили в период с 1989 по 2010 годы включая две игры в лего-антураже. <strong>Indiana Jones and the Emperor&#039;s Tomb</strong>, про которую и пойдет сегодня речь, увидела свет в 2003 году.</p>

<p><strong>The Emperor&#039;s Tomb</strong> была разработана студией <strong>Collective</strong>, сделавшей еще несколько игр по лицензии закрывшейся в 2007 году <strong>LucasArts</strong>. Релиз состоялся на платформах <em>Windows, Macintosh, Xbox и Playstation 2</em>.</p>

<h3>Сюжет</h3>

<p>Действие происходит между первым и втором фильмом, в 1935 году Инди путешествует по джунглям Цейлона в поисках очередного артефакта и сталкивается с нацистами. Вернувшись из путешествия, к Джонсу в Нью-Йорке приходят представители Китайской республики и просят найти древний и очень могучий артефакт  - <em>Сердце Дракона</em>. Тот кто владеет им сможет управлять миром.  </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2019/1113/9e/30ee781895b689072748b0e375ba709e.jpg" alt="Indiana Jones and the Last Crusade 1" /></p>

<p>Поиск данного артефакта и будет нашей главной задачей на протяжении всей игры. Мы побываем в замке в Праге, дворце Велисария в Стамбуле, на улицах Гонконга, на базе нацистов скрытой на секретных островах, на вершине горы Пэнлай, и в конце, как и гласит название, в Гробнице Императора Цинь Шихуанди. По ходу нашего приключения мы повстречаем много опасностей,  мистики и загадок, сразимся с грозными врагами. </p>

<h3>Геймплей</h3>

<p>Геймплейно игра представляет собой экшен от третьего лица, а главными задачами на уровнях станут акробатические трюки, вроде прыжков и раскачивания на хлысте, решение различных головоломок и избиение врагов. Сражаться можно как кулаками, хлыстом и огнестрелом, так и подбирать оружие, валяющееся на уровне.  По ходу игры можно находить разные артефакты, открывающие доступ к галерее в главном меню. </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2019/1113/02/31810bcdac08fa5d2ae9c089578b6602.jpg" alt="Indiana Jones and the Last Crusade 2" /></p>

<p>Из минусов игры можно отметить лишь немного кривую камеру. </p>

<h3>Итог</h3>

<p>Игра довольна, проста по своей сути и это скорее является плюсом, так она не нагружена ненужными элементами. Также это один из редких случаев хороших игранизаций серии фильмов и рекомендуется для всех любителей этой серии.  </p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://i111.fastpic.ru/big/2019/1113/9e/132f319a5f39f296b52171f71643b39e.jpg" alt="Indiana Jones and the Last Crusade 3" /></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>На чем можно запустить Doom? Подборка самых безумных вариантов</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=34</link>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:12:05 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1572345687.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><strong>Doom</strong> от <strong>Id Software</strong>, вышедший в 1993 году, стал одним из самых известных шутеров и полюбился многими игроками по всему миру. До сих пор эта игровая серия получает продолжения. Спустя пару лет после выхода в сети появился нелегальный исходный год. С тех пор появилась интеллектуальная забава для программистов – портировать <strong>Doom</strong> и <strong>Doom 2</strong> на разные, иногда весьма странные, платформы. В этой статье мы расскажем об этих портах.</p>

<p>&gt;Программист Йорун Домбург сделал миниатюрную версию консоли <strong>Game Boy</strong> и смог запусть <strong>Doom</strong> на ней. Полная версия <a href="https://www.youtube.com/watch?v=BYXAZZfJm-g" rel="nofollow">презентации</a> устройства Йоруна.</p>

<p>&gt;На огромной светодиодной рекламной панели запустил Doom пользователь <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PxIGuMif1Nk" rel="nofollow">jgcertified</a>.</p>

<p>&gt;Doom на автомобиле марки <strong>Honda Fit</strong> через встроенный компьютер <strong>Raspberry Pi</strong> запустил <a href="https://www.youtube.com/watch?v=2DSYr4ehi7w" rel="nofollow">DavidXNewton</a>.</p>

<p>&gt;Поиграть в Doom можно даже на пианино благодаря пользователю <a href="https://www.youtube.com/watch?v=sJu997jwBcA" rel="nofollow">Sos Sosowski</a>.</p>

<p>&gt;Порт для калькулятора <strong>TI-Nspire</strong> сделал <a href="https://www.youtube.com/watch?v=NsN2JIRGHAo" rel="nofollow">MRAKLOPAZ</a>.</p>

<p>&gt;<a href="https://www.youtube.com/watch?v=INZR9P_SnjY" rel="nofollow">Luis Lemos</a> смог запустить Doom на принтере <strong>Pixma MG6450</strong> .</p>

<p>&gt;На часах <strong>Apple Watch</strong> с операционной системой <strong>watchOS2</strong> смог запустить <a href="https://www.youtube.com/watch?v=KXhf_SpO6wA" rel="nofollow">Lior Tubi</a>.</p>

<p>&gt;На других часах, теперь на <strong>Android Wear</strong> запущен Doom пользователем <a href="https://www.youtube.com/watch?v=1ei2-jBGGYk" rel="nofollow">Corbin Davenport</a>.</p>

<p>&gt;На mp3 плеере <strong>Ipod</strong> в Doom поиграл <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5aKeACL2giA" rel="nofollow">elroyski elroy</a>.</p>

<p>&gt;Другой mp3 плеер для игры в Doom использовал <a href="https://www.youtube.com/watch?v=op843cRGkNU" rel="nofollow">tony na</a>.</p>

<p>&gt;Еще одно устройство от <strong>Apple – Apple TV</strong> для запуска Doom смог использовать <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kphyme60f4s" rel="nofollow">Mehdi Mulani</a>.</p>

<p>&gt;Банкомат фирмы <strong>NCR</strong> для запуска Doom использовал <a href="https://www.youtube.com/watch?v=D0rStdHowAg" rel="nofollow">Aussie50</a>.</p>

<p>&gt;На клавиатуре <strong>Optimus Maximus</strong>, у которой на каждой клавише есть экран разрешением 48×48 пикселей, смог запустить <strong>Doom 2</strong> с модом <strong>Guncaster</strong> пользователь <a href="https://www.youtube.com/watch?v=q7b9glYuAXw" rel="nofollow">Radioactive Channel</a>.</p>

<p>&gt;Еще одну клавиатуру на <strong>MacBook Pro</strong> с TouchBar использовал <a href="https://www.youtube.com/watch?time_continue=1&amp;v=GD0L46y3IqI" rel="nofollow">diffractive</a>.</p>

<p>&gt;Осцилограф с <strong>Windows 95</strong> для запуска Doom использовал <a href="https://www.youtube.com/watch?v=xZaKlLyikKg" rel="nofollow">Zekinn</a>.</p>

<p>&gt;Вместо книг на электронной читалке <strong>PocketBook 360 Plus</strong> запустил Doom 2 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QOPZrVsCEHg" rel="nofollow">Андрей Савчук</a>.</p>

<p>&gt;На фотоаппарате марки <strong>Kodak DC260</strong> Doom запущен <a href="https://www.youtube.com/watch?v=k-AnvqiKzjY" rel="nofollow">VideoGameObsession</a>.</p>

<p>&gt;Максимально аутентичный запуск состоялся на игрушечной бензопиле пользователем <a href="https://www.youtube.com/watch?time_continue=21&amp;v=uZqjrvAOBm4" rel="nofollow">scarFortyFive</a>.</p>

<p>&gt;С помощью мода <strong>Classic Arcade</strong> от <em>The Zombie Killer</em> в Doom можно <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wbnfYBFKD1g" rel="nofollow">поиграть</a> внутри самого Doom.</p>

<p>&gt;Третья часть тоже подверглась портированию, но пока только в браузере. Попробовать можно <a href="http://wasm.continuation-labs.com/d3demo/" rel="nofollow">здесь</a>.</p>

<p>&gt;И, наконец, порт <strong>ZDoom</strong> на кассовом аппарате Макдональдс смог <a href="https://i91.fastpic.ru/big/2019/1029/f3/_aa7125c2de18a793e94e4bdfb9f5f1f3.jpg" rel="nofollow">запустить</a> 19-летний Райан Эдгар.</p>

<p>Вполне возможно, что это даже не все случаи запуска Doom на разных экзотических устройствах. Стоит только удивляться фантазии, умению и свободному времени всех этих мастеров.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Вспомним GTA San Andreas. Краткий обзор и некоторые секреты игры</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=33</link>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:01:12 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1571661811.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><strong>GTA San Andreas</strong> - это история о Карле Джонсоне (который так-же имеет более короткое имя Сиджей). Пять лет назад Карл решить сбежать из своего родного <em>Лос-Сантоса</em> в <em>Либерти-Сити</em>. Но теперь по причине смерти матери Сиджей возвращается обратно. Только прибыв в аэропорт, главный герой сразу же попадает в кучу неприятностей: копы(которые к слову продажные) предъявляют ему обвинение в убийстве своего коллеги и заставляют его работать на себя. В семье же у Карла тоже все плохо, ссоры и скандалы, его бывшая уличная банда не имеет ни какого уважения в городе и даже его родной брат не хочет его видеть.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://b.radikal.ru/b31/1910/b5/ede09d6d3640.jpg" alt="Скрин 1" /></p>

<p>Так что же будет делать простой чернокожий парень у которого нет ничего, кроме дома доставшегося от матери? Ныть, тосковать и пить? Нет, это не для него! Сиджей это такой персонаж, который не собирается унывать в такой ситуации. Он, сжимая кулаки и стискивая зубы, начнет бороться с обстоятельствами. Но опять же, он совершенно не  тупой среднестатистический герой видео игр, который будет любую угрозу решать только тупо идя напролом — у Карла страх к продажным копам Тенпенни и Пуласки (кстате, их озвучили Сэмюэль Л. Джексон и Крис Пенн), так-же он переживает по поводу своего брата. Карл Джонсон это такой человек который всегда готов прийти на помощь своим друзьям. В этом отрывке жизни Сиджея, что нам покажет <strong>GTA San Andreas</strong>, будет происходить столько событий, что по ним можно снять целый сериал.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://a.radikal.ru/a27/1910/36/839d9d17eaaa.jpg" alt="Скрин 2" /></p>

<h5>Теперь же предлагаю вам ознакомиться с некоторыми фактами с секретами данной игры:</h5>

<ol>
<li><p>В игре имеется бар «Десять зеленых бутылок» в котором есть бильярд. Если ваш соперник выиграет, то, убив его, вы сможете получить свои деньги назад.</p></li>
<li><p>В Сан Андреасе люди спят с открытыми глазами!</p></li>
<li><p>После прохождения финальной миссии от Каталины она вам говорит, что уезжает в Либерти Сити со своим новым парнем. И видно, что это Клод из <strong>GTA 3</strong> (Читайте <a href="https://www.imagoz.ru/viewpost/?id=7" rel="nofollow">заметку</a>).</p></li>
<li><p>Если не трогать клавиши управления около 2-3 мин. То камера в игре начнет слежку за женским полом.</p></li>
<li><p>Если слишком много съесть, то Сиджея вырвет прямо на прилавок.</p></li>
<li><p>В магазине Zero в продаже имеются диски <strong>Manhunt</strong> и  <strong>Vice City</strong>.</p></li>
<li><p>В миссии в которой босс Мафии увидев Сиджея умирает от инфаркта, защищая Кена Розенберга можно услышать такой диалог:
-Как в старые добрые времена да, Томми? 
-Кен, какой еще нахрен Томми? (думаю вы поняли о ком он говорит).</p></li>
<li><p>В тот момент, когда вы садитесь в машину, мотоцикл, вертолет и т.д., вы бессмертны!</p></li>
<li><p>Если вы прошли игру на 100%, то в тот момент когда у вас загорелась машина, самолет, мотоцикл и т.д., то набрав код HESOYAM, ваша техника перестанет гореть.</p></li>
</ol>

<p>Продолжени следует...</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://a.radikal.ru/a21/1910/ab/9031a10d2603.jpg" alt="Скрин 3" /></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Ностальгия по GTA Vice City. Несколько интересных фактов</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=32</link>

<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 18:01:32 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1570805974.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Немного ностальгии по незабвенной <strong>Grand Theft Auto: Vice City</strong>.</p>

<p>Как насчет того, что-бы узнать несколько фактов о игре <strong>GTA Vice City</strong>? Я думаю многие из нас в данном шедевре провели не мало часов уезжая от погони и перестреливаясь с копами и бандитами, посему предлагаю прочитать несколько фактов, легенд и слухов по этой потрясающей игре.</p>

<p>1.В игре можно не только дразнить полицейских, но и помогать им, причём не за бесплатно — если нанести удар человеку, который убегает от копа, то можно получить 50$.</p>

<p>2.В данной игре присутствует 63 миссии.</p>

<p>3.В игру добавили 80 часов музыки на радио.</p>

<p>4.Персонаж Кен Розенберг - это почти точная копия адвоката из «Путь Карлито» Дэвида Кляйнфилда.</p>

<p>5.В городе встречаются фургоны на которых написано Top Fun,в них можно запустить мини-игры - гонки на маленьких радиоуправляемых самолетиках, вертолетиках и машинках.</p>

<p>6.В <strong>GTA: Vice City</strong> есть возможность встретить Майкла Джексона.</p>

<p>7.В ночном небе на небе можно увидеть логотип из звезд Rockstar Games.</p>

<p>8.В реке, которая разделят два острова, возле клуба байкеров можно найти труп человека, «влитого» в дно тазика а-ля Коза Ностра.</p>

<p>9.Если сделать выстрел в луну из снайперской винтовки, она увеличит свой размер. С каждым последующим выстрелом она будет прибавлять в размере.</p>

<p><strong>Прим. ред.</strong> <a href="https://www.imagoz.ru/viewpost/?id=7" rel="nofollow">Читайте</a> публикацию о <strong>GTA III</strong> на нашем портате!</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>«Космические рейнджеры, плюс Ex machina, плюс литр ЛСД». Обзор культовой игры «Вангеры» 1998 года</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=31</link>

<pubDate>Wed, 2 Oct 2019 20:55:13 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1570038891.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>О разработке, мире, геймплее игры, её достоинствах и недостатках, – всё о культовой игре «Вангеры» от русских разработчиков.</em></p>

<h3>О разработке</h3>

<p>Культовая русская игра <strong>«Вангеры»</strong> вышла летом 1998 года, и сейчас вокруг неё сложилось большое и сплочённое число фанатов. <em>Даже спустя 20 лет</em> с момента выхода они перепроходят её, строят теории и яро обсуждают любимую ретро-игру.
Создала «Вангеров» калининградская команда <strong>К-Д Лаб</strong> с главным разработчиком <em>Андреем Кузьминым</em>. В 2004 году Андрей ушёл из К-Д Лаб, создал свою студию <strong>KranX Productions</strong> и начинает выпускать типичные маленькие казуальные игры, такие как <em>«Нямстеры», «Музоик», «Монстр маш»</em>.</p>

<p>В данный момент разрабатывается версия «Вагнеров» с открытым исходным кодом – <strong>Vangers Community</strong>. Владелец прав на игру отныне компания, которая специализируется на разработке компьютерных программ делового и домашнего назначения <strong>1С</strong>.</p>

<p><em>«Вангеры настолько необычные и оригинальные, что за эти 19 лет не вышло ничего, даже отдалённо похожего на мир этой игры. Вы можете сказать, а как же <strong>«Самогонки»</strong> (пошаговые гонки) или <strong>«Периметр»</strong> (приквел к «Вангерам»), события которых проходят в том же мире униВанга. Да, они используют мифологию вангеров, но разработчики из К-Д Лаб постарались сделать эти игры уникальными, со своей особой механикой и особой атмосферой. А «Вангеры» …тут всё не уместить в одно предложение»</em>, – рассказывает летсплейщик и обзорщик ретро-игр Алексей Халецкий на своём YouTube-канале.</p>

<h3>О мире</h3>

<p>Если очень сильно упростить понимание игры, то <strong>«Вангеры»</strong> – это гонки. Гонки, по мере прохождения которых открывается целый мир, целая история. Существует цепь миров, которая связана между собой порталами. Люди эти миры исследовали, связывали проходами между собой и внезапно наткнулись на инопланетян <em>криспо - колонии насекомых</em>.</p>

<p>После этого началась война, случился катаклизм, и в итоге люди и насекомые смешались, породив странных существ. За тысячелетия эволюции миллионы умерли, миллионы мутировали. Был создан такой <em>Суп Существ</em>, где потомки <em>криспо</em> забыли, что когда-то подчинялись коллективному разуму матери семьи, потомки <em>софти</em> – что когда-то были людьми.</p>

<p>Установилась более или менее гармоничная система. Потомки софти и криспо живут в <em>биосах</em>, где переживают только о двух вещах: своём потомстве и нахождении <em>своей куклы</em>. Также, в результате эволюции, появились и существа <em>вангеры</em>, за которых и нужно играть. <em>Вангеры</em> – это <em>наёмники инферналы</em>, властелины дорог. Их задача – колесить от убежища к убежищу, находить кукол для своих хозяев криспо, пока те пытаются продлить свой род.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://imagoz.ru/picsforposts/vag_1.jpg" alt="Вагнеры" /></p>

<h3>О геймплее</h3>

<p>Цель игры – «кое-что перевезти» из одной базы в другую. При этом, можно покупать оружие, улучшать свои машинки, убивать других вангеров (получая славу и товар перевозчика).</p>

<p>Игрок появляется в астрале, где есть две базы <em>Эскейвы</em>, на которых сидят советники. Одной из них руководит советник <em>Липкий</em>, другой – <em>Палец</em>. На планете есть определённые циклы («пора года»). На <em>Фострале</em> (первый мир) – это <em>Жирогон</em>, <em>Чавка</em> и <em>Элерекции</em>.</p>

<p><em>Элерекции</em> – это ритуальная гонка, где нужно перевезти родившегося в инкубаторе Элека из одной базы в другую, при этом безопасно (чтобы по дороге игрока не убили, Элек бы не выпал) и лучше – одним из первых, чтобы быть в почёте. Помимо этого, можно выполнять и квесты советников (табутаски). Они не всегда попадаются, но если их выполнять, то можно хорошо повысить доверие советников.</p>

<p>Выполняя задания, в скором времени, игрок получает ключ на вторую планету – <em>Глоркс</em> (здесь три базы), но, при этом, перемещаться между планетами можно. На второй планете опаснее. Здесь игрока могут сделать  рабом, обмануть и дать самую плохую машину (мехос). Здесь также есть циклы, и, поскольку Глоркс – это бюрократический мир, названия им даны соответствующие: <em>Бюро заседает</em>, <em>Выборы неприкаянных</em>, <em>Героизм</em>.</p>

<p>Продвинувшись в Глорксе, игрок попадает в третий мир – <em>Некросс</em>, где обитают <em>циксы</em>. Здесь опять живут два советника, как в первом мире. <em>Цифра и Цокотуха</em>. Цикла три: <em>Суббота, Весна и Декабрь</em>. Перечисленные три мира – основные, но есть, конечно же, и множество побочных, которых сложно найти.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://imagoz.ru/picsforposts/vag_2.jpg" alt="Вагнеры" /></p>

<h3>О достоинствах</h3>

<p>Первое достоинство «Вангеров» - это, конечно же, необычная визуальная составляющая, которая достигалась путём применения технологии. Вместо пикселей разработчики использовали <em>воксели</em> (используются для создания 3D графики, воксель – это то же, что и пиксель, но применяется он в пространстве), что придало игре объемный, сюрреалистичный, «песочный» вид.</p>

<p>Второе достоинство – литературный стиль. В отличие, от многих игр и благодаря необычной концепции мира, текстовая основа здесь оригинальная, необычная и разнообразная. Высказывания советников в игровом сообществе разошлись на цитаты. Сам текст выполнен в необычном стиле, который напоминает не то белый стих, не то поэму, но, при этом, разные советники говорят совершенно по-разному.</p>

<p>Например, Цокотуха из третьего мира рассказывает о советнике Липком из первого мира: <em>«Слушай историю о советнике Липком. Как-то другие липоды хотели вздуть его за обзывательства, да он от страха забился в пещеру советника и сожрал все запасы флегмы (банка слизи для инкубатора). Вылезти уже не смог. С тех пор его довольная морда премелькалась всем вангерам»</em>.</p>

<p>Или вот что говорит сам Липкий в начале игры: <em>«Очнулся, жалкий? Хорошо. Мы думали, ты сдох совсем. Придётся отнимать другого»</em>.</p>

<p>Вся игра соткана из <em>необычных названий</em> (советники, циклы, мехосы «Кислый монк», «Дряхлый душегуб», «Мамочка», оружие «Горбный генератор», товары «Цифик», «Пипка»), но при этом, названия эти даны не для вычурности, поскольку в них почти сразу разбираешься и понимаешь, что для чего нужно.</p>

<p>Третье достоинство – <em>интерактивность.</em> Мир полностью интерактивен: можно разрушить любую кочку, покопаться в базах (эскейвах) советников с помощью мышки (есть даже такие задания: украсть вещи у одного советника, отдать другому), попасть в какие-то недоступные места, зарыться. Игрок полностью предоставлен самому себе. Игра не будет объяснять ему что делать, куда идти, что происходит, персонаж должен всё решать самостоятельно. А это – почва для раздумий, теорий, догадок.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://imagoz.ru/picsforposts/vag_3.jpg" alt="Вагнеры" /></p>

<h3>О недостатках</h3>

<p>Основной недостаток – это управление. Его лучше подстраивать под себя, так как то, что дано по умолчанию, сильно осложняет прохождение игры. Ещё один недостаток – «чувство старины». Даже переиздание 2014 года выглядит очень слабенько и старо, графика никак не меняется, разрешение всего лишь 800 на 600.</p>

<h3>О покупке</h3>

<p>«Вангеры» доступны в Steam и адаптированы под современные платформы. Стоимость игры – 170 рублей.</p>

<p>В прикреплённом видео можно посмотреть трейлер этого необычного творения.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Обзор серии Penumbra. История, которую навеял Говард Лавкрафт</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=30</link>

<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 23:47:23 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1569790240.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>После <a href="https://www.imagoz.ru/viewpost/?id=26" rel="nofollow">обзора</a> на <strong>Call of Cthulhu: Dark Corners of the Earth</strong>, игры созданной по мотивам произведений <em>Говарда Лавкрафта</em>, я решил взяться и за другие игры, вдохновленные творчеством мастера ужаса. Сегодня у нас на рассмотрении серия хоррор игр <strong>Penumbra</strong>.</p>

<p>Всего основных частей три - <strong>Penumbra: Overture</strong>, вышедшая в 2007 году, а также <strong>Penumbra: Black Plague</strong> и <strong>Penumbra: Requiem</strong>, вышедшие в 2008 году. Все они были разработаны шведской инди-студией <strong>Frictional Games</strong>. В России игры были локализованы как <em>Пенумбра 1. Истоки зла, Пенумбра 2. Дневники мертвецов и Пенумбра 3. Реквием</em>. По сути все три части - это эпизоды одной полноценной истории, и каждая следующая игра начинается там, где закончился предыдущий эпизод.</p>

<p>Помимо этого в 2015 году выходило неофициальное дополнение под названием <strong>Penumbra: Necrologue</strong> от <strong>CounterCurrent Games</strong>. Это дополнение поставлялось как мод к <strong>Amnesia: The Dark Descent</strong> и являлось фанатской концовкой, отвечающей на различные вопросы оригинальной трилогии. Позже вышло еще одно дополнение <strong>Penumbra: Twilight of the Archaic</strong>.</p>

<h3>Сюжет</h3>

<p>Сюжет строится вокруг путешествия <em>Филиппа Лафреска</em>, который в 2000 году оказывается в подземном комплексе в Гренландии. Филипп попадает туда в поисках своего отца, ранее считавшегося погибшим. Вся история подается в духе флешбеков главного героя, рассказанная по электронной почте его другу. </p>

<h3>Penumbra: Overture</h3>

<p>Изначально герой отправляется в Гренландию, высаживается с корабля и спускается в шахту. При спуске лестница ломается, и Филипп понимает, что он заперт здесь. В поисках выхода Филипп находит рацию и связывается с неким весьма безумным Рыжим, который обещает рассказать все, что интересует Лафреска, если тот найдет его.
На своем пути Филипп встречает разных жутких тварей, диких псов с горящими красными глазами, более напоминающих мертвых, огромных пауков, и даже гигантских червей. Изучая шахту, выясняется, что здесь велись исследования различных аномалий, а те кто занимался этим были убиты. </p>

<p>Найдя жилье Рыжего оказывается, что тот жил с 14 лет в шахте в одиночестве и питался крысами. Рыжий просит Филиппа убить его, так как больше не может выносить подобное существование. После герой отправляется в некое убежище, однако, оказывается оглушенным каким-то странным человеком. На этом заканчивается первый эпизод.</p>

<h3>Penumbra: Black Plague</h3>

<p>Второй эпизод начинается с пробуждение Филиппа запертым в камере. Выбираясь из комнаты, герой обнаруживается себя в научной лаборатории Мануик, занятой исследованием различных странных событий и древний знаний.</p>

<p>Постепенно у Филиппа проявляются галлюцинации и вторая личность по имени Кевин. На самом деле Кевин это здешний вирус, который может управлять людьми. С Филиппом связывается доктор Амабель Свансон и просит спасти её. Найдя Амабель главный герой убивает её, управляемый вирусом. Лафреск ищет способ избавится от Кевина и изготавливает вакцину, однако тот находит способ переселится в другое тело и гонится за Филиппом в попытке убить, но его спасает местное божество Туурнгайт. Туурнгайт оказался потревожен учеными и теперь просит Филиппа избавиться от всех на станции. На этом подходит к концу вторая часть.</p>

<p><em>Особенностью этого эпизода</em> является что врагов здесь нельзя убить в отличии от первой части, можно только убегать и прятаться. </p>

<h3>Penumbra: Requiem</h3>

<p>Третий эпизод начинается тогда, когда Филипп просыпается в некой гробнице. После герой начинает чувствовать дежавю и видеть то что уже было. Потом Филипп проходит несколько испытаний и вновь слышит голос Рыжего. По его совету Филипп заходит в печь и сжигает себя. Становится понятно, что все происходящее галлюцинации протагониста умирающего из-за вируса. </p>

<p>В этой части полностью отсутствуют монстры, и акцент сделан на головоломках. Однако, если играть в нее сразу после предыдущих частей, то атмосфера страха сохранится и кажется что враги где-то поблизости. </p>

<h3>Геймплей</h3>

<p>В основе игрового процесса лежат прятки и сражения с монстрами, исследования локаций и изучение записок в поисках ответов на происходящее в шахтах, а также решения головоломок, вроде получения кодов из азбуки Морзе или сооружения взрывчатки.</p>

<p>Благодаря движку <strong>HPL Engine</strong>, разработанному <strong>Frictional Games</strong>, на котором работает серия <strong>Penumbra</strong>, геймплей получился весьма увлекательным, так как позволял взаимодействовать с разными объектами не просто кликом, а еще движением мыши, например, приоткрывать двери, крутить разные предметы в руках или швырять их во врагов. Подобное взаимодействие с игровыми объектами добавляет <em>иммерсивности</em>, позволяя ощутить, будто вы  и есть герой игры.</p>

<h3>Атмосфера</h3>

<p>Главного героя окружает атмосфера ужаса и одиночества. Вокруг царит запустение, помещения темны, везде слышны стоны и скрежеты. Он бродит по покинутым людьми локациям, постоянно находясь в поисках припасов и встречая на своем пути лишь жутких монстров, от некоторых из которых можно только убежать. Мистическая и полная тайн история, передаваемая через записки и разговоры со здешними персонажами, помогает сильнее вжиться в маленький, но пугающий, мир игры. 
Для фанатов Лавкрафта здесь обнаружится несколько отсылок к его творчеству.</p>

<p>Серия <strong>Penumbra</strong> получилась невероятно жуткой, благодаря возможностям движка и потрясающего графического оформления. Важной частью игры является звуковое содержание, за которое ответственен <em>Микка Тармиа</em>. </p>

<h3>Итоги</h3>

<p>Трилогия <strong>Penumbra</strong> действительно хорошая хоррор серия, рекомендую всем любителям пощекотать нервишки и ценителям жанра, а также тем, кто ценит захватывающие истории в духе <em>Говарда Лавкрафта</em>.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Ретро-банан из Матрицы. Обзор легендарного Nokia 8110 </title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=29</link>

<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 23:16:36 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1569761724.png" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Телефон <strong>Nokia 8110</strong> появился в эпизоде фильма <strong>Матрица</strong>, благодаря чему стал мега популярным. О его старой версии, а также последних новинках читайте в этой статье.</p>

<h3>Старый банан</h3>

<p>Модель <strong>Nokia 8110</strong> выпускали во второй половине 90-х – начиная с 1996 года. В России телефон получил прозвище <em>«Банан»</em> из-за изогнутого корпуса, напоминающего изгиб этого фрукта.</p>

<p>Для самого фильма был разработан специальный слайдер с кнопкой, которая располагалась  сбоку. <em>Киану Ривз (Нео)</em> нажимал на неё, и слайдер откидывался сам. После выхода <strong>Матрицы</strong> была распродана ограниченная партия этих телефонов, поэтому немногим счастливчиком удалось приобрести себе настоящий &quot;банан&quot;.</p>

<p><strong>Nokia 8110</strong> – это самая близкая к фильму версия, однако, кнопки на этом телефоне нет, и слайдер нужно отодвигать самостоятельно. Для быстрой навигации по меню слайдер можно зафиксировать в среднем положении. Также существует ещё одна похожа модель – <strong>Nokia 7110</strong>. Здесь есть кнопка на задней стороне телефона, благодаря которой слайдер выстреливает, как в фильме, поэтому модели часто путают. Однако данный телефон сильно отличается по внешнему виду от <strong>Nokia 8110</strong>. При этом, <strong>Nokia 7110</strong> имеет цвет &quot;Хамелеон&quot; – то есть, его экран то зелёный, то красноватый, и это ну никак не похоже на то, что было в фильме.</p>

<h3>Банан-мультимедийка 2018 года</h3>

<p><strong>Nokia 8110</strong> с приставкой <em>4G</em> вышел 5 марта 2018 года. Создавала его компания <strong>HMD Global</strong>, которая сейчас владеет брендом <strong>Nokia</strong>. В 2017 году она же анонсировала телефон <strong>Nokia 3110</strong>, который тоже пытался поиграть на ностальгии.
О новой версии телефона из матрицы рассказал на своём <em>YouTube-канале</em> интернет-магазин гаджетов <em>Video-shoper.ru</em>.</p>

<p>В комплект телефона входят: краткая справка, аккумулятор, зарядка, кабель micro USB и наушники. Данный телефон очень старается походить на своего «отца», который выпускался давным-давно. Задняя крышка съёмная, под ней гнёзда для двух сим-карт и карты памяти (которые просто кладутся внутрь на контактную группу). Сама крышка матовая, держится в руке и не скользит.</p>

<p>В продаже сейчас два цвета устройства – это чёрный (как в фильме) и жёлтый банановый (видимо, решили сделать из-за прозвища). Экран составляет 2,4 дюйма, разрешение 320 на 240 точек, то есть, почти как у любого стандартного телефона. Клавиатура у данного «бананчика» с матовой подложкой, крышка откидывается вниз. Как уже говорилось выше, для фильма разработчики специально встроили в телефон кнопку, благодаря которой крышку не нужно было спускать вниз самостоятельно. В этой версии, как и в обычной неэксклюзивной по-прежнему кнопка отсутствует.</p>

<p>Механизм слайдера открывает доступ к клавиатуре, блокирует и разблокирует телефон, а также благодаря нему можно принимать и сбрасывать звонки. Разъём для зарядки и разъём для микрофона находятся в верхнем торце. Однако, на лицевой части есть выемка (для воспроизведения звука), и она не сетчатая, поэтому туда может забиваться всякий мусор.</p>

<p>Операционная система особая, <strong>KaiOS</strong>, была анонсирована ещё пять лет назад фирмой <strong>Mozilla</strong>. На телефоне можно просматривать видео и фотографии, играть в игры, там даже есть магазин приложений, а также <em>Facebook, Google-карты, Браузер и Twitter</em>. Есть скачиваемые обновления, а также <em>GPS, Wi-Fi, Bluetooth</em>. Телефон также поддерживает и <em>LTE</em>. </p>

<p>Прогружает все опции телефон неторопливо, и это один из главных минусов. Есть проблемы связанные с дисплеем – невысокая яркость (особенно в солнечный день), экран не сенсорный (хотя, это скорее в копилочку к ностальгии) и зернистый. Аккумулятор классический поддерживает два дня работы.</p>

<p>«Этот телефон – неплохая попытка поностальгировать. Цена небольшая, но мне кажется, что несколько завышена. Вот если бы этот «банан» облачить в металлический корпус, как <strong>Nokia 8800</strong>, выглядел бы он куда интереснее. Моделька порадовала неплохой автономностью, дополнительными фичами в виде <em>Wi-Fi, Bluetooth, GPS</em>», – добавляет канал. Стоимость <strong>Nokia 8110 4G</strong> колеблется в пределах <em>80 евро</em> (на 2019 год это чуть меньше <em>5500 рублей</em>).</p>

<h3>Реакция детей</h3>

<p>Ниже вы можете посмотреть довольно забавное и короткое видео о том, как современные дети реагируют на кнопочный телефон.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Календарь, часовня, послание инопланетянам: загадка линий Наска существует и по сей день</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=28</link>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 23:24:33 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1569260987.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><strong>Линии Наска</strong> – это огромные творения, целый лабиринт, который оставили на равнинах в Перу. Над разгадкой того, зачем же они создавались, учёные, археологи, исследователи думают и по сей день. Что же представляют собой перуанские линии, какие на этот счёт существуют теории - читайте в этой статье.</p>

<p>Сначала археологи даже не признали <strong>линии Наска</strong> чем-то особенным, ведь в пустыне часто погода ветром рисует особенные изображения. Понадобились долгие года исследований, которые начались ещё с 16 века (времени конкистадоров).</p>

<p>Фигуры животных и растений (около 30), различные геометрические фигуры (сотни), более 13 000 линий (некоторые заметны даже в космическом пространстве), люди – вот что можно заметить с высоты птичьего полёта.</p>

<p><strong>Линии Наска</strong> состоят из 15 виражей. Они, в свою очередь, сначала ведут человека к выступающему холму, после чего они попадают на спиралевидные тропинки. Края дорожек сохранились настолько хорошо, что археологи говорят о том, что их исходила не одна пара ног.</p>

<p>Простираются <strong>линии Наска</strong> на площади <em>450 кв. км.</em>, что выглядит очень захватывающе. Если же наблюдать всё с земли, то можно лишь увидеть длинные прямые полосы, напоминающие дорогу, убегающие куда-то вдаль. Для того, чтобы пройти весь лабиринт, нужно затратить не менее часа.</p>

<p><strong>Линии Наска</strong> настолько популярны, что для них собирают целые экскурсии. В 2018 году туристы могли посмотреть линии на вертолёте за <em>65 долларов</em>, за <em>10 долларов</em> – на автобусе. Входной билет на смотровую площадку стоил <em>чуть меньше доллара</em>, так сообщил Максим – видеоблогер-путешественник, ведущий Ютуб канала. Как мы видим, не случайно существует именно такая расценка. А теперь давайте углубимся в историю загадочных <em>геоглифов</em>.</p>

<h5>Кто нарисовал?</h5>

<p>Принято считать, что линии около тысячи лет создавал народ Наска. Период создания балансирует от <em>500 года до нашей эры до 500 года нашей эры</em>. Сейчас <strong>линии Наска</strong> считаются объектом Всемирного наследия, и власти Перу пытаются с большим трудом защитить объект от вторжения некоторых буйных поселенцев.</p>

<p>До сих пор остаётся только гадать, зачем Наска понадобилось рисовать такие фигуры. Археологи и учёные со всего мира до сих пор пытаются разгадать секрет. Например, в 2012 году в японском <em>университете Ямагата</em> заявили о том, что 15 лет они будут изучать около 1000 рисунков, и, кто знает, может быть через 15 лет им удастся совершить великое открытие.</p>

<h5>Для чего?</h5>

<p>А пока насчет секрета <strong>линий Наска</strong> существует множество теорий, даже относительно недавних.</p>

<p>Одна из первых версий заключалась в том, что <strong>линии Наска</strong> – это астрономический календарь. Другая теория связывала линии с великими божествами вод, которые будто показывали особые места, священные, где людям лучше всего поклоняться божествам.</p>

<p>После учёные обратили внимание на историю и культуру племени, которое рисовало эти <em>геоглифы</em>, а также на необычную форму фигур, которая явно была нужна тем, «кто находится на земле», но всё же было ли это какое-то зашифрованное послание инопланетянам, разметкой для инопланетных кораблей или ещё чем-то не известно до сих пор. Ученые считают, значимым было именно то, как эти линии создавались, а не то, как они потом стали использоваться.</p>

<p>В 2018 году канадские учёные выдвинули теорию, что рисунки, которые расположены около двух объектов в Андах, были <em>особенными храмами</em>, в которых путники могли читать молитвы в предстоящую дорогу. Но размер таких гигантских сооружений всё ещё оставляет за собой вопросы.</p>

<h5>Какие ещё лабиринты существуют в мире</h5>

<p>Человечество придумало лабиринты ещё с незапамятных времён. Первые представляли собой наскальные рисунки, которые располагались на стенах пещер и представляли собой схематичные запутанные тропинки, которые соединялись вместе, при этом были с тупиками и сводились к центру.</p>

<p><em>Лабиринты строили и древние египтяне</em>. Это целые храмы. Обычно связанные с мифами, и предназначались они для разного рода ритуалов, например, посвящённых египетскому богу мёртвых Озирису. Запутанные коридоры – это, своего рода, защита бога от зла, по преданиям древних египтян.</p>

<p><em>Верили в это и китайцы</em>, считая, что духи могут двигаться лишь по прямой. Для этого на входе в дом и рядом со стенами города они старались строить лабиринты.</p>

<p><em>Ещё один знаменитый лабиринт происхождением из Древней Греции расположен на Крите</em>. Это легендарный <em>Лабиринт Минотавра</em> – монстра, пожирающего бедных жертв, которых запускали к нему. В городе Помпеи в честь сюжета про Минотавра и поборовшего его Тесея создали лабиринт из мозаики.</p>

<p><em>Народы Скандинавии</em> тоже строили очень много лабиринтов, чаще всего они делались из камня (около 600). Рыбаки верили, что если пройдут лабиринт перед походом, то улов будет хороший, а дорога домой - благополучной.</p>

<p><em>Много лабиринтов есть и в соборах</em>, например, во Франции (город Шартр) и Италии. Лабиринт в христианстве – это долгая мучительная дорога к покаянию и освобождению души от греха.</p>

<p><em>В современности лабиринты часто используются в ландшафтном дизайне, особенно в Англии.</em> Разумеется, основная цель таких лабиринтов либо создать красивое и необычное «украшение» дома, либо же просто как развлечение. В Англии самым грандиозным лабиринтом считается <em>сооружение в графстве Эссекс</em> с дорожками в два км. и возрастом более 800 лет.</p>

<p><em>Для того, чтобы ещё глубже ознакомиться с загадочными перуанскими линиями, можете посмотреть видео, прикрепленное ниже.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>От бытовой жизни к прогулке и свиданиям: о Tamagotchi On, обзор старых девайсов и реакции современных детей на тамагочи</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=27</link>

<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 23:01:11 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1569178583.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Как мы и обещали, дополняем <a href="https://www.imagoz.ru/viewpost/?id=23" rel="nofollow">статью</a> про <strong>тамагочи</strong> обзором их видов. В ней вы узнаете про новые и старые версии выпущенных электронных питомцев, а ещё о том, как к ним относятся современные дети.</p>

<h3>Виды тамагочи</h3>

<p>Видов тамагочи очень много. Перечислим девять разновидностей, которые отличаются не только разными питомцами, но и разной вариацией игры.</p>

<p>Собрали мы их в хронологическом порядке, чтобы было удобнее (это от компании <strong>Бандай</strong>, но также есть ещё множество других, не только этого производителя).</p>

<p>1) Первые тамагочи <em>(P1 и P2)</em>. Отличались фоном. В первом варианте он был в клеточку, во втором – волнистый.</p>

<p>2) <em>Ангел</em>. Здесь нужно воспитывать маленького духа, который однажды превратится в ангела. Минус – имя для «питомца» выбирать нельзя.</p>

<p>3) <em>Морино</em>. Здесь персонажи выглядят, как насекомые. Выращивать их нужно из яйца, после подросткового возраста насекомец обрастает коконом на 24 часа, и от температуры, которую нужно контролировать (тёплая или холодная) появятся совершенно разные персонажи.</p>

<p>4) <em>Умино (от яп. «уми» - море)</em>. Здесь можно вырастить морских обителей. Многие считают, что это одна из самых сложных версий игры по выращиванию питомцев.</p>

<p>5) <em>Осучи, Месучи</em>. Самые первые тамагочи, которые могли размножаться. Выпускались такие игрушки парами – два брелка с мальчиком (Осучи) и девочкой (Месучи), но купить их можно было и по отдельности. Для того, чтобы создать потомство, нужно было открыть верхнюю часть яйца и соединить тамагочи вместе.</p>

<p>6) <em>Мотра</em>. Выпускали эту серию к фильму <strong>Mothra 2</strong>. Здесь герой должен заботиться о таинственном маленьком божестве. Божество это начинает развиваться с гусеницы, после чего может превратиться не только в бабочку, но и другое существо. Маленького питомца нужно воспитывать, чтобы не пытался съесть Токийскую башню.</p>

<p>7) <em>Пещерный человек</em>. Тоже выпущен к фильму, теперь уже о пещерном человеке. Питомцами тут становятся обезьяны, либо пещерные мальчики или пещерные девочки. Самая главная фишка игры – если за питомцем плохо ухаживать, то он начинал возвращаться к предыдущим стадиям, регрессировать.</p>

<p>8) <em>Дьявол</em>. Питомец непослушный, шалящий, нужно часто за ним присматривать и воспитывать.</p>

<p>9) <em>Ясаши</em>. Размером эти игрушки были с детскую ладонь. Одна из особенностей – это шесть кнопок, которые подсвечивались, и две маленькие, расположенные внизу. Они нужны были для ухода за питомцем. Здесь малыши не такие требовательные и привередливые.</p>

<p>10) <em>Санта</em>. Сам Санта не растёт, только внешний вид у него меняется, если использовать определённые предметы. Главная цель игры не позаботиться о любимце, а подготовиться к Рождеству и раздать подарки.</p>

<p>Перечисленные виды тамагочи – самые ранние, 1997 и 1998 годов. Позже тамагочи стали выпускаться уже на международном уровне организацией <strong>Tamagotchi Connection</strong> (версии от 1, 2, 3, 4, 5, 5.5, 6, и Tama-Go), следом добавились и цветные тамагочи с разными персонажами и встроенными играми.</p>

<p>Все версии – на английском языке. Помимо этого, бандаевская батарея CR2032, в этих тамагочи заменилась пальчиковой ААА.</p>

<p>Были у тамагочи и версии только на японском языке: <em>Keitai и Akai, Ентама и Уратама, Школа (тут персонажей нужно учить в школе) и Tamawalkie</em>.</p>

<p>Также фанаты отмечают интересные тамагочи других фирм: <em>Dinkie Dino, Gyaoppi, Giga Pet, Nano Pet, Anipalz</em> со своими особыми фишками и мини-играми.</p>

<p>С 2014 года уже появились эмуляторы тамагочи, и игры стали доступны на мобильном телефоне на <strong>IOS</strong> и <strong>Android</strong>. На какое-то время эра миниатюрных девайсов была позабыта, пока не настал 2019 год.</p>

<h3>Новая версия</h3>

<p>С июля 2019 года можно приобрети наконец новую версию тамагочи – <strong>Tamagotchi On</strong>, который стоит около <em>60 долларов (чуть менее 4 тысяч рублей)</em> на Таргете, Геймстопе и Амазоне.</p>

<p>Внешне такие тамагочи также напоминают яйцо, а под экраном у них размещены три кнопки. Экран этот цветной и с большей диагональю, чем был у предыдущих девайсов. Цвета таких тамагочи четырёх видов: розового, синего, фиолетового и зелёного.</p>

<p>Задачи игры те же – нужно по-прежнему кормить, играть и укладывать спать маленького любимца. Однако, теперь он может ходить на прогулки и заводить друзей, ходить к ним в гости, жениться и заводить детей. Это очень напоминает серию <em>Осучи и Месучи</em>, однако теперь в игре можно воспитать 16 поколений маленьких питомцев. Также в тамагочи добавили поддержку <em>Bluetooth</em> подключения, которое позволит подсоединять игру к смартфону или планшету.</p>

<p>Для тех, кто хочет ещё больше окунуться в мир электронных питомцев и досконально изучить от и до, <em>Виллианна Тромбон</em> ещё в далёком в 2015 году выпустила 335 страниц энциклопедии о тамагочи <strong>«Тамагочи в Этой Стране»</strong>. Там будет ещё более детальное описание видов тамагочи, о которых мы упомянули лишь вскользь.</p>

<p>Ниже можно посмотреть, как современные дети реагируют на маленьких электронных питомцев.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Обзор Call of Cthulhu: Dark Corners of the Earth. Лучшая игра по вселенной Лавкрафта</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=26</link>

<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 16:32:07 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1568982711.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>Говард Филлипс Лавкрафт является одним из мастеров хоррора, создателем собственной космологической вселенной, полной необъяснимых тайн и невероятных ужасов, а также по совместительству являющийся одним из моих любимых писателей.</em> Многие произведение культуры, вроде фильмов из игр, содержат намеки на его творения, полностью или частично вдохновлены его так называемыми <em>мифами Ктухлу</em>. Об одном таком произведении, а точнее об игре <strong>Call of Cthulhu: Dark Corners of the Earth</strong> сегодня и пойдет речь.</p>

<p>Игра вышла в 2005 году на консолях и в 2006 на ПК, столкнувшись с множеством технических проблем. Разработкой занималась <strong>Headfirst Productions</strong>, а издательством <strong>Bethesda Softworks</strong>. Еще во время разработки оригинала заявили о продолжении под названием <strong>Call of Cthulhu: Destiny’s End</strong>, но оно так и не вышло.</p>

<h3>Сюжет</h3>

<p>По сюжету игра является смесью повестей <em>«Тень над Иннсмаутом»</em> и <em>«За гранью времен»</em>, но помимо этого игра содержит в себе отсылки и к другим произведения Лавкрафта. Мы являемся детективом Джеком Уолтерсом, отправляющимся в Иннсмаут в 1922 году дабы расследовать загадочное ограбление магазина, сталкиваясь на своем пути с различными необъяснимыми и жуткими событиями. </p>

<p>В игре нас ждет семь глав – мы посетим старый портовый городишко, полный неприветливых и странных жителей, побываем логове сектантов тайного ордена древнего божества, и даже в подводном инопланетном городе, полном чудовищ.</p>

<h3>Геймплей</h3>

<p>О большей части в игре нам предстоит прятаться и спасаться от многочисленных врагов, как от обычных жителей, так и разных монстров. Помимо этого нас ждет решение различных загадок, общение с персонажами, встречающимися у нас на пути, чтение записок, а ближе к середине нам доведется найти оружие и, наконец, немного пострелять. Хотя, на мой взгляд, стрельба тут лишняя и снижает градус ужаса, делая нашего героя менее уязвимым. Мы сможем подержать в руках, как обычное оружие, вроде револьвера и дробовика, так и инопланетное энергетическое оружие.</p>

<p>Главной игровой особенностью является <em>психическое состояние героя</em>, которое может меняться от внешних факторов, вроде наблюдения ужасающих сцен, вызывая различные галлюцинации, а в особо тяжелых случаях протагонист и вовсе может покончить с собой. Лучше способ избежать повреждения рассудка просто не смотреть в сторону опасных или жутких вещей.</p>

<p>Также в игре есть продвинутая система повреждений – Вас могут поранить в голову, тело, руки или ноги. Если попадут в руки вам станет труднее стрелять, а если в ногу Вы начнете хромать. Для лечения необходимо находить бинты, шины, медицинские нитки, противоядия. Есть даже морфий, чтобы приглушить боль на время.</p>

<h3>Итог</h3>

<p>Несмотря на то, что по мотивам мифов Ктулху выходили еще игры, вроде недавней <strong>Call of Cthulhu (2018)</strong> и <strong>The Sinking City</strong>, на мой взгляд, лучше <strong>Call of Cthulhu: Dark Corners of the Earth</strong> еще не было. Считаю <strong>CoC:DCotE</strong> одним из лучших хорроров что я играл. Невероятно атмосферная игра, с кучей напряженных и пугающих моментов, а также отлично переданным стилем произведений Говарда Лавкрафта. </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Феномен дежавю: все это уже было?</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=25</link>

<pubDate>Sat, 14 Sep 2019 21:42:18 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1568455144.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>Я уже был здесь, был в этом месте, переживал эту ситуацию. Наверняка вам знакомо это странное ощущение. По статистике 70 процентов здоровых людей однажды испытывали подобное чувство.</em></p>

<p>Ученые из разных отраслей науки изучают этот феномен, формулируют теории, религии сопоставляют феномен <em>дежавю</em> с реинкарнацией, а психиатры настаиваю, что <em>дежавю</em> – это предпосылка к серьезному психическому заболеванию. Несмотря на большое количество концепций, связанных с происхождением эффекта <em>дежавю</em>, исследователи до сих пор не могут понять, что является причиной появления этого феномена, как и прийти к единому выводу о том, откуда же оно берется.</p>

<p>Первыми за изучение феномена дежавю взялись психологи. Французский философ и психолог Эмиль Буарак в своей работе <em>&quot;Психология будущего&quot;</em> использовал французское слово <em>«дежавю»</em>, буквальный перевод которого значит <em>«уже виденное»</em>. До этого данному явлению не придавали особого значения и не считали его психическим явлением. Все это потому, что поймать момент дежавю почти невозможно, длится оно считанные секунды – <em>от 10 до 30 секунд</em> и чаще случается вечером и по выходным.</p>

<p>Джозеф Хеллер в своем произведении <em>«Уловка 22»</em> говорит о дежавю как о неком таинственном и необъяснимом чувстве, будто бы человек уже переживал такую ситуацию когда-то. Феномен получил свое изначальное научное обоснование в 1983 году. Его дал <em>В. Нэппо</em> - ученый, занимающийся исследованиями в психоневрологии. В нём же Нэппо отметил 20 отдельных видов дежавю. Алан Браун в <em>«Опыте дежавю»</em> (его научное исследование) предложил 30 разных причин возникновения этого чувства, включив помимо заболеваний, разные виды усталости и стресса.</p>

<h5>Результат реинкарнации?</h5>

<p>Другие исследователи поддерживают теорию перерождения, т.е. <em>реинкарнации</em>. Мы узнаем то, что ощущали, чувствовали, слышали и видели, но не в этой, а в прошлой жизни. Это, кажется, почти невероятным, но многие исследователи прибегали к рассмотрению именно этой трактовки теории и пытались доказать, что она является истинно верной. Первым, кто её выдвинул, был ученик <em>Зигмунда Фрейда</em> швейцарский психолог <em>Карл Юнг</em>. Однако, он представил этот феномен как своего рода генетическую память.</p>

<h5>Бесконечная Вселенная</h5>

<p>Предположение о повторяемом <em>перерождении Вселенной</em> очень близка к идее о генетической памяти.
Из этой теории следует, что мы уже проживали все это и будем продолжать переживать снова и снова.</p>

<h5>Ошибка сна</h5>

<p>Загмунд Фрейд полагал, что дежавю возникает в процессе <em>забывания снов</em>. Некоторые современные исследователи, изучающие сновидения, с ним согласны. Вся суть состоит в том, что чаще нам снятся события из нашей повседневности. За время сна мозг обрабатывает все возможные варианты событий будущего, которые связаны с тем, что тревожит или волнует нас в настоящий момент. Однако, сложность в том, что обычно мы не запоминаем свои сны.</p>

<p>Таким образом некоторые ученые утверждают, что даже если мы не в силах вспомнить сны, они остаются у нас в памяти и иногда проявляются – это и есть <em>дежавю</em>.</p>

<h5>Проблемы с памятью</h5>

<p>Таким образом теория о забытых снах звучит научно, и некоторые ученые предполагают, что всему виной сбои в работе памяти. Некоторые исследователи склоняются к мнению, что явление дежавю вызвано ошибкой в ходе обработки воспоминаний.</p>

<p>Все, что произошло совсем недавно – сразу отправляется в кратковременную память. Другая информация, которую мы используем постоянно, каждый день, попадает в долговременную память. <em>Дежавю</em> происходит, когда между событием из кратковременной памяти и с тем, что хранится в долговременной произошел разрыв. Мозг начинает думать, что событие уже происходило раньше и возникает эффект дежавю.</p>

<h5>Обычный стресс или серьезная болезнь?</h5>

<p>Так, например, частые приступы дежавю могут вызывать повреждения мозга. Однако, хватит и сильного стресса, чтобы произошел сбой. Такое может произойти с каждым. Ученые выяснили, что чаще всего эффект дежавю испытывают подростки от 15 до 19 лет и люди среднего возраста от 30 до 35 лет.</p>

<p>Однако, медики считают этот необычный феномен серьезным симптомом. Еще Аристотель был убежден, что дежавю – это нечто иное как предпосылка к зарождению психической патологии.</p>

<h5>Феномен со всех сторон</h5>

<p><em>Дежавю интересно своей разносторонностью. Большинство исследователей сходятся в том, что дежавю – это повод задуматься, возможно произошел какой-то сбой, что-то пошло не так. Врачи воспринимают этот феномен как опасную стрессовую ситуацию или еще хуже, психическую патологию.</em></p>

<p><em>Ученые всего мира утверждают, что активно исследуют явление дежавю, так что серьезные открытия в данной области еще впереди.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Тамагочи – виртуальный питомец. Обзор легендарного гаджета из 90-х</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=23</link>

<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 16:44:11 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1568198569.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>Тамагочи является, наверное, самым популярным электронным развлечением 90х годов. Всего лишь брелок с цифровым животным внутри, он тем не менее принес много радости детям по всем миру.</em></p>

<h5>История</h5>

<p><strong>Тамагочи</strong> был создан компанией <strong>Bandai</strong> (позже ставшая <strong>Bandai Namco</strong>) и выпущен 23 ноября 1996 года. Изначально устройство разрабатывалось как игра для консоли <strong>Game Boy</strong> и лишь потом начали выпускать отдельные модули. Таким образом <strong>Тамагочи</strong> стал самостоятельным продуктом. </p>

<p>Несмотря на то, что симуляторы питомцев, подобные <strong>Тамагочи</strong>, сейчас можно установить на телефон, в 2009 году <strong>Bandai</strong> решила возобновить производство этих игрушек, назвав обновленную версию <strong>Tamagotchi ID</strong>, с различными улучшениями вроде <em>Bluetooth</em>. В 2019 году была выпущена еще более современная модель <strong>Tamagotchi On</strong> и получила еще больше возможностей. </p>

<h5>Принцип</h5>

<p><strong>Тамагочи</strong> представляет собой игрушку-брелок в виде яйца с несколькими кнопками, экраном посередине и виртуальным питомцем внутри. После первого запуска на экране появляется яйцо, позже из него вылупляется одно из нескольких животных. За этим животных необходимо ухаживать, кормить, убирать и играть с ним.</p>

<h5>Минусы</h5>

<p>Одними из минусов <strong>Тамагочи</strong> -  выявлена зависимость от него. Также был отмечен экологический вред – для производства одного устройства приходилось в 600 раз больше веса ресурсов, чем сама игрушка. А также распространенность игрушки увеличило на 30 процентов расход миниатюрных батареек.</p>

<p><em>Несмотря на простоту девайса и его возможные минусы Тамагочи является все еще популярной игрушкой, ставшей настоящим культом своего времени, поэтому в последующих публикациях этот девайс и его влияние на поколение будет рассмотрен подробнее.</em> </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Nintendo Power Glove – культовый аксессуар из прошлого</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=21</link>

<pubDate>Tue, 3 Sep 2019 15:36:34 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1567513192.png" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Игровая приставка <strong>Nintendo Entertainment System</strong> или <strong>Famicom</strong>, вышедшая в 1983 году и возродившая рынок видеоигр, обрела невероятную популярность в Америке и Японии. Чтобы сорвать побольше деньжат и для поддержания популярности к консоли стали выпускать различные аксессуары, разной степени работоспособности и полезности. Одним из таких аксессуаров стала <strong>Power Glove</strong> – стильная, но бесполезная перчатка, ставшая одним из символов той эпохи, символом крутости и технологичности.</p>

<h3>Разработка</h3>

<p>Перчатка <strong>Power Glove</strong> разработана фирмой <strong>Mattel</strong> и вышла 15 декабря 1989 года. PG являлась официальным устройством, однако сама Nintendo не учувствовала в разработке. В 1982 Томас Циммерман вместе с Джароном Ланье разработали <strong>Data Glove</strong> – первое устройство, используемое как перчатка-контроллер. Стоимость перчатки составила около десяти тысяч долларов.</p>

<p>В последствии <strong>Abrams / Gentile Entertainment (AGE)</strong> была куплена лицензия на <strong>Data Glove</strong> для производства игрушек. У <strong>AGE</strong> оказались контакты с <strong>Mattel</strong> – производителем игрушек, который снова решил взяться за видеоигры, после успехов <strong>Nintendo</strong>. Однако, при разработке новой перчатки было объявлено что себестоимость должна была составлять примерное 26 долларов и выдерживать миллионы изгибов пальцев. Что было весьма невероятно, учитывая стоимость оригинального продукта.</p>

<p>Разработка <strong>Power Glove</strong> началась в 1988 году. Одними из инженеров <strong>Mattel</strong>, стоящим за <strong>Power Glove</strong>, был Уилл Новак. Также он разработал Super Glove Ball. Дизайном перчатки занимались люди из Image Design. Прототип был показан на выставке CES в 1988 году и Mattel получила 700 тысяч заказов на нее.Спустя год, в декабре 1989 Power Glove была выпущена и разошлась большим тиражом благодаря рекламному фильму The Wizard.</p>

<p>Большинство людей осталось разочарованны устройством из-за долгой задержки, трудной калибровки, быстрого уставания рук и малому количеству игр.</p>

<h3>Устройство и возможности</h3>

<p><strong>Power Glove</strong> использовалась как контроллер, управляющий движением персонажей в играх с помощью собственной руки. Перчатка подключалась в разъем консоли для джойстика. В ней имелось два ультразвуковых динамика, передающих сигнал на частоте <em>40 кГЦ</em>. На телевизоре устанавливалось три специальных микрофона, улавливающих этот сигнал. Данный сигнал определяет положение перчатки в пространстве.</p>

<p>Специально для <strong>Power Glove</strong> вышло всего две игры. Это <strong>Super Glove Ball</strong> и <strong>Bad Street Brawler</strong>, однако её использовали и в других, хоть и с невероятным трудом. К 20летию перчатки Мэтью Мечтли усовершенствовал устройство, снабдив её акселерометром вместо динамиков и Bluetooth вместо проводов.</p>

<h3>Медийность</h3>

<p><strong>Power Glove</strong> прославилась различным упоминаниям в массовой культуре – фильмах, играх и даже в музыке. Первым, известным мне фильмом, в котором появилась данная перчатка был <em>Волшебник (The Wizard)</em> 1989 года. Там её носил один из антагонистов по имени Лукас и играл с её помощью в <em>«Rad Racer»</em>. Данный фильм являлся неприкрытой рекламой всей продукции <strong>Nintendo</strong>. Следующим носителем стал самый популярный монстр из снов - <em>Фредди Кррюгер</em> в культовом  ужастике <strong>«Кошмар на улице Вязов 6»</strong> 1991 года. Из последних упоминаний перчатки стали короткометражный экшен-фильм «Kung Fury» 2015 и ностальгическое кино «Первому Игроку Приготовиться» 2018 года. <strong>Power Glove</strong> также название музыкальной синтвейв группы из Австралии, сочинившей саундтрек к игре Far Cry 3: Blood Dragon.</p>

<h3>Итог</h3>

<p><em>Несмотря на слабую работоспособность <strong>Power Glove</strong> вдохновила многих других создателей контроллеров и VR устройств, таких как <strong>Microsoft Kinect</strong>. Перчатка была неоднократно взломана и использована на пиратских рынках для предоставления интерфейсов. Помимо этого, <strong>Power Glove</strong> оставила большой след в культуре благодаря своему крутому дизайну.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Интересные факты о видеоиграх</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=20</link>

<pubDate>Mon, 2 Sep 2019 9:10:06 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1567404587.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>За непродолжительную жизнь игровой индустрии в ней случилось немало интересных историй. В данной статье вас ждет небольшая подборка из мира видеоигр.</em></p>

<p><em>Первой видеоигрой считается Spacewar!,</em> которая сделана Стивом Расселом в 1961 году для компьютера PDP1. Стив тогда занимался в МТИ. В этой игре двое игроков сражаются друг против друга в космических кораблях.</p>

<p><em>А первым игровым автоматом считается «El Ajedrecista»</em> - электромагнитные шахматы, созданные в 1912 году Леонардо Торресом и Кеведо. «El Ajedrecista» на английский переводится как <em>«The Chess Player»</em>.</p>

<p><em>Первой игрой, которая возмутила общественность</em>, происходящим в ней насилием, стала аркадная гоночная игра <em>Death Race</em> 1976 года. Действие игры вдохновлялось фильмом <em>«Death Race 2000»</em> 1975 года.</p>

<p><em>Самой продаваемой игрой в мире считается Tetris</em>, разошедшаяся тиражом более 40 миллионов копий. Tetris был разработан Алексеем Пажитновым в 1984 году. </p>

<p><em>Первым чемпионом по видеоиграм считается Билли Митчелл</em>, поставивший несколько игровых рекордов. Первый рекорд Билл поставил в 1985 году. В 1999 году Митчелла признали игроком столетия на Токийском Игровом Шоу.</p>

<p><em>Игра Pac-Man считается самой известной игрой всех времен.</em> Pacman создан в 1980 компанией Namco.</p>

<p>В лицензионных дисках футбольного симулятора FIFA 01 содержался запах настоящего газона.</p>

<p>Бывает, игровые серии получают свою популярность из-за ошибки при разработке. Например, в <em>Tomb Raider</em> разработчик случайно увечил грудь главной героини, и команда решила сохранить этот результат. </p>

<p>Иногда игры могут быть культурным достоянием целой страны, например, польская игровая серия <em>Witcher</em> по мотивам книг Анджея Сапковского.</p>

<p><em>Самой древней игровой компанией считается Nintendo</em>, созданная в 1889 году. Изначально компания занималась карточными играми и носила другое название - <em>Marufuku</em>.</p>

<p>Были зафиксированы случаи смерти от истощения при очень долгих играх. В 2018 году игровое расстройство было включено в Международную классификацию болезней 11 версии.</p>

<p><em>Средний возраст обычного любителя видеоигр – 33 года.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Рецензия System Shock 2 и история её разработки</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=18</link>

<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:19:56 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1566933583.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><strong>System Shock 2</strong>, вышедшая в 1999, как и первая часть, стала весьма культовой игрой, вознося плюсы и достоинства предшественницы к технологическому совершенству. Недавно были раскрыты подробности разработки SS2 и я решил поведать о них, а также в целом рассказать об различных аспектах игры в данной статье.</p>

<h3>История создания</h3>

<p>Вторая часть <strong>System Shock</strong> была создана студией <strong>Irrational Games</strong> в сотрудничестве с <strong>Looking Glass Studios</strong>. Главным геймдизайнером являлся <em>Кен Левин</em>, впоследствии создавший серию <strong>Bioshock</strong>.</p>

<p>Кен и двое его друзей, Джонатан Чей и Роберт Фермье, покинули <strong>Looking Glass Studios</strong> из-за её финансовых трудностей и основали свою собственную фирму - <strong>Irrational Games</strong>. Самый первый контракт студии оказался провальным, еще одну разработку никто не хотел финансировать. Из-за всех этих неудач компания оказалась на грани банкротства. И в один момент раздался звонок, спасший студию и подаривший миру <strong>System Shock 2</strong>.</p>

<p>Звонившим оказался <em>Пол Гласс Нейрат</em> из <strong>Looking Glass</strong>. Он предложил создать игру на движке <em>Thief: The Dark Project</em>. Команда <strong>Irrational Games</strong> создала грубый прототип, полный технических ошибок, но этого было достаточно, дабы продемонстрировать его <strong>Electronic Arts</strong>, владеющую правами на <strong>System Shock</strong>. Так и начался долгий и мучительный путь разработки.</p>

<p>Одной из главных проблем разработки стал несовершенный игровой движок, с трудом позволяющий создавать катсцены – персонажи могли передвигаться и действовать самостоятельно, но указать им что делать было непосильной задачей. Из-за данной трудности была переработана концовка игры на более простую. Было также несколько проблем, которые обнаружились уже после выхода игры – вроде вылета врагов за пределы локации.</p>

<p>Бюджет игры составлял 650 тысяч долларов, что являлась не самой крупной суммой на такой проект, команда оставалась недовольной многими вещами в разработке.</p>

<p>Многие работники занимались сразу несколькими вещами сразу и работали по шесть с половиной дней в неделю. Например, Чей занимался программированием, руководством и администрированием. В дополнение к команде был нанят Майк Свидере, который позже поработал над <strong>Bioshock</strong> и <strong>Bioshock Infinite</strong>. Он занимался разработкой интерфейсов. Постепенно изучив движок, компания, может и не в полной мере, но все же наполнила игру теми идеями и историями, которые они хотели рассказать.</p>

<p>Несмотря на многие технические недоработки, небольшой бюджет и огромные переработки через пару лет вышла великолепная, можно сказать шедевральная игра, спустя двадцать лет все еще имеющая культовый статус. Во время выхода игра не получила много прибыли, однако, получила кучу наград от различных игровых изданий и понравилась игрокам.</p>

<h3>Сюжет</h3>

<p>Действие игры происходит спустя почти полвека после событий первой части – в 2114 году. Станция <em>«Цитадель»</em> была разрушена, а создание искусственных интеллектов, подобных <em>ШОДАН</em> было запрещено. Для использования доступны только простейшие ИИ со всеми возможными ограничениями.</p>

<p>Компания <em>ТриОптимум</em>, ответственная за создание Шодан, конструирует первый звездолет со встроенным гиперсветовым двигателем. Этот корабль был оснащён всеми возможными системами безопасности, научными и другими системами для полноценного исследования глубин космоса. Под руководством капитана Анатолия Коречкина в феврале 2114 года <em>«Фон Браун»</em> отправляется в свой первый рейс. Помня об инцидентах компании к звездолету пристыкован военный крейсер <em>«UNN Рикенбакер»</em> во главе с Эдвардом Диего.</p>

<p>Спустя несколько месяцев после полета на Фон Браун приходит сигнал бедствия с планеты Тау Кита 5. Взволнованная первым контактом с внеземной цивилизацией, команда спускается на поверхность и обнаруживает электронные платы, а также необычные яйца. Поднявшись на борт вместе с найденным, команды обоих кораблей оказываются зараженными. Те, кто не умер, оказался под влиянием коллективного разума Многих или аннелидов, вышедших из тех самых яиц. Даже <em>КСЕРКС</em> операционная система Фон Брауна стал подчиняться Многим.</p>

<p>В этот момент наступает пора появится нашему безымянному герою. Наш протагонист это солдат с Рикенбаке, просыпающийся от криосна на звездолете, полном монстров. Сразу после пробуждения с героем, связывается Дженис Поллито, рассказывающая как починить корабль.</p>

<p>Далее следуют спойлеры. Спустя некоторое время оказывается, что вместо Поллито игроком все это время руководила Шодан, постепенно перехватывая управления корабля. Электронные платы, найденные на Тау Кита 5, содержали её код, а Многие это биологическое оружие из отстреленного отсека Цитадели. Шодан сообщает что Многие намереваются захватить Землю, поэтому их необходимо остановить. Игроку ничего не остается делать, как следовать её приказам.</p>

<p>После уничтожения разума Многих игрок понимает что Шодан захватила управление не просто так – сверхсветовой двигатель может изменять пространство вокруг себя и безумный интеллект хочет превратить все в киберпространство! Чтобы не допустить этого Фон Браун и саму Шодан необходимо устранить. Покинув место битвы с Многими солдат направляется в новую цифровую реальность для последней встречи с Шодан.</p>

<h3>Геймплей</h3>

<p><strong>System Shock 2</strong> также как и в прошлая часть является <em>иммерсив симом</em> и представляет собой шутер от первого лица, однако с большими изменениями.</p>

<p>В игре появилась ролевая система – возможность выбора между тремя классами, от которого зависит ваше пребывание на Фон Брауне. Присутствует набор из солдата, хакера и псионика. Первые два весьма классические персонажи, а третий представляет собой мага будущего, использующий псиокинетические способности, вроде телекинеза или поджигания врагов. У всех классов есть прокачиваемые навыки.</p>

<p>Арсенал игрока остался таким же огромным, как и раньше, добавились новые пушки, взятые у аннелидов. Оружие теперь стало необходимым чинить, а энергетическое заряжать у специальных станций.</p>

<p>Игрок, как и раньше, исследует корабль в поисках электронных писем, уничтожает жуткие порождения Многих и киборгов КСЕРКСа, выполняет разные задания, чтобы починить корабль.</p>

<p>Одним из минусом данной части, на мой взгляд - это практически полностью вырезанное из игры киберпространство. Вместо загадок из первой части игрок теперь может взламывать терминалы и торговые автоматы.</p>

<h3>Атмосфера</h3>

<p>Главная идея иммерсив сима это погружение игрока в живое окружение. И <strong>System Shock 2</strong> вполне справляется этим. Одним их способов влияния на погружения также является продуманный сюжет, проработанность мира и дизайн локаций.</p>

<p>Читая электронные письма, игрок лучше узнает о событиях на корабле и истории его обитателей. Корабли, по которым странствует игрок, хоть и покинуты, но видно что раньше тут кипела жизнь.</p>

<p>Еще одним инструментом иммерсивности являются музыка и звуковое сопровождение, великолепно передающие жуткую атмосферу исследования заброшенного звездолета.</p>

<h3>Итог</h3>

<p><strong>System Shock 2</strong> действительно стоит вашего внимания, пройдя её вы узнаете откуда в современных играх появились многие элементы, как она повлияла на индустрию. Многие разработчики до сих пор работают над проектами, подобные <strong>System Shock</strong>. Тот же Кен Левин, работает над игрой о проблемах искусственного разума. А Уоррен Спектр и вовсе разрабатывает третью часть.</p>

<p>Помимо изучения истории индустрии вы, конечно же, насладитесь самой игрой и её увлекательным сюжетом, в котором сходятся в противостоянии киберпанк с биопанком, холодный металл, отождествляемый с гениальной и самой харизматичной злодейкой в истории видеоигр, и торжество плоти, и ощутите на собственной шкуре, где во всей этой истории находится человек.</p>

<p><em>P.S. В данный момент компанией <strong>Night Dive Studios</strong> разрабатывается улучшенная версия с работающим мультиплеером - <strong>Enhanced Edition</strong>, если вас вдруг смущает внешний вид игры, то можете дождаться этой версии.</em></p>

<p>Рецензию на первую часть можно прочесть <a href="https://www.imagoz.ru/viewpost/?id=12" rel="nofollow">здесь</a>.</p>

<p>История разработки основана на <a href="https://www.pcgamer.com/system-shock-2-retrospective-20th-anniversary/" rel="nofollow">статье PC Gamer</a>.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Открыт дешевый и "чистый" способ переработки нефти</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=17</link>

<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 23:58:17 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1566797521.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Мы живем в том мире, где существуют неисчерпаемые ресурсы (космоса, падающей воды, ветра, недр Земли и другие) и исчерпаемые или минеральные запасы. Первыми люди научились пользоваться сравнительно недавно, ведь на пользование нужны большие средства, совершенные технологии и так далее, но проблема в том, что мы не можем на данный момент снабдить абсолютно всех неисчерпаемыми ресурсами. Поэтому нам приходиться искать экологически чистые и менее затратные пути решения для добычи и переработки горючих ископаемых. Недавно ученые смогли разработать практически идеальный способ получения топлива из нефти.</p>

<p>Как известно, существует <em>два способа</em> получения топлива из нефти. <em>Первый</em> — всем известная перегонка: под действием температуры нефть разделяется на несколько фракции, каждая потом распределяется на отдельные виды топлива: бензин, лигроин, керосин, газойль и мазут. <em>Второй способ</em> сильно отличается: в нефти растворены множество газов, в том числе и водород, который при сгорании не выделяет вредных для атмосферы продуктов. Однако до нынешнего времени не было способов получить чистый (без примесей) водород.</p>

<h6>Новый перспективный способ.</h6>

<p>Группа канадских ученых из <strong>Proton Technologies</strong> во главе с генеральным директором Грантом Стемом разработала решение получения чистой энергии прямо на месторождениях нефти без выделения вредных веществ в атмосферу. Об этом стало известно на <strong>Goldschmidt Geochemistry Conference 2019</strong> (думаю, это название еще прозвучит у нас на сайте), проходившей в Барселоне (Ирландия) 18-23 августа. Технология представляет собой вот что: в залежи с нефтью закачивают чистый кислород. При этом исследователями обнаружено, что нефтяная смесь нагревается, водород выделяется, и его легко можно отфильтровать от других газов. Причем такой полученный водород должен быть в четыре раза дешевле того, что был добыт раньше другими способами (вместо двух долларов за килограмм сжиженного газа будет стоить 50 центов), и применяться на заброшенных нефтяных скважин или где бурение будет экономически невыгодным.</p>

<p><em>Пока что испытания над дешевым водородом проводились в лаборатории и в специально отведенных участках. Но когда технология разрастётся до промышленных масштабов, настанет совершенно новый период, период &quot;чистого огня&quot;. Так что будем ждать, когда придет конец нефтяным вышкам и настанет эра чистого водородного топлива!</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Подробности выставки Gamescom 2019</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=15</link>

<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 14:37:38 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1566387458.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>С 19 по 21 августа в Кёльне (Германия) прошла игровая выставка <strong>Gamescom 2019</strong>. Собрал для вас анонсы и новости с презентаций. </p>

<p>Первый был рассказ о <a href="https://www.youtube.com/watch?v=2ctVVGdHnqI" rel="nofollow">сюжете</a> <strong>Gears 5</strong>, релиз которой состоится 10 сентября на XboxOne и персональных компьютерах. </p>

<p>Далее представили <a href="https://www.youtube.com/watch?v=pnK57k3Sb_4" rel="nofollow">перезапуск</a> серии про боевые вертолеты <strong>Comanche</strong>, релиз назначен на ПК на 2020 год.</p>

<p>Представлен геймплейный <a href="https://www.youtube.com/watch?v=04KPiGmC7Lc" rel="nofollow">трейлер</a> <strong>Need For Speed Hear</strong>. Более подробно об игре вы можете узнать <a href="https://www.imagoz.ru/viewnews/?id=43" rel="nofollow">здесь</a>. </p>

<p>Анонсировано <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-rPc5fvXf7Q" rel="nofollow">продолжение</a> симулятора космических программ - <strong>Kerbal Space Program 2</strong>. Выход в 2020 году на ПК, Xbox One и PS4.</p>

<p>Будет выпущено <a href="https://www.youtube.com/watch?v=MlX3kh1Y7Cg" rel="nofollow">продолжение</a> <strong>Little Nightmares 2</strong> на платформах PS4, Xbox On, PC, и Nindento Switch. Выход в 2020 году. </p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?time_continue=45&amp;v=t-N2oBNU6P8" rel="nofollow">Игронизация</a> серии культовых фильмов про Хищника – <strong>Predator: Hunting Grounds</strong>. Играть можно как за солдата, так и за самого космического охотника. Выход в 2020 году.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=EoFJO2sC1a0" rel="nofollow">Четвертый эпизод</a> <strong>Life Is Strange 2</strong>, выходящего совсем скоро - 22 августа 2019 на Xbox One, PlayStation 4 и Steam.</p>

<p>Анонс продолжение <a href="https://www.youtube.com/watch?time_continue=36&amp;v=I-LNiZxsY7s" rel="nofollow">космического симулятора</a> <strong>Everspace 2</strong>. Выход в 2021 году на ПК, Xbox One и PS4.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=8cdP-JseTK0" rel="nofollow">Релиз</a> <strong>The Witcher 3: Wild Hunt</strong> на Nintendo Switch состоится 15 октября 2019.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YAd4DG5WrrE" rel="nofollow">Анонс</a> научно-фантастического шутера <strong>Disintegration</strong>. Выход назначен на 2020 год для ПК, PS4 и Xbox One.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=G8mC5GaDoyQ" rel="nofollow">Дополнение</a> <strong>Shadowkeep для Destiny 2</strong> будет доступно первого ноября 2019.</p>

<p>На PS4 уже вышел интерактивный <a href="https://www.youtube.com/watch?v=J9n-4khwctI" rel="nofollow">фильм</a> <strong>Erica</strong>.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=7-Al7KYP2GU" rel="nofollow">Пиратская экономическая стратегия</a> <strong>Port Royale 4</strong>. Релиз намечен на 2020 год на ПК,PS4, Xbox One и Switch.</p>

<p>Больше подробностей об эксклюзиве для PS4 – <strong>Death Stranding</strong> можно узнать из <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-8ensc69Lbc" rel="nofollow">этого ролика</a>.</p>

<p>Представлен <a href="https://www.youtube.com/watch?v=AaTU4qns4Ag" rel="nofollow">трейлер</a> RTS с боевыми роботами из 1920 года - <strong>Iron Harvest 1920+</strong>. Релиз запланирован на 1.09.2020 года на Xbox One, PS4 и ПК.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=AwMpGIm1Dyo" rel="nofollow">Выход стратегии</a> <strong>Humankind</strong> о становлении человеческой цивилизации состоится в 2020 году.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=SgLh0Tg2uZw" rel="nofollow">Выход DLC</a> для <strong>Monster Hunter: World</strong> назначен на январь 2020 года. </p>

<p><strong>Magic: The Gathering Arena</strong> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=JrHjiXiRZlE" rel="nofollow">выйдет</a> в 2020 в <em>Steam</em> и <em>EGS</em>. Скачать бесплатно можно <a href="https://magic.wizards.com/en/mtgarena" rel="nofollow">уже сегодня</a>. </p>

<p>Хоррор <strong>Remothered: Broken Porcelain</strong> <a href="https://www.youtube.com/watch?time_continue=57&amp;v=ozFP-Wl4OZg" rel="nofollow">выйдет</a>  в 2020 году эксклюзивно для консоли PS4.</p>

<p>Для <strong>Anno 1800</strong> выйдут сразу <a href="https://www.youtube.com/watch?v=DcbahuWIaPE" rel="nofollow">три дополнения</a>.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=F_izLa5D5NY" rel="nofollow">Новый трейлер</a> мафиозной стратегии <strong>Empire of Sin</strong>, которая была анонсирована на <em>E3</em> 2019. Выход в 2020 на PC, Xbox, PS4 и Nintendo Switch.</p>

<p>В данный момент уже можно купить <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UQFEn1yYf2w" rel="nofollow">дополнение</a> под название <strong>«The Two Colonels»</strong> для <strong>Metro Exodus</strong>.</p>

<p><strong>Hotline Miami Collection, Superhot, Ori and the Blind Forest</strong> совсем скоро будут доступны на Nintendo Switch.</p>

<p>В игре <strong>PUBG (PLAYERUNKNOWN&#039;S BATTLEGROUNDS)</strong> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=bGlexFfUUic" rel="nofollow">появится</a> возможность играть с разных консолей на одном сервере.</p>

<p>В подписке <strong>Xbox Game Pass</strong> от компании Microsoft доступны <strong>Age of Empires: II Definitive Edition, Devil May Cry 5, Ape Out, Kingdom Come: Deliverance</strong> и <strong>Stellaris: Console Edition</strong>.</p>

<p>Так же компания <strong>Google</strong> рассказала об играх для своего стримингового сервиса <strong>Stadia</strong>. Больше об анонсах <strong>Stadia</strong> можно почитать <a href="https://www.imagoz.ru/viewnews/?id=53" rel="nofollow">здесь</a>.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Статья-мнение: Скандальный путь Epic Games Store</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=14</link>

<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 11:42:12 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1566290532.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>4 декабря 2018 года у магазинов цифровой дистрибуции, вроде <strong>Steam</strong> и <strong>GoG</strong>, появился конкурент в лице <strong>Epic Games Store (EGS)</strong> от компании <strong>Epic Games</strong>. За недолгое время его становления произошло немало событий, весьма нелицеприятно описывающих политику его владельцев. Как раз о данных событиях пойдет речь в этот статье.</em> </p>

<h3>Плюсы</h3>

<p>Для начала стоит рассказать о выгодах, которые получают разработчики, если выпускают свои игры в этом магазине. 
EGS  будет присваивать лишь 12% с прибыли игр, в отличии других цифровых магазинов, которые обычно берут 30% от выручки, кроме этого если они будут разрабатываться на движке <strong>Unreal Engine</strong> то плата за его использование не будет взиматься. А также <strong>Epic Games</strong> собирается запустить платформу Support-A-Creator, которая будет рекламировать игры, выпускаемые в магазине при помощи стримеров и блоггеров взамен за долю с продаж. </p>

<h3>Выкуп эксклюзивности</h3>

<p>Главной тактикой по осваиванию на рынке стала политика выкупа эксклюзивов – права выпускаться только в EGS. Иногда такая эксклюзивность временная, а иногда некоторые разработчики, например игры Satisfactory , полностью переходят в новый магазин, удаляя страницу с игрой из других.  Недавно появились случаи, когда игру совсем не пускают в EGS, если разработчики не забирают игры из других сервисов. </p>

<p>Однако до сих пор остаются такие разработчики, как создатели Terraria, которые не хотят переносить свои проекты в Epic Games Store. В некоторых случаях эксклюзивность становится настоящим сюрпризом для игроков, так как она не была заявлена при разработке и бывает объявлена, когда за игру уже было заплачена, как было в случаях с <strong>Metro Exodus</strong>, <strong>Shenmue 3</strong> и <strong>Ooblets</strong>.</p>

<h3>Клиент-шпион</h3>

<p>26 декабря 2018 на форуме Reddit появилась <a href="https://www.reddit.com/r/pcgaming/comments/a9lntx/ubisoft_needs_to_stop_with_this_always_online/" rel="nofollow">тема</a>, обвиняющая компанию Epic Games в шпионаже за своими пользователями, а конкретно в сканировании папок Steam, и передаче данных компании владельцу - Tencent. Заявление от передаче Тим Суинни, глава Epic Games, отрицает, а говоря о шпионаже, называет это нормальной практикой, в качестве импорта друзей.</p>

<p>Я не был удивлен подобной истории, так как директором по издательской стратегии Epic Games был Сергей Галенкин – создатель другого шпионского сервиса Steam Spy, раскрывающего число продаж видеоигр и находящего уязвимости в сервисе Steam. Однако же сами Epic Games не спешат раскрывать продажи в собственном магазине.  Как и следовало ожидать Valve, компания-владелец Steam, осталась недовольна, что подобным сканированием и занялась закрытием доступа к её файлам. </p>

<h3>Проблемы с технической составляющей</h3>

<p>Один из пользователей <strong>Reddit</strong> <a href="https://www.reddit.com/r/fuckepic/comments/brfexm/they_literately_sent_my_personal_info_to_a_random/" rel="nofollow">пожаловался</a> на то, что его персональные данные были отправлены другому человеку.  Еще один пользователь Reddit <a href="https://www.reddit.com/r/pcgaming/comments/ba2ah8/epic_games_store_keep_using_the_same_2fa_token/" rel="nofollow">рассказал</a> о ненадежной системе двухфакторной авторизации. В этой же теме юзеры жаловались и на другие технические ошибки. Также чтобы вернуть игру потребуется предоставить невероятно много данных, включая <a href="https://www.reddit.com/r/gaming/comments/bj469c/epic_store_wanting_ip_addresses_for_a_simple/?st=JV3XY2V5&amp;sh=e5926be4" rel="nofollow">собственный IP адрес</a>.</p>

<p>Пользователь Твиттера рассказал, что его ник был удален <a href="https://twitter.com/neggat1ve/status/1148891427717505024?s=21" rel="nofollow">техподдержкой</a>. Другой пользователь <a href="https://twitter.com/d0nnykong/status/1097898549830836224" rel="nofollow">сообщил</a> что при возврате средств ему вернули меньше средств, вместо потраченных 67, 91 долларов ему вернули лишь 64,86. </p>

<p>Игру <strong>Detroit: Become Human</strong> раздавали бесплатно по ошибке, при этом после того как ошибку исправили, игру у пользователей забрали. Но до этого Сергеем Галенкином было заявлено, что при подобных ошибках игры не будут забирать.</p>

<p>При бесплатной раздаче <strong>Axiom Verge</strong> игроки обнаружили, что при попадании в определенную область в игре происходит вылет. Оказалось, что в файлах игры отсутствует файл «Steam.xnb», так как разработчик удалил все файлы, связанные с фирмой-конкурентом. </p>

<p>Стримера Патрика «Pat» Бойвина забанили в сервисе <a href="https://twitter.com/AngriestPat/status/1129028984015130624" rel="nofollow">за покупку пяти игр подряд</a></p>

<h3>Провальная распродажа</h3>

<p>Во время своей первой распродажи <strong>Epic Mega Sale</strong> многие разработчики решили убрать свои игры из магазина <strong>(Vampire: The Masquerade — Bloodlines 2, Borderelands 3)</strong>. </p>

<h3>Рим, который не строится</h3>

<p>В начале запуска <strong>Epic Games Store</strong> его разработчиком была представлена дорожная карта с обновлениями, которые со временем появиться в магазине. Спустя долгое время с момента открытия в EGS появились лишь облачные сохранения. По моему мнение выпускать в 2018 году сервис с отсутствием многих важных функций, вроде форума, где можно узнать о проблемах с игрой, просто беспечно. Со мной согласны те игроки, которые отправлялись на форумы <strong>Steam</strong> решать проблемы.</p>

<p>В тоже время Тим Суини заявляет, что не собирается конкурировать со Steam в плане  функционала. Даже более - Epic Games не планирует добавлять форумы в свой магазин, так как издателям не нравится, что пользователи могут оставить там негативное мнение об игре. </p>

<h3>Итог</h3>

<p><em>Политика <strong>Epic Games</strong> оказалась многим не по нраву, в том числе и мне. Может быть, политика <strong>Steam</strong> и других цифровых сервисов тоже не идеальна, но, по крайней мере, никто из них не строит из себя мессию рынка компьютерных игр и обещает различные блага, при этом спотыкаясь на ровном месте. Но решать пользоваться ли <strong>Epic Games Store</strong>, разумеется, лишь только вам.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Рецензия System Shock (1994)</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=12</link>

<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 11:27:31 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1565857651.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><strong>System Shock</strong> 1994 года, созданная компанией <strong>Loocking Glass Studios</strong>, была великой игрой и оказала большое влияние на многие игровые серии в будущем (<strong>Doom 3</strong>, <strong>Bioshock</strong>, <strong>Dead Space</strong>, <strong>Prey</strong>), но, как и многие великие вещи в своем времени она оказалась недооценена и не замечена многими людьми. Одной из причин этому была сложность игры в освоении по сравнению с современниками. Другая же причина состоит в выбранном сеттинге, не самом популярном на тот момент. Я и сам впервые прошел её лишь в 2015 году, однако, с большим удовольствием. В этой рецензии постараюсь рассказать вам, почему она заслужила столько внимания. </p>

<h3>Разработка</h3>

<p><strong>System Shock</strong> была создана Дагом Чёрч и Уоренном Спектром, и мысленная работа над ней велась еще со времен разработки <strong>Ultima Underworld II: Labyrinth of Worlds</strong> в 1993 году. Их главной идеей было создать игру с полной погружаемостью, то что позже будут называть <em>иммерсив симом</em>. Основной концепцией такого погружения было логичность и проработанность окружения, возможность его полноценного исследования и взаимодействия с ним, а также глубокий сюжет. Также разработчики устали от фентези игр, происходящих в подземельях, поэтому было решено переключиться на другой сеттинг – киберпанк. 
Для своих целей команда разработчиков сотворила совершенно новый движок со сложной системой физики для того чтобы игрок мог лучше понимать свои действия – движение, взаимодействие с окружение и стрельбу.  </p>

<h3>Сюжет</h3>

<p>Действия <strong>System Shock</strong> разворачиваются в далеком 2072 году. Неизвестного Хакера ловят при попытке взлома космической станции Цитадель, принадлежащей компании <em>TriOptimum</em>, и приводят к руководителю – Эдварду Диего. Он предлагает отпустить Хакера и даже предлагает имплант военного образца, если он сможет взломать искусственный интеллект SHODAN, управляющий Цитаделью. Делается это для устранения этических ограничений заложенных в SHODAN, которые мешают добыче полезных ископаемых. 
Хакер успешно выполняет задачу и ложится на операцию по вживлению импланта и засыпает на полгода, а в это время станция захватывается, постепенно сходящим с ума, искусственным интеллектом. При пробуждении все вокруг будет пытаться убить игрока или поставить на службу ИИ, в том числе и медицинские отсеки. Более того SHODAN хочет уничтожить землю при помощи лазера, установленного на Цитадели. Хакеру, управляемому игроком, предстоит отключить лазер, в одиночестве пробираясь через лабиринты космической станции и толпы агрессивных мутантов и киборгов, а потом и остановить саму SHODAN, сразивший с ней в киберпространстве. </p>

<h3>Геймплей</h3>

<p>Геймплей представляет собой трехмерный <em>шутер</em>. Игрок бродит по станции, убивая врагов, решая различные головоломки, изучает мир с помощью записок и голосовых сообщений, приходящих по электронной почте или найденных в различных помещениях Цитадели. Присутствует возможность прокачки героя с помощью нахождения нового оборудования и софта – новой брони, защиты от радиации, реактивного ранца, а также огромного числа различного вооружения, вплоть до лазерного меча. Некоторое оружие имеет несколько видов боеприпасов и режимов стрельбы, комбинируя которые игрок найдет средство против любого врага. Со всеми возможностями помогает определиться местный HUD интерфейс, функции можно скрыть частично или полностью. Одной из фишек игры является киберпространство – совершенно отдельная часть Цитадели, с другим управлением, нахождение в котором позволяет открыть двери в реальности, найти новый софт и записки. Хоть тогдашние технологии не позволяли разгуляться на полную, однако  исследовать космическую станцию и киберпространство невероятно приятно ведь тут полно деталей, историй и различных мелочей.  Всю прохождения игрока сопровождает шикарная мрачная электронная  музыка, которая динамично изменяется в зависимости от событий на экране. </p>

<h3>Современная жизнь System Shock</h3>

<p>В 1999 году игра получило продолжение в виде второй части. А в 2015 году командой Night Dive Studios в различных магазинах цифровой дистрибуции было выпущено <strong>Enhanced Edition</strong> – улучшенное издание с поддержкой современных разрешений и улучшенным управлением, а также получившее несколько патчей в будущем. Помимо этого этой же командой разрабатывается ремейк <strong>System Shock</strong> на новом движке, выход должен состояться в 2019-2020 году. А также в декабре 2015 года <strong>OtherSide Entertainment</strong> во главе с Уорреном Спектром анонсировала 3 часть этой серии, но до её выхода еще пройдет немало времени.</p>

<h3>Итог</h3>

<p><em>До того как я ознакомился с данной игрой я прошел большой геймерский путь, но я был весьма удивлен тем насколько она хороша, насколько проработана и детальна она сделана. В моих странствиях по Цитадели я заметил немало мелочей, повлиявших на современные игры. Поначалу в <strong>System Shock</strong> трудновато играть из-за кучи возможностей, но разобравшись с управлением, поражаешься насколько здесь все удобно. А сюжет вместе с невероятно проработанным окружением, заставляющим исследовать каждый уголок, потрясающей музыкой не позволяет оторваться до самого конца. Если вы являетесь фанатом киберпанка, а также считаете себя настоящим геймером, то <strong>System Shock</strong> сделана явно для вас.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Непредвзятый взгляд на флагманский смартфон OnePlus 7 Pro</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=11</link>

<pubDate>Wed, 3 Jul 2019 18:30:04 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1562167804.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>Компания <strong>OnePlus</strong> представила свой флагманский смартфон <strong>OnePlus 7 Pro</strong> в середине мая 2019 года.</em> Гаджет впечатляет своими характеристиками, среди которых стоит выделить AMOLED дисплей с поддержкой <strong>QHD+</strong> и частотой 90 Гц, процессор <strong>Qualcomm Snapdragon 855</strong>, дактилоскопический сканер и 12 Гб оперативной памяти. Модель оснащена сразу тремя камерами, две из которых имеют оптическую стабилизацию, а широкоформатная оснащена автофокусом.   </p>

<h3>Внешнее оформление</h3>

<p>Новинка имеет традиционную скругленную по краям лицевую панель. Передняя и тыльная сторона устройства выполнены из стекла, между которыми находится металлическая рамка. Для тыльной стороны использовано матовое стекло, покрытое изнутри синим, черным или золотистым цветом. Его особенностью являются хорошие антифрикционные свойства – крышка скользит меньше, чем у моделей конкурентов.</p>

<p>При габаритах 162.6 x 75.9 x 8.8 мм масса гаджета составляет 206 грамм. Вверху лицевой панели расположен громкий и разборчивый разговорный динамик. Выезжающая селфи-камера и микрофон находятся на верхнем торце. Сканер отпечатков разработчики разместили чуть ниже центра дисплея. Слоты для СИМ-карт установлены на торце снизу. Там же находятся два дополнительных микрофона, динамик громкой связи и порт <strong>USB-C</strong>.</p>

<h3>Предмет гордости</h3>

<p>Своим дисплеем гаджет может гордиться. Он имеет частоту обновления 90 Гц, выполнен по технологии <strong>Fluid AMOLED</strong> с разрешением 3120 x 1440 точек. Его цветовой охват соответствует <strong>DCI-P3</strong>, имеется поддержка <strong>HDR10+, Corning Gorilla Glass и Aways On</strong>. В настройках можно установить частоту обновления, выбрать разрешение, включить режим «черно-белого».</p>

<h3>Автономность</h3>

<p>Емкость установленного аккумулятора равна 4000 мАч. Он позволяет:</p>

<pre><code>*Воспроизводить видео на протяжении 20 часов при максимальных настройках яркости.
*Играть при максимальной яркости и частоте обновления около 13,5 часов.
*Продолжительность свечения в смешанном режиме примерно 7-8 часов.
*Среднее время работы без подзарядки – 35 часов.
</code></pre>

<p>Флагман позволяет активно пользоваться всеми функциями на протяжении суток или двух, при обычном применении. Время заряда до 50-процентов емкости составляет 25 минут. Чтобы зарядить аккумулятор полностью, потребуется еще около 40 минут.</p>

<h3>Коммуникации</h3>

<p>Смартфон поддерживает все современные стандарты беспроводной связи, включая:</p>

<pre><code>*Wi-Fi 802.11 a/b/g/n/ac;
*Bluetooth v.5.0 с поддержкой профилей aptX, aptX HD, LDAC, AAC;
*Навигационные системы GPS, ГЛОНАСС, BeiDou, A-GPS, SBAS;
*NFC;
*Сети GSM/3G/4G LTE.
</code></pre>

<p>Набор коммуникационных возможностей можно считать стандартным для современных мобильных устройств. Гаджет уверенно держит соединение, легко обнаруживает спутники и определяет местоположение.</p>

<h3>Камеры</h3>

<p>Основной является <strong>Sony IMX586 (48 МП)</strong>, фронтальной - <strong>Sony IMX471 (16 МП)</strong>, широкоугольная – 16МП с углом обзора 117 градусов. Не вдаваясь в технические подробности стоит отметить, что телефото- и основная камеры имеют оптическую стабилизацию. Широкоугольная линза оснащена автофокусом на расстоянии от 5 см. Возможна запись <strong>видео 4К</strong> при 60 кадрах в секунду. Набор можно назвать стандартным для большинства флагманских устройств.
Производительность</p>

<p>Восьмиядерный <strong>Qualcomm Snapdragon 855</strong> с графикой <strong>Adreno 640</strong> можно назвать самым скоростным процессором на данный момент. В сочетании с 6, 8 или 12 Гб оперативной памяти производительность устройства просто впечатляет. Смартфон легко справляется с любыми приложениями, играми или «тяжелым» видео.</p>

<h3>В заключение</h3>

<p>Производителя можно только поблагодарить за разработку столь быстрого смартфона с потрясающей плавностью работы. Отличный дисплей, качественные камеры, стереодинамики, быстрый дактилоскопический сканер и длительное время автономной работы. Флагман <strong>OnePlus 7 Pro</strong> однозначно заслуживает высокой оценки.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>JBL Charge 4: Идеальный выбор для жаркого лета</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=10</link>

<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 15:52:41 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1561553561.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>В странах постсоветского пространства портативные колонки <strong>JBL</strong> модельной линейки <strong>Charge</strong> традиционно находятся на пике популярности.</em></p>

<p>Тому есть несколько причин: качественный и мощный звук, длительное время автономной работы, возможность подзарядки мобильных гаджетов от батареи колонки. Четвертое поколение Charge унаследовало от своих предшественников все перечисленные качества, получило 50-процентный прирост мощности и аккумулятор повышенной емкости.</p>

<h3>Дизайн и эргономика</h3>

<p>Модель <strong>Charge 4</strong> выполнена в классическом для портативной акустики JBL цилиндрическом корпусе. Защита динамика обеспечивается приятной на ощупь тканью, боковой излучатель, кнопки управления и порты закрыты прорезиненными вставками. Этим обеспечивается пыле- и влагозащита по стандарту IPX7, что допускает погружение девайса в воду на глубину до метра на 30 минут. Ножки колонки также прорезинены, поэтому ее можно без опасений ставить на любую скользкую поверхность.</p>

<p>По сравнению с более ранними моделями, расположение управляющих кнопок изменилось, стал прочнее материал мембран, а цветовая гамма тканевых оплеток расширилась до 11 вариантов. Колонка стала чуть больше по размеру и весу (980 г). Также инженеры JBL решили отказаться от встроенного микрофона.</p>

<h3>Интерфейс и порты подключения</h3>

<p>Набор кнопок управления и разъемов стандартный, за исключением появившегося порта USB-C. Он предназначен для заряда батареи колонки. Ранее для этого использовался отдельный адаптер питания. Остальные элементы остались без изменений:</p>

<pre><code>*кнопка включения;
*регулировка громкости;
*сопряжение Bluetooth и включение режима JBL Connect;
*порт USB для подзарядки мобильных устройств;
*разъем 3,5 мм mini-Jack.
</code></pre>

<h3>Функциональность и звук</h3>

<p>Беспроводное соединение с плеером или смартфоном осуществляется по стандарту <strong>Bluetooth 4.2</strong>, что добавило устройству стабильности работы и дальности действия. Поддержка технологии JBL Connect позволяет объединить в одну объемную акустическую систему несколько колонок. Емкость аккумулятора возросла до 7500 мА*ч, что дает устройству до 20 часов автономного воспроизведения музыки.</p>

<p>Главным новшеством модели JBL Charge 4 стало использование одного ассиметричного динамика вместо традиционных двух. Его размеры составляют 50 х 90 мм при общей мощности 30 Вт. Это на 50 процентов больше, чем у модели третьего поколения. Диапазон воспроизводимых частот лежит в пределах от 60 Гц до 20 кГц. Значительно мощнее стали воспроизводится басы. За них отвечают расположенные по бокам корпуса пассивные радиаторы, конструкция которых также была существенно переработана.</p>

<h3>Основные преимущества модели JBL Charge 4</h3>

<p>В компании <strong>JBL</strong> пошли по пути <strong>Apple</strong>, не став снимать с производства полюбившуюся пользователям модель. Вместо этого, в нее внесли ряд изменений, что сделало легендарный звук акустики JBL еще мощнее, объемнее и чище. За отличный звук и набор функциональных возможностей модель Charge 4 признана многими экспертами лучшей портативной колонкой 2019 года. Ее основными достоинствами можно назвать:</p>

<pre><code>*Качественное звучание во всем частотном диапазоне.
*Защищенный от пыли и воды по стандарту IPX7 корпус.
*Быстрое сопряжение по Bluetooth.
*Функция объединения нескольких колонок в одну акустическую систему.
*Возможность подзарядки мобильных устройств.
*Большая автономность.
</code></pre>

<p>Невероятная громкость, хорошее качество звучания и водонепроницаемый корпус делают <strong>JBL Charge 4</strong> идеальным выбором для насыщенного летнего отдыха.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Need for speed: Porsche unleashed - старый добрый беспредел на Порше!</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=9</link>

<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 10:59:16 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1561535956.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Классика автомобильных гонок для ПК - <strong>NFS</strong> знакома, наверное, всем ещё с детства. Среди множества ее частей <strong>Need for speed: Porsche unleashed</strong> выделяется некоторыми особенностями, и, в первую очередь, тем что в игре представлены только машины Порше. &quot;Беспредел на Porsche&quot; - именно таким был официальный перевод названия игры, который достаточно точно описывал саму суть.</p>

<h3>Немного истории</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="http://www.imagoz.ru/picsforposts/nfspu1.jpg" alt="Need for speed: Porsche unleashed" /></p>

<p>Игра, как и предыдущие ее части, была разработана компанией <strong>EAGames</strong> с представительством в Канаде. <strong>Electrictronic Arts</strong> объявили о выходе новинки в 2000 году, и существовало две версии - компьютерная и для приставки <strong>PlayStation</strong>. Чуть позднее на территории Германии была выпущена также версия для портативной игровой консоли, а в 2003 году в той же Германии выпустили ограниченное уникальное издание <strong>Porsche 40 Jahre 911</strong>, но о нем стоит поговорить отдельно.</p>

<p>В отличие от более ранних частей игрой серии, Need for Speed: Porsche не выпускали в Японии. Как уже было сказано, кроме Порше в игре другие автомобили не предусматривались.</p>

<h3>Игровой процесс</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="http://www.imagoz.ru/picsforposts/nfspu2.jpg" alt="Need for speed: Porsche unleashed" /></p>

<p>Сам по себе геймплей не претерпел особых изменений. Система была та же - игрок выбирает себе для начала скромную машину из числа доступных новичку, и начинает гонку. Далее стоит отметить следующие возможности:</p>

<p><strong>Апгрейд авто.</strong> Когда проходишь уровень, то получаешь не только награду, но и деньги. За эти деньги игрок имеет возможность покупать изменения в своей машине. Некоторые сказываются в итоге на возможностях машины и ее характеристиках, как скорость или улучшение управляемости, а другие изменения имеют чисто эстетическое значение
Покупка нового автомобиля. Эта возможность позволяет со временем заменить машину на более подходящую для конкретной трассы и ее успешного прохождения. Но для этого нужно получать соответствующие деньги и проходить нужные уровни.</p>

<p><strong>Дополнительные дороги.</strong> На многих трассах есть секретные повороты, которые позволяют проще и быстрее оторваться от преследования конкурентами, а также получить дополнительные очки, прийдя на финиш немного раньше положенного.</p>

<p><strong>Соревнования с друзьями.</strong> Для этого есть функция подключения к локальной сети. Стоит обратить внимание, что это не игра через интернет онлайн! Игра требует реального и физического соединения с другими ПК. Это было особенно актуально для соседей, которые жили недалеко друг от друга, или для компьютерных залов, куда приходили люди в 2000 году поиграть с компанией друзей</p>

<p>Стоит отметить, что в этой части присутствует полиция. Это означает, что за нарушение скорости в погоню может пуститься в любой момент полицейская машина. В итоге задача для водителя ещё более осложняется, а игра становится сама по себе интересней - это повышает азартность и сложность каждого уровня.</p>

<p><strong>Need for speed: Porsche unleashed 2000</strong> стала настоящей классикой, на основе которой сегодня выпускаются не только новые части NFS, но и в принципе все современные гонки. В момент выхода на рынок это был настоящий прорыв и в плане геймплея, и в плане графики. </p>

<p><em>Друзья, буду рад Вашим комментариям! Пишите своё мнение о публикации, дополняйте написанное.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Обзор игровой серии Earthworm Jim - оригинальный сюжет и непревзойденный юмор</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=8</link>

<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 18:46:54 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1561477614.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>Первая часть игры <strong>Earthworm Jim</strong> вышла ещё в 1994 году. С тех пор появились сотни новых игр, но уникальная и неповторимым аркада до сих пор вызывает неподдельный интерес у игроков.</em> В отличие от других аркад того времени, где персонаж прыгал и стрелял, серия игр от создателя комиксов <strong>Дугласа ТенНейпела</strong> отличалась тщательной прорисовкой каждого персонажа и всех локаций.</p>

<p>Аркада совсем непохожа на другие консольные игры. Здесь невероятные персонажи, фантастические уровни и необычные приключения. Сюжет аркады заключается в том, что на голову червяка Джима упал космический скафандр из-за которого началась серьёзная заварушка.</p>

<p>Много разных злодеев захотели завладеть скафандром. Защищаться от них Джим мог не только с помощью банального бластера, но и самонаводящихся ракет. Даже свое тело при необходимости Джим мог использовать в качестве хлыста.</p>

<p>С некоторыми злодеями этот метод оказывался очень эффективным. В игре отсутствуют привычные траектории от пуль. Это новинка, которая нравилась игрокам тех лет.</p>

<h3>Фантастические облик персонажей и неожиданные имена</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/ejw1.jpg" alt="Earthworm Jim 1" /></p>

<p>Творение компании Shine просто не могло не завоевать успех и признание среди геймеров. Чего только стоят имена главных персонажей: принцесса Как Её Там Зовут, королева Слизнезадница, психопат профессор, который умудрился срастись с головой обезьяны и другие не менее странные и диковинные персонажи.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/ejw2.jpg" alt="Earthworm Jim 2" /></p>

<p>В игре Джим использует в качестве портала унитазы и завоевывает путь к сердцу принцессы на различных локациях. Он погружается под воду, отправляется в космос, продирается сквозь кусты в джунглях.</p>

<p>В игре все настолько красочно и необычно, что невозможно заранее угадать, что ожидает игрока. Это игра, которая полностью отличается от других аркад разных годов выпуска.</p>

<h3>Продолжение игры</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="https://www.imagoz.ru/picsforposts/ejw3.jpg" alt="Earthworm Jim 3d" /></p>

<p>Разумеется, что после такого шумного успеха у игроков создатели аркады просто не могли не создать продолжение. Вторая часть ещё получила признание у игроков, но вот когда за третью часть взялась шотландская компания VIS Entertainment, то что-то пошло не так и игра полностью потеряла свою прежнюю прелесть и оригинальность.</p>

<p>Возможно, причина заключалась в том, что славный червяк Джим перешел в 3D формат и стал непохож на себя самого. Ремейк 2009 года тоже не увенчался успехом. Пока что все, кто пытался повторить успех создателя главного героя не смогли даже близко к этому приблизиться.</p>

<p><em>Персонаж созданный <strong>Дугласом ТенНейпелом</strong>, до сих пор остается на недосягаемой высоте. Серия игр <strong>Earthworm Jim</strong> - это культовая аркада, которая не утратила своей актуальности даже спустя много лет.</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>GTA III - третье измерение легенде!</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=7</link>

<pubDate>Wed, 15 May 2019 1:17:44 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1571339215.png" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>Первая часть ставшей знаменитой франшизы <strong>Grand Theft Auto</strong> (она же более известна по аббревиатуре - <strong>GTA</strong>) вышла в далёком 1997 году. Уже в те времена игра никого не оставляла равнодушным. Она восхищала миллионы геймеров по всему миру и шокировала разномастных поборников морали.</em></p>

<p>Первая GTA представляла из себя двухмерную аркаду, в которой игрок мог свободно исследовать 3 города, известных по последующим частям серии - это угрюмый <strong>Liberty City</strong>, тропический <strong>Vice City</strong>, а также <strong>San Andreas</strong> (да, тогда это был город!). Игрок мог свободно исследовать эти территории, совершать при этом различные преступления, угонять любые авто, уходить от полицейских погонь.</p>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="http://www.imagoz.ru/picsforposts/gta_1.jpg" alt="gta 1" /></p>

<p>К первой части вышло два аддона. Это <strong>GTA: London 1969</strong> и менее известный <strong>GTA: London 1961</strong>, затем последовал полноценный сиквел порядком развивший и разнообразивший возможности оригинала. Но всего этого было мало. игре такого рода нужна была революция в виде перехода в 3-е измерение.</p>

<h3>Предшественник</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="http://www.imagoz.ru/picsforposts/gta_2.jpg" alt="Driver II" /></p>

<p>Надо сказать, что совершившая переход в 3-D игра <strong>GTA III</strong> не была пионером в трёхмерном безумии. Ранее уже существовала игра <strong>Driver II</strong> (сиквел другой известной серии), выходившая на первой <strong>Sony Play Station</strong>. Она позволяла исследовать большие городские массивы как пешком. так и на четырёх колёсах, совершая различные правонарушения и уходя от многочисленной полиции. Но эту игру нельзя назвать полноценной предтечей GTA III.</p>

<p>Driver II был по большей части автомобильной аркадой, где пешая часть при присутствовала скорее для галочки и была недоработана. В частности не было огнестрельного оружия, от полиции нельзя было скрыться на своих двоих. Хотя за неимением лучшего многих это увлекало. Но GTA III по настоящему позволила вдохнуть воздух свободы!</p>

<h3>Серия, которая перевернула мир!</h3>

<p><img width = '90%' height = '90%' src="http://www.imagoz.ru/picsforposts/gta_3.jpg" alt="GTA III" /></p>

<p><strong>GTA III</strong> - захватывала с первых минут. Сюжет игры начинается с того, что безымянного главного героя подставили при ограблении и заключили под стражу. Во время транспотрировки на полицейском транспорте, на конвой совершили нападение неизвестные злоумышленники колумбийского происхождения. Тут главному герою со случайным попутчиком удаётся сбежать. Далее перед игроком разворачивается настоящая свобода! Целый город Liberty City, поделённый на 3 района, которые открываются по мере развития сюжета, доступен для свободного перемещения.</p>

<p>Можно было выполнять задаия различных преступных главарей, брать необязательные миссии, побыть в роли пожарного, полицейского, водителя скорой помощи. Также можно было забыть про сюжет и просто веселиться и творить кровавый беспредел на улицах города в своё удовольствие! Уровень жестокости в игре поражал, при том, что случившаяся в США трагедия <strong>11 сентября 2001</strong> года внесла в GTA III существенные изменения, понизив градус безумия. Были вырезаны некоторые миссии. У единственного в игре самолёта - Dodo были обрезаны крылья, чтобы у игрока не было соблазна полноценно летать на нём и врезаться тем самым в здание.</p>

<p><em>Не смотря на всё это, новая эпоха в серии GTA была открыта. Все последующие части с успехом сохраняли и преумножали достоинства 3-й части. Но это уже другая история...</em></p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Ностальгическая заметка о "Завоевании Америки"</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=6</link>

<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 9:25:06 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1556173506.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><em>Компания GSC Gameworld - это один из самых известных и лучших разработчиков игр на территории постсоветского пространства. Авторы &quot;Сталкера&quot; получили также и мировую известность. Начинали свой путь разработчики с выпуска отличных стратегических игр.</em></p>

<p>Их серия <strong>&quot;Казаки&quot;</strong> у многих на слуху, но незаслуженно подзабыта игра <strong>&quot;Завоевание Америки&quot;</strong>. Во многом похожая на более известную игру разработчиков, она была гораздо более глубокой. &quot;Завоевание Америки&quot;, как следует из названия была посвящена освоению этих континентов. Это и Времена открытия Америки Колумбом, и испанская экспансия, и даже обретение Россией Аляски.</p>

<p>Игра поражала гораздо более масштабными сражениями, по сравнению с &quot;Казаками&quot;, хорошей экономической моделью, развитой моралью каждого из многих тысяч юнитов на карте. Немаловажная особенность заключалась в хорошем разнообразии представленных в игре наций, которые условно можно было поделить на индейцев (Северо- и южноамериканских) и европейцев. Те же индейцы были быстрыми, с упрощённым развитием базы. Европейцам же была доступна артиллерия, хороший флот и фортификация.</p>

<p>На фоне громких анонсов <strong>GSC Gameworld</strong>, таких как второй  &quot;Сталкер&quot; и выхода третей части &quot;Казаков&quot;, хорошей новостью было бы и возрождение этой замечательной серии! </p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Краткий обзор мероприятий по Hi-Tech</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=5</link>

<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 0:28:51 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1556054931.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Весна две тысячи девятнадцатого года насыщенна мероприятиями, посвящёнными <strong>Hi-Tech</strong>. Будут проводится выставки, конференции, форумы, семинары. Уже нетерпится узнать подробнее? </p>

<h3>Выставки.</h3>

<p>С двадцать четвертого апреля по двадцать шестое апреля будет проходить Международная выставка Интерэкспо ГЕО-Сибирь 2019 в МВК &quot;Новосибирск Экспоцентр&quot;. Она затронет отрасли инноваций, hi-tech, горная промышленность. Мероприятие приняло ежегодный характер. </p>

<p>С двадцать девятого апреля по первое мая в США, штате Вашингтон, пройдет Connect:ID Expo 2019. Это Международная выставка инноваций в технологии идентификации биометрических данных. </p>

<p>Девятого мая в Китае, Санье, откроется International Conference on Intelligent Manufacturing and Intelligent Mfterials 2019. Это мероприятие представляет выставку по интеллектуальному производству и интеллектуальным материалам. Пятнадцатого мая мероприятие завершится.</p>

<p>С двадцать второго мая по двадцать третье мая в Гент, Бельгия, пройдет выставка Advances Engineering Gent 2019, на ней будут представлены инновационные продукты.</p>

<h3>Конференции.</h3>

<p>С двадцать четвертого апреля по двадцать седьмое апреля В Пензе, Россия, пройдет Международная научно-практическая конференция Современные направления в лингвистике и преподавании языков: проблема метода 2019.</p>

<p>С девятого мая по десятое мая - Международная конференция ICCAE 2019 по гражданскому и архитектурному проектированию будет проходить в Санкт-Петербурге, Россия.</p>

<p>С тринадцатого мая по восемнадцатое мая - Международная конференция Алгебра, теория чисел и дискретная геометрия: современные проблемы, приложения и проблемы истории 2019 в Туле, Россия.</p>

<p>И завершит весну Радиология 2019 - Всероссийский национальный конгресс Радиология 2019 в области лучевой диагностики и терапии в Москве, Россия.</p>

<p>Мероприятия разноплановые, отрасли, которые они затрагивают, охватывают обширный круг тем. Тем самым ученые из разных стран помогают улучшить высокие технологии, объединить полученные знания.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Что такое компьютерные игры?</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=4</link>

<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 12:27:00 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1556011620.png" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><strong>ПК игры</strong> – это сложно устроенные программное оборудование, предназначенное для развлечения и обучения человека. Подразделяются на игры для разных возрастов. В разное время у людей были разнообразные виды игрушек. Чем сильнее развивалось общество, тем совершение становились игры.</p>

<p><strong>Space War</strong> – это первая компьютерная игра (Подобная изображена на иллюстрации к статье). Созданная в США в Тех. Университете штата Массачусетс. Имела кооператив для двух игроков т.е. была возможность играть не одному человеку, а нескольким. Однако компьютеры тогда только набирали популярность и были не дешевым удовольствием, поэтому игру никто не заметил.</p>

<p>Со временем компьютерные игры развивались, и на этот момент есть возможность выбрать различные жанры. Основными из которых являются:</p>

<p><strong>Приключения</strong>;
<strong>Аркады</strong>. Отличаются прохождением поэтапно, как правило, нужно набирать очки. В конце игры выполняется конкретная задача (убийство босса или аналогичная задача);</p>

<p><strong>Стратегии</strong>. Развивающие стратегические навыки и логику;</p>

<p><strong>RPG (Ролевая игры)</strong>. Как правило, есть определенная цель к которой идет персонаж игрока преодолевая препятствия;</p>

<p><strong>Головоломки</strong>. Название говорит само за себя;</p>

<p><strong>Шутеры</strong>. Жанр игр где игрок сражается с помощью огнестрельного оружия;
И множество других жанров. </p>

<p>Если посмотреть на игровой процесс, то становится ясно, что игры развивают определенные качества характера и интеллект. Приключения развивают любопытство и кругозор. Аркады учат целеустремленности. Стратегии развивают логическое мышления и помогают человеку научиться принимать верные решения. RPG помогает человеку отвлечься и часто сбросить напряжение за день, побыть тем существом каким он хочется быть, что развивает актерские таланты и артистичность. Головоломки повышают интеллект и учат видеть закономерности во всех вещах. Шутеры позволяют познакомиться с огнестрельным оружием и тактиками боя. Их польза является очевидным фактом.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Краткий обзор Samsung Galaxy Fold</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=3</link>

<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 0:29:19 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1555968559.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>Недавно кампания <strong>Samsung</strong> представила перед фанатами совершенно необычный, непохожий на старые модели, инновационный <strong>Samsung Galaxy Fold</strong>. Перед аудиторией сразу же встал вопрос &quot;А в чем, собственно говоря, отличие?&quot;. Ведь если взять опыт прошлых лет, то он показывает, что новые модели не сильно то и отличались от старых, разве что памяти было больше или камера чуть лучше. Но это не про новую модель Samsung Galaxy Fold.</p>

<p>Инновационной стала идея сделать смартфон таким, чтобы его можно было раскладывать. Кто-то скажет, что это возвращение к прошлому, но кампания Samsung утверждает, что это первые шаги в будущее. Также смартфон может похвастаться своим гибким безграничным экраном, что позволит наслаждаться просмотром видео и фильмов на телефоне, а также любоваться фотографиями, сделанными аж на целых 6 камер встроенных в Galaxy Fold. Возможно, обычному обывателю покажется, что такое количество камер совершенно ни к чему и достаточно иметь лишь одну, но практика показывает, что новый смартфон сможет осуществлять широкоугольную съемку, чтобы по-настоящему запечатлеть важный момент.</p>

<p>Одним из прорывов данной модели стал мощный аккумулятор , который позволит сохранять заряд в 1,5 - 2 раза дольше по сравнению с предыдущими моделями. Как создателям удалось достичь такого результата - неизвестно, но если эта информация достоверна, то уже только за продолжительность работы без подзарядки можно будет похвалить данную модель.</p>

<p>Объем оперативной памяти у Galaxy Fold составляет 12 ГБ, что позволит выполнять ресурсозатратные задачи одновременно без каких-либо зависаний. А 512 ГБ встроенной памяти хватит для хранения личной информации, даже если ее у вас слишком много. </p>

<p>Таким образом, кампания Samsung заставила каждого второго владельца смартфона задуматься о покупке новой модели Galaxy Fold.</p>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Обновление SMITE «Пески и небеса» </title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=2</link>

<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 0:00:07 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1555966807.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p><strong>SMITE</strong> — кроссплатформенная игра жанра моба. Основными изюминками выделяющих игру на фоне тех же <strong>Dota 2</strong> и <strong>League of Legends</strong> — это тематика персонажей мифов и легенд, а так же геймплей от 3-го лица. </p>

<p>В игре есть 5 классов персонажей: убийца, охотник, страж, воин, маг. У каждого есть свои свои сильные и слабые стороны. Также в игре уже на данный момент есть 101 играбельный персонаж, а с выходом нового обновления их будет 103. Каждый бог по своему силен и уникален. </p>

<h3>Ближайшее обновление «Пески и небеса»</h3>

<p>В игре появятся два новых египетских бога — Гор и Сэт. Окунувшись глубже в мифологию, то видно, что между собой они — заклятые враги. В жажде власти Сэт свергнул первого фараона Осириса и силой завладел троном, в то время как Гор — законный наследник фараонского титула лишился всего. 
Помимо новых богов в SMITE также появятся новые облики богов: «Хельхейм» на Улля, «Сказочная» на Артио, «Сакральный свет» на Борона Субботу, «Гладиатор» на Тора, «Пожиратель сущности» на Фенрира, «Мерцающий чиби» на Януса и «Поп-панк» на Хель.
Также исправлены множество ошибок как в способностях богов, так и в матчах. Дальше прилагается часть из них.
Исправлена ошибка:</p>

<pre><code>*из-за которой появлялся выбор роли в PVP 1 на 1;
*из-за которой обрезался текст жалоб;
*у некоторых богов поменялись описания способностей;
*баги в модельках персонажей.
</code></pre>

<h3>Выход обновления</h3>

<p>Обновление на игровые сервера будет поступать постепенно в виде паков:</p>

<pre><code>*30 апреля — релиз Гора и Сета, Битва за Олимп.
*Вторая неделя мая — Сундук сказка.
*Третья неделя мая — Битва за Олимп 2.
*Четверная неделя мая — Сундук «Расцвет чиби».
*24 мая - новый набор Twitch Prime.
</code></pre>


]]>

</description>

</item><item>

<title>Когда умрет Солнце?</title>

<link>https://imagoz.ru/viewpost/?id=1</link>

<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 10:54:56 +0300</pubDate>

<enclosure url="https://imagoz.ru/images/img-1555833296.jpg" type= "image/jpeg"/>

<description>

<![CDATA[<p>У Солнце, как и у любого объекта в нашей вселенной, есть продолжительность жизни. Она составляет приблизительно десять миллиардов лет, сейчас Солнцу 5,5 миллиардов лет, таким образом, оно находится в середине своего жизненного пути. Уже ни одно десятилетие астрономов всего мира интересует вопрос: &quot;Что будет с Землей, когда умрет Солнце?&quot;</p>

<p>Согласно жизненному циклу звезд, наше Солнце должно стать красным гигантом, то есть увеличиться в своем размере в несколько раз, а затем белым карликом. Ученые изучают возможные варианты развития, основываясь на отдаленые звездные системы, где есть белые карлики. Такие системы находятся под пристальным вниманием ученых. Интересные результаты дали последние наблюдения.</p>

<p>Через несколько миллиардов лет наша солнечная система изменится до не узнаваемост, для всех субъектов галактики, включая Землю, наступят катастрофические последствия от естестественного жизненного цикла небесного светилы.</p>

<p>В исследованиях астрономам помогают такие обсерватории, как Gran Telescopio Canarias, на которой ученые обнаружили отдаленную от нас экзопланету, что находится в непосредственной близости от белого карлика, планета совершает полный оборот вокруг звезды за два часа. Ранее учены не знали, что в такой близости от звезды размером с нашу Землю и плотностью 60-70% массы солнца может выжить планета, хоть и карликовая.</p>

<p>Однако, они не исключают возможности того, что это остатки от большой планеты. Это-то и дает понять астрономам, что будет с Землей через пять миллиардов лет, и такое расположение вещей никак нельзя назвать радостным. </p>

<p>Сценарий жизни нашей планеты таков: в тот момент когда жизненный цикл Солнца достигнет своего пика и оно начнет превращаться в Красного гиганта, звезда начнет поглощать близлежащие планеты. К ним относятся: Меркурий, Венера и Земля. Планеты, которые находятся в отдалении от небесного светила скорее всего переживут это, но так же видоизменятся. После прохождения стадии Красного гиганта Солнце станет Белым карликом и станет даже меньше, чем сейчас по своим размерам.</p>


]]>

</description>

</item></channel>

</rss>